<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pascua on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/pascua/</link>
    <description>Recent content in Pascua on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/pascua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>II Domingo de Pascua o de la Divina Misericordia</title>
      <link>https://example.org/ii-domingo-pascua-divina-misericordia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ii-domingo-pascua-divina-misericordia/</guid>
      <description>La fiesta de la Divina Misericordia se celebra el domingo siguiente a la Pascua de Resurrección. Este “segundo domingo de pascua” tiene como finalidad hacer llegar a los corazones de cada persona el siguiente mensaje:
«Dios es misericordioso y nos ama a todos … y cuanto más grande es el pecador, tanto más grande es el derecho que tiene a mi misericordia»(Diario, 723)
ACERCA DE ESTA CELEBRACIÓN La devoción de la Divina Misericordia recibió un gran impulso en el pontificado de Juan Pablo II.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves Santos – Misa Vespertina de la Cena del Señor</title>
      <link>https://example.org/jueves-santos/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/jueves-santos/</guid>
      <description>Esta fecha se corresponde con el jueves anterior al Domingo de Resurrección (o Domingo de Pascua). Es además uno de los días más importantes de la Semana Santa ya que se recuerda la última cena de Jesús, la institución de la Eucaristía y el Orden Sacerdotal. Durante esta jornada se realizan numerosas manifestaciones religiosas, en las que destacan las procesiones.
El Jueves Santo es todavía tiempo de Cuaresma, que durante todo el día y hasta las tres de la tarde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Domingo de Pentecostés</title>
      <link>https://example.org/domingo-pentecostes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 20:40:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-pentecostes/</guid>
      <description>En esta fecha se celebra el descenso del Espíritu Santo y el inicio de la actividad de la Iglesia, por ello también se le conoce como la “celebración del Espíritu Santo”. Es un día variable en el calendario, en fecha diferente cada año. Porque la solemnidad de Pentecostés tiene lugar 7 semanas después del Domingo de Pascua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>NUESTRA SEÑORA DE GUADALUPE PATRONA DE NUESTRA ARQUIDIÓSECIS</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-guadalupe-patrona-de-nuestra-arquidiosecis/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 16:39:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-guadalupe-patrona-de-nuestra-arquidiosecis/</guid>
      <description>En 1899, el papa León XIII proclamó a la Virgen de Guadalupe, Patrona y Titular de la Diócesis de Santa Fe. El 14 de octubre de 1900 se realiza la primera procesión oficial por iniciativa de monseñor Boneo, primer obispo de la diócesis. Cabe mencionar que esta es la primera peregrinación oficial, pero existen datos que hablan de procesiones anteriores, populares y espontáneas.
La imagen recibio la coronación pontificia el domingo 22 de abril de 1928, en una celebración que empezó con una peregrinación a las 6:00 AM, encabezada por el Centro de la Juventud Católica de la parroquia San José y el Regimiento 12 de Infantería con su banda, hacía el santuario de las hermanas adoratrices en Boulevard Gálvez.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Semana Santa</title>
      <link>https://example.org/la-semana-santa-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 15:39:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-semana-santa-2020/</guid>
      <description>Es la semana más intensa del Año Litúrgico, en la cual se reza y reflexiona sobre la Pasión y Muerte de Cristo.
Explicación de la celebración La Semana Santa es el momento litúrgico más intenso de todo el año. Sin embargo, para muchos católicos se ha convertido sólo en una ocasión de descanso y diversión. Se olvidan de lo esencial: esta semana la debemos dedicar a la oración y la reflexión en los misterios de la Pasión y Muerte de Jesús para aprovechar todas las gracias que esto nos trae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles Santo</title>
      <link>https://example.org/miercoles-santo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:46:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-santo/</guid>
      <description>Marca el final de la Cuaresma y el comienzo de la Pascua, dando paso a los días de los principales cultos de Jueves y Viernes Santo.
Cristo les dice: “Sabéis que de aquí a dos días será la Pascua, y el Hijo del Hombre será entregado para ser crucificado”(Mt).
El miércoles santo Jesús no acudió al Templo. Permaneció en Betania en una vigilia de oración. Todo lo que había de decir, lo ha dicho.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Cuaresma del año 2020</title>
      <link>https://example.org/cuaresma-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 16:26:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cuaresma-2020/</guid>
      <description>La Cuaresma del año 2020 tiene lugar del 26 de Febrero al 9 de Abril. La Cuaresma tiene cinco domingos más el Domingo de Ramos, en cuyas lecturas los temas de la conversión, el pecado, la penitencia y el
perdón, son dominantes. La Cuaresma es el tiempo litúrgico de conversión, que marca la Iglesia para prepararnos a la gran fiesta de la Pascua. Es tiempo para arrepentirnos de nuestros pecados y de cambiar algo de nosotros para ser mejores y poder vivir más cerca de Cristo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles de Ceniza</title>
      <link>https://example.org/miercoles-de-ceniza-febrero2020/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 16:15:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-de-ceniza-febrero2020/</guid>
      <description>Lo que debes saber sobre el Miércoles de Ceniza La fecha del Miércoles de Ceniza es el 26 de febrero de 2020. Para los católicos es un día de ayuno, abstinencia, oración y confesión. En las iglesias durante la misa se realiza la tradicional imposición de ceniza a los fieles. Marca el inicio a la “Cuaresma” (40 días de preparación para la Pascua), que comienza el Miércoles de Ceniza y termina en la tarde del Jueves Santo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
