<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2016 13:59:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adviento 2016</title>
      <link>https://example.org/adviento-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 13:59:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adviento-2016/</guid>
      <description>Inicia con las vísperas del domingo más cercano al 30 de Noviembre y termina antes de las vísperas de la Navidad. Los domingos de este tiempo se llaman 1°, 2°, 3° y 4° de Adviento. Los días del 17 al 24 de diciembre (la Novena de Navidad) tienden a preparar más específicamente las fiestas de la Navidad.
El tiempo de Adviento tiene una duración de cuatro semanas. Este año 2016, comienza el domingo 27 de noviembre, y se prolonga hasta el 24 de diciembre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FIESTA DE MARÍA DE LA SANTA FE</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-maria-de-la-santa-fe-2-2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 14:31:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-maria-de-la-santa-fe-2-2/</guid>
      <description>El 8 de julio la Madre se anuncia como MARÍA DE LA SANTA FE. En ese entonces hace saber que Santa Fe es una ciudad elegida, Santa y Bendita…
… donde desea que se construya un Templo en honor y gloria a la Santísima Trinidad.
El lugar señalado por la Madre del Cielo es un campito, actualmente ubicado en la costanera santafesina (Avenida Almirante Brown y Regis Martínez – Santa Fe).</description>
    </item>
    <item>
      <title>FIESTA DE MARÍA DE LA SANTA FE</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-maria-de-la-santa-fe-2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 14:31:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-maria-de-la-santa-fe-2/</guid>
      <description>El 8 de julio la Madre se anuncia como MARÍA DE LA SANTA FE. En ese entonces hace saber que Santa Fe es una ciudad elegida, Santa y Bendita…
… donde desea que se construya un Templo en honor y gloria a la Santísima Trinidad.
El lugar señalado por la Madre del Cielo es un campito, actualmente ubicado en la costanera santafesina (Avenida Almirante Brown y Regis Martínez – Santa Fe).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convocatoria de los Obispos al Congreso Eucarístico</title>
      <link>https://example.org/convocatoria-de-los-obispos-al-congreso-eucaristico/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 22:42:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/convocatoria-de-los-obispos-al-congreso-eucaristico/</guid>
      <description>Queridos hermanos y hermanas de nuestra Patria:
Queremos invitarlos a celebrar juntos el 11° Congreso Eucarístico Nacional en la ciudad de San Miguel de Tucumán, cuna de nuestra independencia, durante los días 16 al 19 de junio de 2016.
Vamos a celebrar en la Eucaristía al Señor Resucitado, adorar su presencia y agradecer su acompañamiento desde los inicios de nuestra vida como pueblo. Por eso al lema del Congreso: “Jesucristo, Señor de la historia, te necesitamos” lo acompaña la frase: “Jesucristo, pan de vida y comunión para nuestro pueblo”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Con Cristo al desierto: Inicio de la Cuaresma</title>
      <link>https://example.org/con-cristo-al-desierto-inicio-de-la-cuaresma/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 15:57:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/con-cristo-al-desierto-inicio-de-la-cuaresma/</guid>
      <description>Miércoles 10 de Febrero de 2016
En la Misa se realiza la ceremonia litúrgica de la imposición de las cenizas, en forma de cruz, sobre la frente de los fieles. este rito indica el comienzo de la Cuaresma – cuarenta días – en la cual los cristianos se dedican a la oración, la penitencia y actos de caridad y misericordia,(la limosna como obra de caridad, la oración y el ayuno son las prácticas centrales de la Cuaresma, que nos ayudan a purificarnos del pecado, a volver a lo importante, elevar nuestra vida y amar al verdadero Amor) como preparación para la Pasión, Muerte y Resurrección de Cristo, acompañado del Señor que luego de su bautismo en el río Jordán, se fue a preparar para su misión (que culminaría con la Pasión, Muerte y Resurrección) durante cuarenta días en el desierto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre el modo de ganar la Indulgencia del Año de la Misericordia</title>
      <link>https://example.org/modo-de-ganar-la-indulgencia-del-ano-de-la-misericordia/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 15:51:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/modo-de-ganar-la-indulgencia-del-ano-de-la-misericordia/</guid>
      <description>1. Para obtener la indulgencia se debe cumplir primeramente con las condiciones habituales: confesión sacramental, comunión eucarística, rezo de la profesión de fe y oración por las intenciones del Santo Padre. (Credo. Padre Nuestro. Ave María y Gloria) 2. Nos dice el Santo Padre que los fieles “están llamados a realizar una breve peregrinación hacia la Puerta Santa, abierta en cada Catedral o en las iglesias establecidas por el Obispo diocesano y en las cuatro basílicas papales en Roma, como signo del deseo profundo de auténtica conversión”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presencias de Jesús y “Maria de la Santa Fe” del 8 /11/2013.</title>
      <link>https://example.org/presencias-de-jesus-y-maria-de-la-santa-fe-del-8-112013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 14:41:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presencias-de-jesus-y-maria-de-la-santa-fe-del-8-112013/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>8 de Junio, 2015 – Rezo del Santo Rosario</title>
      <link>https://example.org/8-de-junio-2015-rezo-del-santo-rosario/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 14:02:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/8-de-junio-2015-rezo-del-santo-rosario/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes Santo – Rezo del Rosario</title>
      <link>https://example.org/rosario-viernes-santo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 14:18:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/rosario-viernes-santo/</guid>
      <description>“La Virgen junto a la cruz nos recuerda su inquebrantable firmeza y su extraordinaria valentía para afrontar los padecimientos. En el drama del Calvario a María la sostiene la fe.”
Acompañemos a María y a Jesús durante el viernes Santo rezando durante las 24 horas el Santo Rosario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San José Esposo de la Santísima Virgen María [Solemnidad]</title>
      <link>https://example.org/san-jose-esposo-de-la-santisima-virgen-maria-solemnidad/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 15:21:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-jose-esposo-de-la-santisima-virgen-maria-solemnidad/</guid>
      <description>En el Plan Reconciliador de Dios, San José tuvo un papel esencial: Dios le encomendó la gran responsabilidad y privilegio de ser el padre adoptivo del Niño Jesús y de ser esposo virginal de la Virgen María. San José, el santo custodio de la Sagrada Familia, es el santo que más cerca está de Jesús y de la Santísima de la Virgen María.
Su vida sencilla y humilde se entrecruzaba con su silencio integral, que no significa mero mutismo, sino el mantener todo su ser encauzado a cumplir el Plan de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje del Papa Francisco – Cuaresma 2015</title>
      <link>https://example.org/2015/mensaje-del-papa-francisco-cuaresma-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:03:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2015/mensaje-del-papa-francisco-cuaresma-2015/</guid>
      <description>Queridos hermanos y hermanas:
La Cuaresma es un tiempo de renovación para la Iglesia, para las comunidades y para cada creyente. Pero, sobre todo, es un”tiempo de gracia” (2 Co 6,2). Dios no nos pide nada que no nos haya dado antes: “Nosotros amemos al Señor porque Él nos amó primero” (1 Jn 4,19). Él no es indiferente a nosotros. Está interesado en cada uno de nosotros, nos conoce por nuestro nombre, nos cuida y nos busca cuando lo dejamos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuaresma 2015</title>
      <link>https://example.org/cuaresma-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 13:09:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cuaresma-2015/</guid>
      <description>La Cuaresma del año 2015 tiene lugar del 18 de Febrero al 29 de Marzo. La Cuaresma es un periodo del tiempo litúrgico que comienza el miércoles de Ceniza y finaliza el Domingo de Ramos.
La Cuaresma tiene cinco domingos más el Domingo de Ramos, en cuyas lecturas los temas de la conversión, el pecado, la penitencia y el perdón, son dominantes. No es un tiempo triste, sino más bien meditativo y recogido.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
