<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jesus on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/jesus/</link>
    <description>Recent content in jesus on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 May 2022 10:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/jesus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nuestra Señora de los Milagros</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-los-milagros/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-los-milagros/</guid>
      <description>Breve Historia En el cuadro de la Inmaculada Concepción se produjo un hecho maravilloso y sumamente consolador, el 9 de mayo de 1636 en el Colegio de la Compañía de Jesús, Santa Fe, Argentina.
Del lienzo del cuadro brotaba agua en abundancia, a la que se aplicaron algodones para enjuagarla. Este hecho fue presenciado por los Jesuitas del Colegio y el pueblo, que acudió a ver el prodigio. Se levantaron actas cuyos originales se conservan en el Colegio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Pascua</title>
      <link>https://example.org/domingo-de-pascua/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-de-pascua/</guid>
      <description>Constituye la fiesta más importante de la cristiandad porque conmemora la Resurrección de Jesús.
El Domingo de Pascua marca el final de la Semana Santa, en la que se conmemora la crucifixión y muerte de Jesús. Cristo con su muerte no liberó del pecado y no reconcilió con Dios. La Pascua simboliza el triunfo de Jesús sobre la muerte y con su resurrección nos abrió puertas del cielo. La resurrección de Cristo es uno de los fundamentos de la religión cristiana, que atestigua su divinidad y la verdad de nuestra fe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves Santos – Misa Vespertina de la Cena del Señor</title>
      <link>https://example.org/jueves-santos/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/jueves-santos/</guid>
      <description>Esta fecha se corresponde con el jueves anterior al Domingo de Resurrección (o Domingo de Pascua). Es además uno de los días más importantes de la Semana Santa ya que se recuerda la última cena de Jesús, la institución de la Eucaristía y el Orden Sacerdotal. Durante esta jornada se realizan numerosas manifestaciones religiosas, en las que destacan las procesiones.
El Jueves Santo es todavía tiempo de Cuaresma, que durante todo el día y hasta las tres de la tarde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Exaltación de la Santa Cruz</title>
      <link>https://example.org/fiesta-exaltacion-santa-cruz/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:41:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-exaltacion-santa-cruz/</guid>
      <description>La Iglesia en este día celebra la veneración a las reliquias de la cruz de Cristo en Jerusalén, tras ser recuperada de manos de los persas por el emperador Heráclito.
Según manifiesta la historia, al recuperar el precioso madero, el emperador quiso cargar una cruz, como había hecho Cristo a través de la ciudad, pero tan pronto puso el madero al hombro e intentó entrar a un recinto sagrado, no pudo hacerlo y quedó paralizado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta Central: 8 de Mayo</title>
      <link>https://example.org/fiesta-central-8-mayo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 16:58:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-central-8-mayo/</guid>
      <description>A 60 kilómetros al oeste de Buenos Aires se halla la villa de Luján. En 1630 no había en aquel paraje ningún rastro de población y sólo era frecuentado por las caravanas de carretas y las rescuas de mulas tucumanas que bajaban o subían del puerto de Buenos Aires.
Sucedió que un portugués dueño de una estancia, a cuarenta leguas de la ciudad, trató de erigir en ella una modesta capilla dedicada a la Inmaculada Concepción de la Virgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Semana Santa</title>
      <link>https://example.org/la-semana-santa-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 15:39:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-semana-santa-2020/</guid>
      <description>Es la semana más intensa del Año Litúrgico, en la cual se reza y reflexiona sobre la Pasión y Muerte de Cristo.
Explicación de la celebración La Semana Santa es el momento litúrgico más intenso de todo el año. Sin embargo, para muchos católicos se ha convertido sólo en una ocasión de descanso y diversión. Se olvidan de lo esencial: esta semana la debemos dedicar a la oración y la reflexión en los misterios de la Pasión y Muerte de Jesús para aprovechar todas las gracias que esto nos trae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado Santo</title>
      <link>https://example.org/sabado-santo-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 21:00:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/sabado-santo-2020/</guid>
      <description>Es una las fechas más señaladas dentro de las celebraciones de la Semana Santa. Es también el tercer día del “Triduo Pascual”, un período durante el cual la liturgia católica conmemora la pasión, muerte y resurrección de Jesucristo. En esta fecha los católicos acompañan a Cristo al lado de su sepulcro meditando en su pasión y su muerte. No están de luto y tampoco están velando a un difunto. Este día se hace balance, agradeciendo y glorificando al Señor po su inmenso amor y por el haber muerto para la redención de todos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes Santo</title>
      <link>https://example.org/viernes-santo-2020-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:54:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/viernes-santo-2020-2/</guid>
      <description>Constituye una las fechas más trascendentales de las celebraciones de la Semana Santa. Es también el segundo día del llamado “Triduo Pascual”, un periodo durante el cual la liturgia católica conmemora la pasión, muerte y resurrección de Jesucristo.
En esta fecha se recuerda la muerte de Jesús en la cruz, para salvarnos del pecado y darnos la vida eterna.
Jesús murió a los 33 años y a las 3 de la tarde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes Santo</title>
      <link>https://example.org/viernes-santo-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:54:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/viernes-santo-2020/</guid>
      <description>Constituye una las fechas más trascendentales de las celebraciones de la Semana Santa. Es también el segundo día del llamado “Triduo Pascual”, un periodo durante el cual la liturgia católica conmemora la pasión, muerte y resurrección de Jesucristo.
En esta fecha se recuerda la muerte de Jesús en la cruz, para salvarnos del pecado y darnos la vida eterna.
Jesús murió a los 33 años y a las 3 de la tarde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles Santo</title>
      <link>https://example.org/miercoles-santo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:46:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-santo/</guid>
      <description>Marca el final de la Cuaresma y el comienzo de la Pascua, dando paso a los días de los principales cultos de Jueves y Viernes Santo.
Cristo les dice: “Sabéis que de aquí a dos días será la Pascua, y el Hijo del Hombre será entregado para ser crucificado”(Mt).
El miércoles santo Jesús no acudió al Templo. Permaneció en Betania en una vigilia de oración. Todo lo que había de decir, lo ha dicho.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes Santo</title>
      <link>https://example.org/martes-santo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:41:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/martes-santo/</guid>
      <description>La Pasión de Jesús. El martes acude al Templo por el camino tantas veces recorrido. El día de las grandes controversias. La noche del lunes fue como la del domingo: enseñanzas a los discípulos y mucha oración. Jesús está en máxima tensión. El ambiente de paz de Betania ayuda a relajar los espíritus, pero Jesús no cede en su lucha y necesita rezar.
El martes acude al Templo por el camino tantas veces recorrido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lunes Santo</title>
      <link>https://example.org/lunes-santo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:35:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/lunes-santo/</guid>
      <description>Es el segundo de los días de la Semana Santa Lunes Santo: “María tomó una libra de perfume de nardo, auténtico y costoso, le ungió a Jesús los pies”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Ramos</title>
      <link>https://example.org/domingo-de-ramos-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:32:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-de-ramos-2020/</guid>
      <description>También es denominado “Domingo de Pasión”, es el primer día de la Semana Santa. es una fecha que cambia todos los años.
Marca además el comienzo de la Semana Santa, un período donde se conmemoran la Pasión, Muerte y Resurrección de Jesús.
En este día se recuerda a Jesucristo cuando realizó la entrada triunfal a Jerusalén.
Fue alabado por una multitud que lo aclamaba como Rey con cantos y palmas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunciación del Señor</title>
      <link>https://example.org/anunciacion-del-senor/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:29:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/anunciacion-del-senor/</guid>
      <description>En el ámbito cristiano se conoce como Anunciación al episodio de la vida de la Virgen María en el que el Ángel Gabriel le anuncia que va a ser la madre de Jesús. Este episodio aparece narrado en el Evangelio de Lucas. Es entonces cuando el ángel se presenta ante ella y le anuncia su maternidad.
Al ángel que le propone ser madre, María le hace presente su propósito de virginidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Cuaresma del año 2020</title>
      <link>https://example.org/cuaresma-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 16:26:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cuaresma-2020/</guid>
      <description>La Cuaresma del año 2020 tiene lugar del 26 de Febrero al 9 de Abril. La Cuaresma tiene cinco domingos más el Domingo de Ramos, en cuyas lecturas los temas de la conversión, el pecado, la penitencia y el
perdón, son dominantes. La Cuaresma es el tiempo litúrgico de conversión, que marca la Iglesia para prepararnos a la gran fiesta de la Pascua. Es tiempo para arrepentirnos de nuestros pecados y de cambiar algo de nosotros para ser mejores y poder vivir más cerca de Cristo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Conversión de San Pablo</title>
      <link>https://example.org/fiesta-conversion-san-pablo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:07:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-conversion-san-pablo/</guid>
      <description>Cada 25 de enero, la Iglesia Católica celebra el día en que San Pablo -entonces llamado Saulo- alcanzó la conversión camino a Damasco, a donde se dirigía para perseguir a los cristianos.
Como se recuerda, camino a Damasco Saulo fue derribado del caballo por el mismo Jesús a través de una luz del cielo que brilló sobre él y sus compañeros, cegándolo por espacio de tres días.
Durante ese tiempo, Saulo permaneció en casa de un judío llamado Judas, sin comer ni beber.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bautismo del Señor</title>
      <link>https://example.org/bautismo-del-senor-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:05:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/bautismo-del-senor-2/</guid>
      <description>Con el Bautismo del Señor se concluye la temporada de Navidad y la Iglesia nos invita a mirar la humildad de Jesús que se convierte en una epifanía (manifestación) de la Santísima Trinidad.
“Juan está bautizando, y Cristo se acerca; tal vez para santificar al mismo por quien va a ser bautizado; y sin duda para sepultar en las aguas a todo el viejo Adán, santificando el Jordán antes de nosotros y por nuestra causa; y así, el Señor, que era espíritu y carne, nos consagra mediante el Espíritu y el agua”, manifestó San Gregorio Nacianceno en uno de sus sermones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evangelio del día</title>
      <link>https://example.org/evangelio-del-dia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 15:59:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/evangelio-del-dia/</guid>
      <description>Evangelio según San Marcos 6,34-44. Al desembarcar, Jesús vio una gran muchedumbre y se compadeció de ella, porque eran como ovejas sin pastor, y estuvo enseñándoles largo rato.
Como se había hecho tarde, sus discípulos se acercaron y le dijeron:
“Este es un lugar desierto, y ya es muy tarde.Despide a la gente, para que vaya a las poblaciones cercanas a comprar algo para comer”.
El respondió:
“Denles de comer ustedes mismos”.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
