<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mensajes 2002 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/mensajes-2002/</link>
    <description>Recent content in Mensajes 2002 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2016 13:51:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/mensajes-2002/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mensaje, 3 de Julio, 2002</title>
      <link>https://example.org/mensaje-3-de-julio-2002-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 13:51:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-3-de-julio-2002-2-2/</guid>
      <description>Me dice Jesús:
Hermanos míos: Sentid Mi presencia, escuchad Mi Sacratísimo Corazón, escuchad la
voz de Mí Sacratísimo Corazón, llegad a Mi porque os aliviaré, llegad a Mí porque sentiréis la paz y la fragancia de Mí Sacratísimo Corazón.
Buscad pues Mi luz, buscad Mi palabra y Mi verdad y entrad por la puerta de Mí Sacratísimo Corazón hacia Mi verdad, hacia Mi paz.
Dejad todo lo oscuro, dejad el materialismo y las ambiciones inútiles y creed sólo en Mí.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 3 de Julio, 2002</title>
      <link>https://example.org/mensaje-3-de-julio-2002-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 13:51:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-3-de-julio-2002-2/</guid>
      <description>Me dice Jesús:
Hermanos míos: Sentid Mi presencia, escuchad Mi Sacratísimo Corazón, escuchad la
voz de Mí Sacratísimo Corazón, llegad a Mi porque os aliviaré, llegad a Mí porque sentiréis la paz y la fragancia de Mí Sacratísimo Corazón.
Buscad pues Mi luz, buscad Mi palabra y Mi verdad y entrad por la puerta de Mí Sacratísimo Corazón hacia Mi verdad, hacia Mi paz.
Dejad todo lo oscuro, dejad el materialismo y las ambiciones inútiles y creed sólo en Mí.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 30 diciembre, 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-30-diciembre-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2002 15:34:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-30-diciembre-2002/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen:
Hijos míos: Quién está junto a Cristo Jesús, está en la luz, Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo disipa las tinieblas, Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo ilumina a todas las almas con su amor, da a todos los corazones su luz esplendorosa que renueva constantemente a todos mis hijos.
Mi deseo de Madre es acercar a todos mis hijos hacia esta luz que no tiene fin, hacia esta luz que es vida eterna, hacia esta luz que es Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 2 de Diciembre 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-2-diciembre-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2002 08:44:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-2-diciembre-2002/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen:
Hijos míos: Mi Inmaculado Corazón desborda en amor hacia todos mis hijos, Mi Inmaculado Corazón es el camino para todos mis hijos, es el camino directo hacia Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo.
La Madre está junto a vosotros, la Madre está llamándoos constantemente a la conversión, la Madre os da los medios para que todos lleguéis a Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo.
Rezad el Santísimo Rosario, rezad constante mente porque así lo desea Mi Inmaculado Corazón, así lo desea Mi Purísimo Corazón, tened este escudo fortísimo, este arma poderosa para vuestros corazones, para vuestras almas, el mun- do debe reconocer y encontrar con urgencia el camino de la salvación, no perdáis las horas y este tiempo que recibís por la Misericordia del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, Lunes 19 de Octubre 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/lunes-19-octubre-2002/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2002 14:46:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/lunes-19-octubre-2002/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen. Hijo mío: Escucha y presta atención y escribe las palabras que os dirige esta Madre para el mundo entero. Cuantos de mis hijos del mundo viven aún en la oscuridad, cuantas almas pierden sus días, su tiempo en las constantes guerras, en las constantes divisiones, cuantos corazones fríos, tercos y cerrados a la voz de Dios viven atrapados, aferrados a sus propios intereses y desechan constantemente el llamado de conversión que Dios dirige al mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 15 de agosto 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-15-de-agosto-2002/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2002 14:28:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-15-de-agosto-2002/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen María:
Hijos Míos: La Madre está a vuestro lado, Mi Inmaculado Corazón abre el camino para que todos mis hijos lleguen a Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo, Mi Inmaculado Corazón os cubre con su amor a todos los hijos de la tierra, a todos los hombres, a toda la humanidad.
Mi Amor de Madre no se extingue, Mi amor de Madre se propaga por todo el mundo, se derrama en todo el mundo porque deseo como Madre que cada uno de mis hijos lleguen a Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo, buscad pues el camino que os propone la Madre, el camino verdadero y de la auténtica libertad, Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 31 de marzo de 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-31-de-marzo-de-2002/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2002 20:14:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-31-de-marzo-de-2002/</guid>
      <description>Domingo de Pascua de la Resurrección del Señor. Dice la Santísima Virgen:
Hijos míos: Mirad la luz de Cristo Jesús, seguid la luz que Cristo Jesús os trae, luz de salvación y liberación, porque Cristo Jesús ha resucitado para dar a todos la vida eterna.
Vivid junto a Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo, vivid con su Amor, en su paz, estad con Cristo Jesús porque quien con Cristo Jesús está, está en la vida de gracia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 13 Febrero de 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-13-febrero-2002/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2002 15:38:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-13-febrero-2002/</guid>
      <description>Dice Jesús:
Hermanos míos: Creed en Mí, creed en mis palabras, creed en Mi Amor, es tiempo de conversión es tiempo de oración, es tiempo de sacrificio y penitencia.
El mundo debe conocer Mí Amor, el mundo debe conocer Mí Divina Misericordia, el mundo debe acercarse hacia Mí Sagrado Corazón para encontrar la paz, para encontrar la auténtica verdad.
Venid a Mí pues todos, porque os aliviaré, venid a Mí porque os reconfortaré, venid a Mí porque os sanaré.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles de Cenizas, 13 de Febrero de 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/miercoles-de-cenizas-13-frebrero-2002/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2002 15:25:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/miercoles-de-cenizas-13-frebrero-2002/</guid>
      <description>En la Parroquia San José de los Padres Agustinos.
Dice la Santísima Virgen:
Hijo mío: Comenzad este tiempo de Cuaresma, este tiempo en que todos debéis acercaos hacia Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo, donde Cristo Jesús os pide oración, conversión, donde Cristo Jesús os llama a vivir en el amor y en la verdad.
Esta Madre os llama a todos, esta Madre pide a todos sus hijos, oración penitencia y sacrificio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 11 de Febrero de 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-11-febrero-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2002 15:04:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-11-febrero-2002/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
Hijo mío: Mis palabras de Madre deben llegar al mundo entero, la humanidad debe escuchar a Cristo Jesús Mi Hijo Amadísimo, la humanidad debe volver al camino de Dios, al camino de la verdad y el amor.
Cuantas almas aún permanecen, en una noche oscura, cuantas almas aún caminan al borde del abismo y cuantas más aún han caído hacia el abismo de donde no pueden salir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 21 Enero 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/mensaje-21-enero-2002/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2002 19:24:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/mensaje-21-enero-2002/</guid>
      <description>Me dice Jesús:
Hermanos míos: Descubrid Mi amor, sentid Mi amor, buscad en las aguas misericordiosas de Mi Sacratísimo Corazón el consuelo a vuestras angustias, el consuelo a vuestras necesidades, encontrad Mi amor y dejad que Mi Sacratísimo Corazón transforme vuestros corazones tan rebeldes, tan aferrados al mundo y a sus vanidades.
Dejaos transformar por el amor que emana Mi Sacratísimo Corazón sobre el mundo entero.
Meditad Mi profundísimo Mensaje.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 1 Enero 2002</title>
      <link>https://example.org/2002/2002/mensaje-1-enero-2002/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2002 17:12:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2002/2002/mensaje-1-enero-2002/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen:
Hijos míos: Rezad constantemente, rezad y empezad en este nuevo año dando gracias al Señor por su Misericordia, por su bondad, cuantas almas no conocen a Dios, cuantas almas viven apartadas del camino del Señor, rezad para que esas almas que viven en la negrura del pecado vuelvan hacia la luz del Altísimo.
La Madre os está llevando hacia Dios, la Madre os está acercando a todos hacia Cristo Jesús, Mi Hijo Amadísimo, es el tiempo de Mi Inmaculado Corazón.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
