<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mensajes 2012 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/mensajes-2012/</link>
    <description>Recent content in Mensajes 2012 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Sep 2012 12:24:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/mensajes-2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sábado 8 de septiembre2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/3000-2/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 12:24:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/3000-2/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen**:** “Hijos míos, benditos y amados hijos míos aquí está María con sus hijos y Mi Manto Celestial es la muralla que os protege a vosotros, pequeños hijitos míos.
Buscad refugio en Mi Manto Celestial. Buscad refugio en el Santo Rosario. La Madre se manifiesta con los hijos trayendo el mensaje del Señor, trayendo el mensaje del cielo e invitando a los hijos a la conversión.
Mis hijos deben escuchar Mis palabras, Mis hijos deben estar atentos, son los días de la Madre con los hijos y la humanidad debe buscar el camino de la luz y de la verdad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles 8 de agosto2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/miercoles-8-de-agosto-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 00:19:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/miercoles-8-de-agosto-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: Hijos míos, benditos y amados hijos míos aquí está María con sus hijos y Mi Manto Celestial es la muralla que os protege a vosotros, pequeños hijitos míos.
Buscad refugio en Mi Manto Celestial. Buscad refugio en el Santo Rosario. La Madre se manifiesta con los hijos trayendo el mensaje del Señor, trayendo el mensaje del cielo e invitando a los hijos a la conversión.
Mis hijos deben escuchar Mis palabras, Mis hijos deben estar atentos, son los días de la Madre con los hijos y la humanidad debe buscar el camino de la luz y de la verdad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes 8 de junio2012en “El Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/viernes-8-de-junio-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 22:38:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/viernes-8-de-junio-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Mi Corazón Inmaculado os bendice. Mi corazón de Madre está en vosotros para mostraros en forma especial y en éste día el camino que conduce a Jesús, a Cristo Jesús Mi Hijo Amadísimo.
Todos los días debéis rezar por la paz en los corazones, las familias en el mundo entero El Santo Rosario es arma poderosa para vencer al enemigo, para vencer a Satanás. Rezad entonces hijitos Míos como lo pide Mi Inmaculado Corazón.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de mayo2012en “El Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/martes-8-de-mayo-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 23:09:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/martes-8-de-mayo-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Aquí están Mis palabras, Mi presencia real con vosotros. Aquí estoy hijitos míos y debéis sentir paz en vuestro corazón, que el mundo no ahogue esa paz, esa paz que ésta Madre pone en vuestro corazón.
**</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo 8 de abril2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/domingo-8-de-abril-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 10:57:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/domingo-8-de-abril-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>“Hijos míos; benditos y amados hijos míos. Os agradezco
en forma especial, a cada uno de vosotros, por vuestra presencia junto a ésta Madre.
Esta Madre, que hace descender una lluvia de bendiciones y de gracias sobre cada uno
de vosotros, sobre vuestras familias, y sobre todos los hijos, que por alguna ocasión o
motivo, no han podido estar aquí.
Mi amor de Madre se manifiesta con todos los hijos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves 8 de Marzo, 2012</title>
      <link>https://example.org/2012/mensaje-del-jueves-8-de-marzo-de-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 10:48:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/mensaje-del-jueves-8-de-marzo-de-2012/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
****Hijos Míos; benditos y amados hijos míos. Aquí nuevamente está la Madre. Aquí nuevamente
se manifiesta, María de la Santa Fe. Aquí muestro Mi Inmaculado Corazón, a cada uno de
vosotros. Vosotros sois Mis mensajeros en el mundo entero. Vosotros, hijitos Míos, debéis ver
Mi corazón de Madre cubierto de espinas, por los pecados del mundo, por las irreverencias del
mundo, por la crueldad del mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles 8 de febrero, 2012 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/miercoles-8-de-febrero-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:50:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/miercoles-8-de-febrero-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>**Dijo la Santísima Virgen: **
“Hijos Míos: benditos y amados hijos Míos, vengo como Madre a hablaros del amor y de la Misericordia del Señor. Vengo a mostraros el camino, y quiero como Madre, agradecer vuestra presencia.
****¡Gracias hijitos Míos! Por abrir vuestros corazones a Mis palabras maternales. Por estar dispuestos y estar entregados a ésta Madre. Quiero, que hagáis florecer Mis rosales en vuestro corazón, cada día. Que miréis a vuestro alrededor y os compadezcáis de los enfermos, de los desvalidos, de los pobres, de los niños sin hogar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves domingo 8 de enero2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/jueves-domingo-8-de-enero-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2012 01:24:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/jueves-domingo-8-de-enero-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Benditos y amados hijos Míos, no debe entrar la tristeza en vuestro corazón. No debe entrar jamás, el desconsuelo, porque aquí está la Madre que viene a socorreros.
Aquí está la Madre que viene a recibir vuestras intenciones. Mi Corazón Inmaculado, está con vosotros, y Mi Manto Celestial os cubre a cada uno en forma especial.
Aquí está Mi Corazón de Madre con vosotros hijitos Míos, con todos los hijos del mundo entero a los cuales llamo siempre a la conversión.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
