<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mensajes Presencia on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/mensajes-presencia/</link>
    <description>Recent content in Mensajes Presencia on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 14:13:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/mensajes-presencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mensaje Presencia | 15 Febrero, 2010</title>
      <link>https://example.org/2023/mensaje-presencia-15-febrero-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 14:13:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2023/mensaje-presencia-15-febrero-2010/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje Presencia | 5 Abril, 2010</title>
      <link>https://example.org/2023/mensaje-presencia-5-abril-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:47:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2023/mensaje-presencia-5-abril-2010/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje Presencia | 15 Febrero, 2010</title>
      <link>https://example.org/2023/mensaje-presencia-15-febrero-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:32:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2023/mensaje-presencia-15-febrero-2010/</guid>
      <description>youtube</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje Presencia | 31 Octubre, 2013</title>
      <link>https://example.org/2023/mensaje-presencia-31-octubre-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 14:50:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2023/mensaje-presencia-31-octubre-2013/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: hijos míos; benditos y amados hijos míos; aquí está la Madre junto a vosotros. La Madre viene desde el cielo, para cobijaros a todos bajo Mi Manto Celestial.
La Madre viene del cielo, para acompañar a toda la humanidad, y conducirla hacia Jesús, llevarla hacia Jesús. En todo el mundo está presente esta Madre, manifestándose con los hijos, llamando a los hijos a una conversión definitiva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 de marzo, 2014 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2014/sabado-8-de-marzo-de-2014-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:03:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/sabado-8-de-marzo-de-2014-en-el-campito/</guid>
      <description>Os doy hijitos Míos Mi Rosario, pongo en vuestras manos Mi Rosario, para que vosotros, todos los días, recéis por la paz del mundo, por las familias, por los corazones que hoy están cegados por el odio.
Hijos Míos, hijitos Míos, aquí está la Madre llamando a sus hijos a la conversión, llamando a todos los corazones a la conversión. Mi corazón de Madre está con los hijos, con los hijos que sufren, con los hijos necesitados, con los hijos enfermos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 de febrero de 2014 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2014/2014/sabado-8-febrero-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 19:55:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/2014/sabado-8-febrero-2014/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos Míos, benditos y amados hijos Míos, vengo a consolar como Madre a los corazones afligidos, vengo a consolar a los hijos que hoy lloran, a los hijos que sufren, vengo a consolar a los hijos que están enfermos. Con Mi Manto Celestial, os cubro a todos, con Mi Manto Celestial protejo a ésta Nación.
Hijos Míos, benditos y amados hijos Míos, aquí está la Madre con los hijos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles 8 de enero, 2014 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2014/miercoles-8-de-enero-de-2014-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 20:55:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/miercoles-8-de-enero-de-2014-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos míos, benditos y amados hijos míos. ¡No estéis tristes! ¡No estéis angustiados! Porque aquí tenéis a la Madre que se manifiesta con todos los hijos.
Sacad del corazón la tristeza y el dolor y vivid cada día de vuestra vida, dando gracias al Señor dando gracias a su amor y a su Misericordia.
No estéis hijitos míos tristes, levantad vuestro espíritu y trabajad como lo desea Dios Nuestro Señor por la extensión de Su Reino, trabajad en el mundo, socorred a las almas y a los necesitados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo 8 de diciembre, 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/presencia-del-8-de-diciembre-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 15:07:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/presencia-del-8-de-diciembre-2013/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: Hijos míos: gracias por estar nuevamente junto a la Madre. Gracias por seguir a esta Madre, por llegar a los brazos de ésta Madre. La Madre que es puente hacia Jesús, camino directo hacia Jesús.
Veo hijitos míos, vuestros corazones, vuestras necesidades y peticiones. No debéis afligiros y debéis confiar en la Presencia Maternal de María, que viene a hablar a los hijos de la oración; que viene a pedir a todos los hijos la oración.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes 8 de noviembre, 2013 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/viernes-8-de-noviembre-de-2013-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 19:48:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/viernes-8-de-noviembre-de-2013-en-el-campito/</guid>
      <description>“Hijos míos, benditos y amados hijos míos, nuevamente os doy gracias, porque respondéis a Mi llamado, porque acudís cada uno de vosotros a los brazos de esta Madre.
Mi Corazón Inmaculado os bendice a cada uno de vosotros y en forma especial, esta Madre se manifiesta con los hijos, con cada hijo, en cada hogar, en cada familia trayendo el mensaje del cielo, para la conversión de los corazones, Mis hijos deben llegar a la conversión ,Mis hijos, el mundo entero, deben llegar todos a la conversión y Mi llamado es insistente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de Octubre de 2013 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/martes-8-de-octubre-de-2013-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 22:03:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/martes-8-de-octubre-de-2013-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos míos, benditos y amados hijos míos, aquí está la Madre junto a vosotros, la Madre que se manifiesta con los hijos del mundo entero; hijos míos, abrid vuestras manos y recibid el Rosario de Mis manos, llevadlo a vuestro corazón, y sentid allí Mi presencia maternal. Sentid en vuestro corazón Mis palabras maternales.
Vengo a cumplir una tarea y una misión, conduciros a todos hacia Jesús, a cada uno de vosotros en forma especial, ya que manifiesto Mi amor de Madre con los hijos del mundo entero y estoy reuniendo a las ovejas, reuniendo a todas las ovejas en el rebaño de Cristo Jesús Mi Hijo Amadísimo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves 8 de Agosto de 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/jueves-8-de-agosto-de-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 22:42:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/jueves-8-de-agosto-de-2013/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
Hijos míos, benditos y amados hijos míos, no estéis tristes, aquí está la Madre que viene a consolaros de vuestras penas. No estéis tristes porque aquí está la Madre que a todos os cubre con su Manto Celestial.
Veo vuestros corazones, hijitos míos, y debéis acercaros sin temor a la Madre porque la Madre os viene a conducir a todos hacia Jesús, vengo a enseñaros el camino hacia Jesús.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 de Junio, 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/sabado-8-de-junio-de-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 15:25:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/sabado-8-de-junio-de-2013/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos, Benditos y amados hijos míos aquí nuevamente la Madre se manifiesta con vosotros, nuevamente vengo desde el cielo a traeros el mensaje del Señor para que todos vosotros caminéis en la luz y llevéis la luz a todas las almas, para que haya una conversión definitiva en todos los corazones y toda la humanidad viva en la verdad, se entregue a la verdad y sean testigos de la verdad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles 8 de mayo, 2013 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/miercoles-8-de-mayo-de-2013-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 01:26:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/miercoles-8-de-mayo-de-2013-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos, benditos y amados hijos Míos responded a Mis llamados de Madre, responded a Mis pedidos, Aquí está la Madre que os vuelve a agradecer vuestra presencia, aquí está la Madre que os entrega su Inmaculado Corazón, a todos vosotros y al mundo entero para que por medio de Mi corazón todos lleguéis a Cristo Jesús Mi hijo amadísimo.
Rezad mucho en estos tiempos difíciles para toda la humanidad, rezad y confiad en el Señor que está junto a los hijos, que no abandona a sus hijos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lunes 8 de abril de 2013 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/lunes-8-de-abril-de-2013-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 20:29:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/lunes-8-de-abril-de-2013-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos, hijitos amadísimos gracias por estar junto a esta Madre, gracias nuevamente porque cada uno de vosotros abre el corazón para escuchar Mis palabras. Aquí se manifiesta la Madre con todos los hijos, vosotros hijitos Míos debéis ser mensajeros de esta Madre. La Madre se hace presente y os bendigo en forma especial a todos, porque respondéis con amor, a todos vosotros y a vuestras familias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes 8 de marzo de 2013 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/viernes-8-de-marzo-de-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 13:19:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/viernes-8-de-marzo-de-2013/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos míos, benditos y amados hijos míos, os doy gracias nuevamente porque estáis junto a la Madre.
Benditos seáis vosotros por estar escuchando a la Madre, benditos seáis vosotros porque abrís el corazón a Mis palabras, benditos seáis vosotros que acudís a los brazos de ésta Madre, buscando el consuelo y la respuesta a vuestras necesidades, benditos seáis todos vosotros porque tenéis el corazón limpio, tenéis el corazón abierto al Mensaje de María, de ésta Madre que se manifiesta al mundo entero: MARÍA DE LA SANTA FE, ésta Madre que llama constantemente a la conversión de todos los corazones en el mundo entero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes 8 de Febrero, en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/viernes-8-de-febrero-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 14:30:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/viernes-8-de-febrero-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice Jesús:
“Hermanos míos, benditos y amados hermanos míos, os entrego Mi Sacratísimo Corazón, Mi Paz y Mi Amor, os doy Mi Verdad para que todos viváis en la verdad y así seréis auténticamente libres, os doy Mi Sacratísimo Corazón, porque en el está la paz para todos vosotros.
Derramo Mi Divina Misericordia en todo el mundo, en todas las almas. La humanidad debe volver a Mí, y confiar en Mí.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de enero, 2013 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2013/martes-8-de-enero-de-2013-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 12:31:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/martes-8-de-enero-de-2013-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos míos benditos y amados hijos míos, llegad siempre a esta Madre, acudid a esta Madre, porque la Madre es puente hacia Jesús. Buscad en Mis brazos maternales todas las respuestas, buscad en el ROSARIO todas las respuestas.
Agradezco vuestra presencia, y os bendigo en forma especial, y bendigo a todos esos hijos que por un motivo u otro no han podido llegar, Mi corazón de Madre esta con todos los hijos, Mi corazón de madre se abre para todos los hijos y Mi Manto Celestial os cubre en forma especial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 de diciembre,  2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/sabado-8-de-diciembre-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 12:17:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/sabado-8-de-diciembre-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos; benditos y amados hijos míos, derramo en vosotros abundantes bendiciones como cada día 8, derramo en vosotros las gracias que estáis necesitando.
Como Madre me manifiesto nuevamente con Mis hijos, llamando a los corazones a vivir en la unidad, llamando a las almas a ser luz para el mundo.
Mi Corazón de Madre está tantas veces tan cubierto de espinas, las espinas que ponen los hijos rebeldes, los hijos que siguen el camino del pecado y de la oscuridad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves 8 de noviembre2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/jueves-8-de-noviembre-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 20:40:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/jueves-8-de-noviembre-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos míos, benditos y amados hijos míos, nuevamente os doy gracias porque respondéis a mi llamado, porque acudís cada uno de vosotros a los brazos de esta Madre. Mi Corazón Inmaculado os bendice a cada uno de vosotros y en forma especial.
Esta Madre se manifiesta con los hijos, con cada hijo en cada hogar, en cada familia, trayendo el mensaje del cielo, para la conversión de los corazones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lunes 8 de octubre2012en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2012/lunes-8-de-octubre-de-2012-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2012 13:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/lunes-8-de-octubre-de-2012-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos Míos, benditos y amados hijos Míos, la Madre viene hacia vosotros porque necesitáis de la Madre.
La Madre está con sus hijos, porque los hijos claman a ésta Madre, suplican a ésta Madre. Debéis vosotros estar firmes en la fe y no vacilar en vuestra fe. Debéis creer en el Señor que está con los hijos y da la respuesta a los corazones en el momento oportuno, Mis palabras maternales son para vosotros, son para el mundo, son para todos los hijos que deben descubrir en ésta Madre, el camino que conduce a Jesús.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje | Jueves 8 de Marzo, 2012</title>
      <link>https://example.org/2012/mensaje-jueves-8-de-marzo-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 15:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/mensaje-jueves-8-de-marzo-2012/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
Hijos Míos; benditos y amados hijos míos. Aquí nuevamente está la Madre. Aquí nuevamente se
manifiesta, María de la Santa Fe. Aquí muestro Mi Inmaculado Corazón, a cada uno de vosotros.
Vosotros sois Mis mensajeros en el mundo entero. Vosotros, hijitos Míos, debéis ver Mi corazón de
Madre cubierto de espinas, por los pecados del mundo, por las irreverencias del mundo, por la
crueldad del mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presencias de Jesús y María de la Santa Fe – 8 de julio, 2007.</title>
      <link>https://example.org/2007/presencias-de-jesus-y-maria-de-la-santa-fe-8-de-julio-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 18:03:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2007/presencias-de-jesus-y-maria-de-la-santa-fe-8-de-julio-2007/</guid>
      <description> </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
