<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Via Crucis on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/via-crucis/</link>
    <description>Recent content in Via Crucis on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2018 13:24:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/via-crucis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Via Crucis</title>
      <link>https://example.org/via-crucis-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 13:24:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/via-crucis-2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera Estación: “Jesús es condenado a muerte”</title>
      <link>https://example.org/2011/primera-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:42:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/primera-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús, mis cobardías, mis rebeldías, mis infidelidades son la causa de tu condena, mi pecado es la causa, de que tú por amor te entregas por nosotros.
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda Estación: “Jesús cargado con la cruz”</title>
      <link>https://example.org/2011/segunda-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:40:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/segunda-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús, llevas sobre tu hombro la cruz, la cruz que cargas por amor, por ese eterno Amor que sientes por nosotros, esa cruz que yo fabriqué con cada uno de mis pecados.
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera Estación: “Jesús cae por primera vez”</title>
      <link>https://example.org/2011/tercera-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:39:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/tercera-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús estoy golpeando tus espaldas, estoy burlándome de tu amor, estoy con los soldados descargando furia cruel sobre Ti, con cada pecado, con cada mala acción, con cada mal pensamiento, con cada crítica hacia mi prójimo, con cada infidelidad.
Perdón, Señor Jesús, perdón, ten compasión de mí.
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuarta Estación: “Jesús encuentra a su Santísima Madre”</title>
      <link>https://example.org/2011/cuarta-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:38:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/cuarta-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Oh Señora y Madre mía, que escena coloco a tus pies, que dolor más grande pongo en tu Corazón, cuantas lágrimas derramas por mi, soy la causa, el motivo de tu profundísimo dolor.
Madre mía, socórreme porque sin Ti nada puedo.
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quinta Estación: “Jesús ayudado por el Cirineo”</title>
      <link>https://example.org/2011/quinta-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:37:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/quinta-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús tendré el valor de alguna vez llevar tu cruz, tendré el valor de defender tu causa, tendré el valor de jugarme verdaderamente por una causa justa, tendré el valor de dar mi auténtico testimonio de cristiano, ¡tendré el valor de dar mi vida por Ti!
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Séptima Estación: “Jesús cae por segunda vez”</title>
      <link>https://example.org/2011/septima-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:35:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/septima-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús, nuevamente caes a causa de mí, caes por sostenerme a mí y evitas que me condene eternamente, caes para que yo viva eternamente, para que mi corazón no sea seducido por los placeres del mundo, por las vanidades del mundo, caes para que mi corazón se desapegue de lo terrenal y vislumbre lo celestial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Octava Estación: “Jesús consuela a las piadosas mujeres”</title>
      <link>https://example.org/2011/octava-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:34:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/octava-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Cuanto amor entregas Mi buen Jesús a las piadosas mujeres, cuanto amor entregas a todos por igual, ¿por qué no imito tu generosidad?, ¿por qué no me brindo hacia mi hermano con amor?, ¿por qué rechazo y reniego siempre de tu Misericordia para con todos los hombres?
Hazme sentir Jesús en mi corazón tu profundísimo amor, tu misericordioso amor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novena Estación: “Jesús cae por tercera vez”</title>
      <link>https://example.org/2011/novena-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:34:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/novena-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Oh Mi Jesús, oh Mi Señor, oh Mi Salvador, Mi redentor, no Jesús, no puedo seguir haciendo lo que quiero, no puedo seguir descargando duros golpes sobre Ti, no puedo seguir aumentando tu cruelísimo dolor, oh Jesús que mi corazón sea lugar donde Tú puedas venir a buscar el fruto verdadero y auténtico que Tú esperas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Décima Estación: “Jesús despojado de sus vestiduras”</title>
      <link>https://example.org/2011/decima-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:33:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/decima-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús mío, si ya tu Cuerpo era una llaga entera, ya despedazado, ya completamente agotado de fuerzas, ¿cómo puede ser entonces que te despojen con crueldad de tus vestiduras, dejándote ver tu Cuerpo Santísimo ante la muchedumbre?
¿Y entonces acaso tú, con tus malos pensamientos, con tus críticas, con tus bajos deseos, con tus mentiras y faltas de caridad no me estás despojando de mis vestiduras con mayor crueldad?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Undécima Estación: “Jesús es clavado en la cruz”</title>
      <link>https://example.org/2011/undecima-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/undecima-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Llegó el momento, el cumplimiento de todo lo predicho por los profetas, Jesús es puesto sobre la cruz y son clavadas sus manos y sus pies, son traspasados profundamente y cae hasta la última gota de su Preciosísima Sangre, los clavos salen de mi corazón y de mis pensamientos. Mi Buen Jesús, dame la oportunidad de remediar y sacar con mis buenas obras los clavos que yo mismo puse allí.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Duodécima Estación: “Jesús muere en la cruz”</title>
      <link>https://example.org/2011/duodecima-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/duodecima-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús, hiciste todo por mí, te entregaste por mí, allí en la cruz diste el amor más profundísimo, el amor que sigues dando y ofreciendo. Oh Jesús, Mi Señor, Mi Salvador, quiero con mi entrega, mi docilidad, mi obediencia asemejarme a Ti, asemejarme un poco y ser valeroso en mis decisiones.
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decimotercera Estación: “Jesús muerto es puesto en brazos de su Santísima Madre”</title>
      <link>https://example.org/2011/decimotercera-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:29:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/decimotercera-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
¿Qué palabras puedo decirte, Mi Señora y Madre mía, que puedo decirte, sólo decirte perdón por ser la causa de tu dolor, sólo decirte perdón porque por mí causa no hallas consuelo?
Hijo mío, hijito mío, piensa sólo en el amor de Jesús, piensa que estoy contigo, es la misión que Jesús me encomendó, es la tarea más hermosa y que más amo, sólo te pido, ya no peques más y así ya no me verás llorar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decimocuarta Estación: “Jesús es puesto en el sepulcro”</title>
      <link>https://example.org/2011/decimocuarta-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 16:27:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/decimocuarta-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Oh Jesús, bendito sepulcro que tu Cuerpo recibió, que tu Cuerpo cobijó ¿y yo no puedo dar cabida en mi corazón a tu Cuerpo y por qué?, porque está cubierto y lleno de placeres, de vanidades, de riquezas falsas, de dioses falsos, de difamaciones.
Oh bendito y amado Jesús, ven a morar en mí, ven a habitar en mí, que reciba con amor tu Cuerpo y tu Sangre en cada Eucaristía y que no pierda jamás esta gracia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vía Crucis María de la Santa Fe</title>
      <link>https://example.org/2011/via-crucis-maria-de-la-santa-fe/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 13:43:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/via-crucis-maria-de-la-santa-fe/</guid>
      <description>¿Qué te he hecho, para que así me trates?
Ten compasión de Mí y abre tu corazón a Mis palabras, te amo: Jesús</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sexta Estación: “La Verónica enjuga el rostro de Jesús”</title>
      <link>https://example.org/2011/sexta-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 13:36:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/sexta-estacion/</guid>
      <description>G- Te adoramos, Señor y te bendecimos
R- Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Jesús, que sea valiente soldado y no cobarde, para pasar como lo hizo la Verónica entre la crueldad y las amenazas de los soldados, a secar y limpiar tu rostro, limpiando y defendiendo todos los valores y no tener miedo de dar testimonio de la verdad.
Rezar un Padre Nuestro, un Ave María y un Gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decimoquinta Estación: “Jesús ha resucitado”</title>
      <link>https://example.org/2011/decimoquinta-estacion/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 01:11:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/decimoquinta-estacion/</guid>
      <description>img class=”alignright size-full wp-image-244″ title=”estacion-015″ src=”https://mariadelasantafe.org.ar/wp-content/uploads/2011/06/estacion-015.png” alt=”estacion-015″ width=”284″ height=”368″ /&amp;gt;&amp;lt;G - Te adoramos, Señor y te bendecimos.
R – Porque con tu Santa Cruz redimiste al mundo.
Oh Jesús mío, Resucitado y Glorioso, Salvador Misericordioso que cada día pueda cantar glorias eternas a tu Amor Eterno, a tu Amor Misericordioso, a tu Amor Glorioso.
Jesús resucitado, presente eternamente en cada Sagrario de la tierra, presente y vivo entre nosotros, que mi corazón sea un Sagrario viviente para tenerte siempre conmigo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oración final:</title>
      <link>https://example.org/2011/oracion-final/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 00:56:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/oracion-final/</guid>
      <description>Padre Eterno, Dios Nuestro, que la meditación y la constante súplica de nuestros corazones llegue hasta Ti, no tengas en cuenta nuestras faltas, perdona nuestros pecados y concédenos la gracia de servirte fielmente y de reparar todos nuestros pecados.
Por Jesucristo, Tu Hijo, que contigo vive y reina, en la unidad del Espíritu Santo, por los siglos de los siglos.
Amén</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
