<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mensajes 2009 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/mensajes-2009/</link>
    <description>Recent content in Mensajes 2009 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 16:38:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/mensajes-2009/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mensaje, Jueves 26 de febrero 2009</title>
      <link>https://example.org/2021/mensaje-jueves-26-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 16:38:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2021/mensaje-jueves-26-febrero-2009/</guid>
      <description>Hora: 18.15
Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Hijos míos. Benditos y amados hijos míos.
Trabajad cada día para ser más humildes, trabajad y esforzaos para conseguir la virtud de la humildad, para que cada uno de vosotros comprenda el significado de la palabra humildad. Mirad a vuestros hermanos y mirad en ellos porque allí también está Jesús, porque en cada hermano está Jesús, aunque veáis, aunque sintáis palabras dolorosa a vuestros corazones, recordad que en cada uno de vosotros está Jesús y está esta Madre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 9 de Agosto, 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-9-agosto-2009/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2009 13:52:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-9-agosto-2009/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen:
Hijos míos: benditos y amados hijos míos. Gracias nuevamente por responder. Extiendo Mi Corazón de Madre hacia vosotros. Para ayudaros en éste camino. Os doy hijitos míos, la luz de Jesús. Para iluminaros vuestro camino. ¡No debéis sentir temor, ni angustiaros! Porque la Madre va junto a vosotros. Porque ésta Madre os está sosteniendo, a cada uno de la mano, para superar las pruebas, para pasar las barreras y todas las piedras del camino.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 2 de Julio, 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-2-julio-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 19:35:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-2-julio-2009/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: Hijos míos: Benditos y amados hijos míos, debéis estar fuertes, debéis tener fortaleza en vuestro corazón y en vuestro espíritu; todo lo que veis, todo lo que sucede en el mundo, ésta Madre lo fue anunciando ¡hace tanto tiempo, hace tantos años! y debéis recordar pequeños hijitos mío, mis palabras de Madre, mis mensajes, cada uno de mis mensajes y de mis advertencias.
Vosotros debéis transmitir a vuestros hermanos la esperanza, la confianza, la entrega total al Señor y no desbarrancaros donde tanta almas se desbarrancan hoy en la desesperación, en la angustia, en el temor, en la oscuridad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 18 de Junio 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-18-junio-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 23:23:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-18-junio-2009/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen. Hijos míos: benditos y amados hijos míos. Gracias por responder al llamado de ésta Madre. Y os digo: ¡No Angusties! ¡Y no temáis! Porque aquí tenéis a la Madre, que viene a consolaros. Que viene a daros fuerzas, para seguir el camino. ¡Hijitos míos! ¡Escuchad Mis Palabras! ¡Escuchad Mis Mensajes! Mis advertencias y Mi llamados al mundo entero. Porque llamo como Madre a todos los hijos y convoco a todos los hijos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 26 de Febrero 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-26-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 13:11:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-26-febrero-2009/</guid>
      <description>Hora: 18.15
Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Hijos míos. Benditos y amados hijos míos. Trabajad cada día para ser más humildes, trabajad y esforzaos para conseguir la virtud de la humildad, para que cada uno de vosotros comprenda el significado de la palabra humildad. Mirad a vuestros hermanos y mirad en ellos porque allí también está Jesús, porque en cada hermano está Jesús, aunque veáis, aunque sintáis palabras dolorosa a vuestros corazones, recordad que en cada uno de vosotros está Jesús y está esta Madre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 23 de Febrero 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-23-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 22:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-23-febrero-2009/</guid>
      <description>_Hora: 18.15
Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Hijos míos. Benditos y amados hijos míos. Esta Madre está aquí junto a vosotros para ayudaros en todo momento, para ayudaros en las pruebas y en las dificultades, para levantar vuestro corazón abatido, para levantar vuestro espíritu tantas veces tan abatido por los problemas del mundo. Vengo a ayudaros, socorreros, a levantaros y a que en vuestro corazón brille plenamente la luz de Jesús.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 16 de febrero 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-16-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 22:14:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-16-febrero-2009/</guid>
      <description>_Hora: 18.15
Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Hijos míos. Benditos y amados hijos míos. Hoy veis todo el mundo convulsionado, veis a todas las naciones de la tierra totalmente convulsionadas, veis a los corazones totalmente compenetrados en la oscuridad y en vosotros hijitos míos debe reinar constantemente la paz, en vuestros corazones debe reinar la serenidad para que así deis testimonio ante vuestros hermanos. Veis hijitos míos cuantos corazones se encaminan por los caminos tortuosos, por los senderos del mal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 12 de febrero, 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-12-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 12:17:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-12-febrero-2009/</guid>
      <description>Hora: 18.15
Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Hijos míos. Benditos y amados hijos míos. Vengo como Madre a comunicaros a cada uno de vosotros las palabras del Señor. Vengo a traeros el mensaje del Señor para vuestros corazones. Vengo a secar las lágrimas de vuestros ojos y vendar las heridas de vuestro corazón. Vengo a ayudaros en todo momento, en toda situación a que carguéis vuestra cruz. Vengo a sostener vuestros brazos agotados, vuestros pies cansados, vuestro corazón tan dolorido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 9 de Febrero, 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-9-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2009 12:02:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-9-febrero-2009/</guid>
      <description>Hora: 18.21
Le dice Jesús a Vicente:
“Hermanos míos. Benditos y amados hermanos míos. Escuchad las palabras de mi Santísima Madre y Madre de todos vosotros. Escuchad y meditad cada una de mis palabras, os hablo de amor, de mi presencia, de mi divina misericordia. Buscad mi corazón, buscad verdaderamente mis caminos, porque en mis caminos hay paz, en mis caminos hay amor, en mis caminos hay verdad. Hay tantas almas y corazones errados que andan dispersos en el mundo buscando solamente el bien material, los placeres pasajeros, los placeres efímeros que conducen a la muerte eterna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, jueves 5 febrero 2009</title>
      <link>https://example.org/2009/mensaje-jueves-5-febrero-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2009 23:27:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2009/mensaje-jueves-5-febrero-2009/</guid>
      <description>Hora 18.14
Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Hijos míos. Benditos y amados hijos míos. La estrella de mi pecho os ilumina, la estrella que está en mi corazón os ilumina y os guía en este camino. Debéis confiar en la madre profundamente, en mi presencia, en mis palabras y en que en el momento justo
Dios os dará la respuesta.
Vosotros hijitos míos escucháis a la Madre, comprendéis el mensaje de la Madre.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
