<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mensajes 2011 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/mensajes-2011/</link>
    <description>Recent content in Mensajes 2011 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2011 22:22:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/mensajes-2011/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jueves 8 de diciembre de 2011 en el Campito</title>
      <link>https://example.org/2011/mensajes-del-jueves-8-de-diciembre-de-2011-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 22:22:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/mensajes-del-jueves-8-de-diciembre-de-2011-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
Hijitos Míos; nuevamente agradezco vuestra presencia. Nuevamente os doy gracias; porque respondéis a esta Madre.
La Madre está aquí, está con vosotros, en todo momento, en todo lugar. Vengo a daros el consuelo, y a sanar vuestros corazones heridos. Vengo a llenaros con el amor, de Cristo Jesús Mi Hijo Amadísimo.
Quiero que caminéis en la verdad, os conduzco en la verdad, os llevo a la verdad total, que es Cristo Jesús Mi Hijo Amadísimo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de noviembre de 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/martes-8-de-noviembre-de-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 22:11:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/martes-8-de-noviembre-de-2011/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen:
“Hijos Míos; benditos y amados hijos Míos, nuevamente esta Madre se manifiesta con vosotros, nuevamente me hago presente, para escucharos, para atenderos. Estoy aquí presente, y veo vuestros corazones, veo, el interior de cada uno de vosotros. Aquí se manifiesta la Madre; aquí está María con los hijos. Mi corazón de Madre os bendice en forma especial. Os bendice a vosotros, y bendice a vuestras familias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 1 de Noviembre 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/mensaje-1-noviembre-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 19:57:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/mensaje-1-noviembre-2011/</guid>
      <description>Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Vicente hijo mío, rezad esta oración:
Madre mía, en medio de éstas pruebas y dificultades te necesito, ven a darme fuerzas, a socorrerme, a levantar mi espíritu.
Necesito, OH Madre mía, tu presencia, para que pue- da seguir dando testimonio, ante el mundo, del amor Misericordioso y Eterno, de Dios, Nuestro Señor.
Amén.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves 13 de octubre, 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/jueves-13-de-octubre-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 15:04:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/jueves-13-de-octubre-2011/</guid>
      <description>Le dice la Santísima Virgen a Vicente:
“Vicente hijo mío: Decid esta oración:
Sagrada Familia de Nazareth en este momento de prueba para el mundo, bendice a las familias del mundo entero, bendice a los padres, a los hijos, Sagrada Familia de Nazareth, que las familias sean luz para el mundo, que vivan en el amor, el respeto y la comprensión.
SagradaFamilia de Nazareth, bendice copiosamente a las familias que pasan por momentos de dolor, incertidumbre y desesperanzas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 de octubre de 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/sabado-8-de-octubre-de-2011/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 22:43:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/sabado-8-de-octubre-de-2011/</guid>
      <description>**Dice la Santísima. Virgen:
** Hijos Míos: benditos y amados hijos Míos. Hoy nuevamente os digo gracias. Y hago descender, una lluvia de rosas, sobre cada uno de vosotros.
Vengo a escucharos. Vengo hijitos Míos a acompañaros. Vengo a consolar vuestros corazones. Mi corazón de Madre está con vosotros y os acompaño, a todos y en forma especial.
Sentid la presencia de María entre vosotros. Sentid, el perfume de Mis Rosas, que es una Gracia, que os concedo a vosotros.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves 8 de septiembre de 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/jueves-8-de-septiembre-de-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 01:22:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/jueves-8-de-septiembre-de-2011/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: Hijos Míos; benditos y amados hijos Míos. Nuevamente gracias a cada uno de vosotros, por vuestra presencia. Nuevamente me manifiesto con vosotros.
Hijitos Míos, que os llevo a todos dentro de Mi Inmaculado Corazón. Como Madre os defiendo, os protejo, os cuido de los planes del adversario. Os libro de tantos peligros que tenéis en el mundo. Vengo con el rosario en Mis Manos; para darlo a cada uno de ustedes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lunes 8 de agosto de 2011 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2011/lunes-8-de-agosto-de-2011-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 18:11:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/lunes-8-de-agosto-de-2011-en-el-campito/</guid>
      <description>**Dice la Virgen: “**Hijos Míos: benditos y amados hijos Míos. Traigo hoy, Mi bendición Maternal. Derramo en vosotros una lluvia de rosas, que son Gracias, que os concedo a cada uno de vosotros.
Hoy María se manifiesta con todos sus hijos del mundo entero, llevando a todos los corazones el mensaje del Señor. El mensaje que invita a la conversión. Hoy María se manifiesta con cada uno de vosotros en esta Tierra Santa y Bendita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de Junio 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/martes-8-de-junio-2011/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 20:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/martes-8-de-junio-2011/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos, benditos y amados hijos míos. Nuevamente estáis aquí con la Madre. La Madre viene hacia vosotros.
Hijos míos, lleváis en vuestras manos el rosario y esta Madre os pide, que recéis mucho, mucho, en estos tiempos por vuestra nación y por el mundo entero.
Ésta Madre os pide, que recéis por la conversión de todos los pecadores y que todos los hijos, vuelvan a la ley del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes 8 de Mayo de 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/viernes-8-de-mayo-de-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 22:13:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/viernes-8-de-mayo-de-2011/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos, benditos y amados hijos míos. Hoy nuevamente os digo: gracias, por responder a cada uno de Mis llamados.
Vosotros estáis con la Madre. Estáis aquí presentes y la Madre os lo agradece. Os doy nuevamente Mi bendición y os entrego Mis Rosas para vosotros, que son una Gracia especial, que os concedo hoy y en éste momento. Tomad ésta Rosa. Tomad todas las Rosas que la Madre os entrega.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes 8 de Abril de 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/viernes-8-de-abril-de-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 14:23:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/viernes-8-de-abril-de-2011/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos míos, benditos y amados hijos míos. Hago descender, de Mis Manos, una lluvia de bendición sobre vosotros.
Os entrego en éste momento, las rosas que llevo en Mis Manos, para cada uno de vosotros; para concederos la gracia que estáis necesitando.
Aquí está la Madre, con los hijos. Aquí está la Madre junto a los hijos, reuniendo al rebaño, convocando al rebaño a la oración. Aquí María se manifiesta con los hijos, para llamar a toda la humanidad a la conversión.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de Marzo de 2011 en el “Campito”</title>
      <link>https://example.org/2011/martes-8-de-marzo-de-2011-en-el-campito/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 14:22:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/martes-8-de-marzo-de-2011-en-el-campito/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: “Hijos Míos, benditos y amados hijos Míos, acudid a ésta Madre en toda necesidad, recurrid a ésta Madre, que abre sus brazos para socorreros, para sosteneros, para daros fuerza.
Aquí está la Madre presente, que os viene a hablar, a cada uno de vosotros y al mundo entero. Pido a todos los hijos, a todos los corazones, que vengáis todos hacia esta Madre, porque la Madre ilumina con su corazón, a todos los hijos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oración por la Familia</title>
      <link>https://example.org/2011/oracion-por-la-familia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 17:33:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/oracion-por-la-familia/</guid>
      <description>Domingo 13 de febrero, 2011 Sagrada Familia de Nazareth en este momento de prueba para el mundo, bendice a las familias del mundo entero, bendice a los padres, a los hijos, Sagrada Familia de Nazareth, que las familias sean luz para el mundo, que vivan en el amor, el respeto y la comprensión.
Sagrada Familia de Nazareth, bendice copiosamente a las familias que pasan por momentos de dolor, incertidumbre y desesperanzas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martes 8 de Febrero de 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/martes-8-de-febrero-de-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 14:19:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/martes-8-de-febrero-de-2011/</guid>
      <description>Dice la Santísima Virgen: **“**Hijos Míos; benditos y amados hijos Míos. Vengo desde el cielo, trayendo gracias para vosotros. Vengo desde el cielo, a anunciaros el Mensaje del Señor. Quiero hijitos Míos, que escuchéis a ésta Madre; que viene hacia vosotros, para sosteneros en la lucha. Para daros fuerza a cada momento, para seguir el camino.
Hoy os entrego el Rosario de Mis Manos; y os pido, que abráis vuestras manos y recibáis este Rosario que debéis llevar a vuestro corazón.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 13 Enero 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/mensaje-13-enero-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 15:47:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/mensaje-13-enero-2011/</guid>
      <description>Vicente hijo mío: escucha estas palabras que te diré. Mi Hijo Amadísimo, Cristo Jesús, ve el dolor de Mi Corazón de Madre, ve las espinas y dice ya basta, y como Madre intercedo por vosotros pidiéndole Misericordia con el mundo entero y con mis pobres hijos que están cegados por el mal, Mi Hijo Amadísimo me dice, Madre no puedo verte sufrir así y Mi Corazón le suplica incesantemente que las almas vuelvan a El y que renueve sus promesas para con los hijos y vosotros pequeños míos ante estas Mis palabras no os conmovéis , no veis la realidad y la crudeza con que transitan por el mundo las almas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 13 de Enero, 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/mensaje-13-de-enero-2011-2-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 13:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/mensaje-13-de-enero-2011-2-2/</guid>
      <description>Vicente hijo mío: María ha elegido esta tierra Santa y Bendita para que de frutos y no espinos, para que florezcan las almas y corazones y no se marchiten en la ignorancia y en el desprecio de la ley de Dios.
Maria ha puesto en los hijos de esta Nación sus esperanzas, hoy las almas y los corazones deben resurgir y acercarse al Señor con urgencia, mis hijos aún están dormidos y a la espera y ya no es tiempo de esperar, ya es el tiempo de la verdad y de enseñar a las almas el camino correcto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 13 de Enero, 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/mensaje-13-de-enero-2011-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 13:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/mensaje-13-de-enero-2011-2/</guid>
      <description>Vicente hijo mío: María ha elegido esta tierra Santa y Bendita para que de frutos y no espinos, para que florezcan las almas y corazones y no se marchiten en la ignorancia y en el desprecio de la ley de Dios.
Maria ha puesto en los hijos de esta Nación sus esperanzas, hoy las almas y los corazones deben resurgir y acercarse al Señor con urgencia, mis hijos aún están dormidos y a la espera y ya no es tiempo de esperar, ya es el tiempo de la verdad y de enseñar a las almas el camino correcto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 de Enero, 2011</title>
      <link>https://example.org/2011/sabado-8-de-enero-de-2011/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 14:18:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/sabado-8-de-enero-de-2011/</guid>
      <description>Le dice la Santísima Virgen: “Hijos Míos, benditos y amados hijos Míos, gracias nuevamente por responder al llamado de esta Madre, por escuchar a esta Madre, por estar atentos a Mis pedidos, gracias por estar aquí junto a la Madre. La Madre está con vosotros para mostraros el camino, para enseñaros el camino, para haceros ver a cada uno de vosotros la luz de Jesús. Son los tiempos de la Madre con todos los hijos, y vosotros debéis estar siempre atentos, debéis rezar todos los días para que la paz llegue al mundo, para que la paz llegue a los corazones, para que la paz reine en todas las familias.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
