<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Destacada on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/destacada/</link>
    <description>Recent content in Destacada on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 23:23:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/destacada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Esperando al Salvador</title>
      <link>https://example.org/esperando-al-salvador/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/esperando-al-salvador/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>5 claves sobre por qué San Pedro y San Pablo se celebran el mismo día</title>
      <link>https://example.org/5-claves-sobre-por-que-san-pedro-y-san-pablo-se-celebran-el-mismo-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/5-claves-sobre-por-que-san-pedro-y-san-pablo-se-celebran-el-mismo-dia/</guid>
      <description>El lunes 29 de junio se celebra la Solemnidad de San Pedro y San Pablo, día en que se reconocen las virtudes cristianas de dos de los más grandes y reconocidos apóstoles que defendieron con su vida el Evangelio.
A continuación, 5 claves para entender por qué se celebran en la misma fecha:
1. Son fundadores de la Iglesia de Roma Jesús dijo: “Tú eres Pedro y sobre esta piedra edificaré mi Iglesia”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sagrado Corazón de Jesús</title>
      <link>https://example.org/2022/sagrado-corazon-de-jesus-jun2020-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2022/sagrado-corazon-de-jesus-jun2020-2/</guid>
      <description>La devoción al Corazón de Jesús ha existido desde los primeros tiempos de la Iglesia, cuando se meditaba en el costado y el Corazón abierto de Jesús, de donde salió sangre y agua. De ese Corazón nació la Iglesia y por ese Corazón se abrieron las puertas del Cielo. La devoción al Sagrado Corazón está por encima de otras devociones porque veneramos al mismo Corazón de Dios. Pero fue Jesús mismo quien, en el siglo diecisiete, en Paray-le-Monial, Francia, solicitó, a través de una humilde religiosa, que se estableciera definitiva y específicamente la devoción a su Sacratísimo Corazón.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sagrado Corazón de Jesús</title>
      <link>https://example.org/sagrado-corazon-de-jesus-jun2020/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/sagrado-corazon-de-jesus-jun2020/</guid>
      <description>La devoción al Corazón de Jesús ha existido desde los primeros tiempos de la Iglesia, cuando se meditaba en el costado y el Corazón abierto de Jesús, de donde salió sangre y agua. De ese Corazón nació la Iglesia y por ese Corazón se abrieron las puertas del Cielo. La devoción al Sagrado Corazón está por encima de otras devociones porque veneramos al mismo Corazón de Dios. Pero fue Jesús mismo quien, en el siglo diecisiete, en Paray-le-Monial, Francia, solicitó, a través de una humilde religiosa, que se estableciera definitiva y específicamente la devoción a su Sacratísimo Corazón.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santísimo Cuerpo y Sangre de Cristo</title>
      <link>https://example.org/santisimo-cuerpo-sangre-cristo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santisimo-cuerpo-sangre-cristo/</guid>
      <description>Esta fiesta se celebra en la Iglesia Latina el Jueves siguiente al Domingo de Trinidad para conmemorar solemnemente la institución de la Sagrada Eucaristía. La Eucaristía es el Sacramento que contiene verdaderamente el Cuerpo y Sangre de Jesucristo, juntamente con su Alma y Divinidad, toda la Persona de Cristo vivo y glorioso, bajo las apariencias de pan y vino.
El concilio de Trento define claramente esta verdad, funda mental para la vivencia y adoración de Cristo: Como católicos, creemos que Jesucristo está personalmente presente en el altar siempre que haya una hostia consagrada en el sagrario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santísima Trinidad</title>
      <link>https://example.org/santisima-trinidad-2022-2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santisima-trinidad-2022-2/</guid>
      <description>Este 12 Junio la Iglesia celebra la Solemnidad de la Santísima Trinidad, misterio central de la fe cristiana.
Aquí te presentamos 12 claves para adentrarnos un poco más en este dogma: 1. La palabra Trinidad nace del latín Proviene de la palabra latina “trinitas”, que significa “tres” y “triada”. El equivalente en griego es “triados”.
2. Fue utilizada por primera vez por Teófilo de Antioquía El primer uso reconocido del término fue de Teófilo de Antioquía alrededor del año 170 para expresar la unión de las tres divinas personas en Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santísima Trinidad</title>
      <link>https://example.org/santisima-trinidad-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santisima-trinidad-2022/</guid>
      <description>Este 12 Junio la Iglesia celebra la Solemnidad de la Santísima Trinidad, misterio central de la fe cristiana.
Aquí te presentamos 12 claves para adentrarnos un poco más en este dogma: 1. La palabra Trinidad nace del latín Proviene de la palabra latina “trinitas”, que significa “tres” y “triada”. El equivalente en griego es “triados”.
2. Fue utilizada por primera vez por Teófilo de Antioquía El primer uso reconocido del término fue de Teófilo de Antioquía alrededor del año 170 para expresar la unión de las tres divinas personas en Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentecostés</title>
      <link>https://example.org/pentecostes-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 10:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/pentecostes-2/</guid>
      <description>Al llegar el día de Pentecostés, estaban todos reunidos en un mismo lugar.
De repente vino del cielo un ruido como el de una ráfaga de viento impetuoso, que llenó toda la casa en la que se encontraban.
Se les aparecieron unas lenguas como de fuego que se repartieron y se posaron sobre cada uno de ellos; quedaron todos llenos del Espíritu Santo y se pusieron a hablar en otras lenguas, según el Espíritu les concedía expresarse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>María Madre de la Iglesia</title>
      <link>https://example.org/maria-madre-iglesia/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/maria-madre-iglesia/</guid>
      <description>El Papa Pablo VI, dirigiéndose a los padres conciliares del Vaticano II, declaró que María Santísima es Madre de la Iglesia.
La Virgen María es la Madre de todos los hombres y especialmente de los miembros del Cuerpo Místico de Cristo, desde que es Madre de Jesús por la Encarnación. Jesús mismo lo confirmó desde la Cruz antes de morir, dándonos a su Madre por madre nuestra en la persona de San Juan, y el discípulo la acogió como Madre; nosotros hemos de tener la misma actitud que el Discípulo Amado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>María Auxiliadora</title>
      <link>https://example.org/maria-auxiliadora/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/maria-auxiliadora/</guid>
      <description>1.- Orígenes
El nombre de Auxiliadora se le daba ya en el año 1030 a la virgen María, en Ucrania (Rusia), por haber liberado aquella región de la invasión de las tribus paganas. Desde entonces en Ucrania se celebra cada año la fiesta de María Auxiliadora el 1ro de octubre.
Se tiene constancia de que hacia el año 1558 ya figuraba en las letanías que se acostumbraban recitar en el santuario de Loreto Italia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Fátima</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-fatima-abril2021-2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-fatima-abril2021-2/</guid>
      <description>Este 13 de mayo la Iglesia recuerda un año más de la primera de las apariciones de la Virgen de Fátima a los tres pastorcitos, Lucía, Francisco y Jacinta, ocurridas en Cova da Iria (Portugal) en 1917.
Por ello, aquí presentamos 7 cosas que todo católico debe saber sobre estas apariciones:
1. La Virgen se apareció 6 veces en Fátima Aunque se suele hablar de la “aparición” de la Virgen de Fátima, en realidad fueron seis las veces en que María se apareció a los tres pastorcitos en 1917.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Fátima</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-fatima-abril2021/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-fatima-abril2021/</guid>
      <description>Este 13 de mayo la Iglesia recuerda un año más de la primera de las apariciones de la Virgen de Fátima a los tres pastorcitos, Lucía, Francisco y Jacinta, ocurridas en Cova da Iria (Portugal) en 1917.
Por ello, aquí presentamos 7 cosas que todo católico debe saber sobre estas apariciones:
1. La Virgen se apareció 6 veces en Fátima Aunque se suele hablar de la “aparición” de la Virgen de Fátima, en realidad fueron seis las veces en que María se apareció a los tres pastorcitos en 1917.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Luján</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-lujan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-lujan/</guid>
      <description>A 60 kilómetros al oeste de Buenos Aires se halla la villa de Luján. En 1630 no había en aquel paraje ningún rastro de población y sólo era frecuentado por las caravanas de carretas y las rescuas de mulas tucumanas que bajaban o subían del puerto de Buenos Aires.
Sucedió que un portugués dueño de una estancia, a cuarenta leguas de la ciudad, trató de erigir en ella una modesta capilla dedicada a la Inmaculada Concepción de la Virgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Descubriendo la Verdadera Cruz</title>
      <link>https://example.org/descubriendo-verdadera-cruz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 21:29:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/descubriendo-verdadera-cruz/</guid>
      <description>El 3 de Mayo hace referencia al descubrimiento de la verdadera Cruz por parte de Santa Elena en el año 326, esta devoción puede rezarse en cualquier momento.
Rezamos los mil Jesús de la siguiente manera:
✝️Nos persignamos.
Por la señal de la Santa Cruz…
En silencio pedimos la gracia que se quiere.
Rezamos el Acto de Contrición (Pésame)
Padrenuestro.
Al empezar se dice:
Se pasan todas las cuentas del rosario diciendo Jesús, Jesús, Jesús… (50 veces) y cuando haya terminado de contar la vuelta completa se dice un Gloria, un Padrenuestro y la oración:</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 Mayo: Fiesta de San José Obrero, patrono de los trabajadores</title>
      <link>https://example.org/1-mayo-fiesta-san-jose-obrero-patrono-trabajadores/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/1-mayo-fiesta-san-jose-obrero-patrono-trabajadores/</guid>
      <description>El 1 de mayo la Iglesia celebra la Fiesta de San José Obrero, patrono de los trabajadores, fecha que coincide con el Día Mundial del Trabajo.
Esta celebración litúrgica fue instituida en 1955 por el Siervo de Dios, Papa Pío XII, ante un grupo de obreros reunidos en la Plaza de San Pedro en el Vaticano.
El Santo Padre pidió en esa oportunidad que “el humilde obrero de Nazaret, además de encarnar delante de Dios y de la Iglesia la dignidad del obrero manual, sea también el próvido guardián de vosotros y de vuestras familias”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado Santo</title>
      <link>https://example.org/sabado-santo-2021-2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/sabado-santo-2021-2/</guid>
      <description>“Durante el Sábado santo la Iglesia permanece junto al sepulcro del Señor, meditando su pasión y su muerte, su descenso a los infiernos y esperando en oración y ayuno su resurrección (Circ 73).
Es el día del silencio: la comunidad cristiana vela junto al sepulcro. Callan las campanas y los instrumentos. Se ensaya el aleluya, pero en voz baja. Es día para profundizar. Para contemplar. El altar está despojado. El sagrario, abierto y vacío.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado Santo</title>
      <link>https://example.org/sabado-santo-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/sabado-santo-2021/</guid>
      <description>“Durante el Sábado santo la Iglesia permanece junto al sepulcro del Señor, meditando su pasión y su muerte, su descenso a los infiernos y esperando en oración y ayuno su resurrección (Circ 73).
Es el día del silencio: la comunidad cristiana vela junto al sepulcro. Callan las campanas y los instrumentos. Se ensaya el aleluya, pero en voz baja. Es día para profundizar. Para contemplar. El altar está despojado. El sagrario, abierto y vacío.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viernes Santo Pasión del Señor</title>
      <link>https://example.org/viernes-santo-pasion-del-senor/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/viernes-santo-pasion-del-senor/</guid>
      <description>La tarde del Viernes Santo presenta el drama inmenso de la muerte de Cristo en el Calvario. La cruz erguida sobre el mundo sigue en pie como signo de salvación y de esperanza.
Con la Pasión de Jesús según el Evangelio de Juan contemplamos el misterio del Crucificado, con el corazón del discípulo amado, de la Madre, del soldado que le traspasó el costado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DOMINGO DE RAMOS</title>
      <link>https://example.org/domingo-ramos-2/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-ramos-2/</guid>
      <description>Con el Domingo de Ramos comienza la Semana Santa. En esta ocasión se recuerda la entrada triunfal de Jesús en Jerusalén en medio de una multitud que lo aclamó como el Mesías.
El Domingo de Ramos se caracteriza por la bendición de las palmas, la procesión, la Misa y la lectura del relato de la Pasión durante la Eucaristía.
Además, se entrecruzan las dos tradiciones litúrgicas que han dado origen a esta celebración: la de Jerusalén y la de Roma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DOMINGO DE RAMOS</title>
      <link>https://example.org/domingo-ramos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-ramos/</guid>
      <description>Con el Domingo de Ramos comienza la Semana Santa. En esta ocasión se recuerda la entrada triunfal de Jesús en Jerusalén en medio de una multitud que lo aclamó como el Mesías.
El Domingo de Ramos se caracteriza por la bendición de las palmas, la procesión, la Misa y la lectura del relato de la Pasión durante la Eucaristía.
Además, se entrecruzan las dos tradiciones litúrgicas que han dado origen a esta celebración: la de Jerusalén y la de Roma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Día de María de la Santa Fe</title>
      <link>https://example.org/dia-de-maria-de-la-santa-fe/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dia-de-maria-de-la-santa-fe/</guid>
      <description>En el año 1988, la Santísima Virgen, le da a conocer a la niña el lugar donde desea que se construya un Templo en honor y gloria a la #SantísimaTrinidad.El lugar señalado por la Madre del Cielo es un campito, actualmente ubicado en la costanera santafesina (Avenida Almirante Brown y Regis Martínez – Santa Fe). Allí la Madre se manifiesta dentro de un triángulo de luz resplandeciendo en él, mostrándole un campo lleno de flores y en una de sus manifestaciones la Santísima Virgen le anuncia:</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Anunciación de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/la-anunciacion-de-la-santisima-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-anunciacion-de-la-santisima-virgen-maria/</guid>
      <description>El mundo no iba a tener un Salvador hasta que Ella hubiese dado su consentimiento a la propuesta del ángel. Lo dio y he aquí el poder y la eficacia de su Fíat. En ese momento, el misterio de amor y misericordia prometido al género humano miles de años atrás, predicho por tantos profetas, deseado por tantos santos, se realizó sobre la tierra. En ese instante el alma de #Jesucristo producida de la nada empezó a gozar de Dios y a conocer todas las cosas, pasadas, presentes y futuras; en ese momento Dios comenzó a tener un adorador infinito y el mundo un mediador omnipotente y, para la realización de este gran misterio, solamente María es acogida para cooperar con su libre consentimiento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San José, Casto Esposo de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/san-jose-casto-esposo-de-la-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-jose-casto-esposo-de-la-virgen-maria/</guid>
      <description>San Mateo (1,16) llama a San José el hijo de Jacob; según San Lucas (3,23), su padre era Helí. Probablemente nació en Belén, la ciudad de #David del que era descendiente. Al comienzo de la historia de los Evangelios (poco antes de la Anunciación), San José vivía en #Nazaret.
Según San Mateo 13,55 y Marcos 6,3, San José era un “tekton”. La palabra significa en particular que era carpintero o albañil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles de Ceniza</title>
      <link>https://example.org/miercoles-de-ceniza-17022021-2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-de-ceniza-17022021-2/</guid>
      <description>Con el Miércoles de Ceniza inician los 40 días en los que la iglesia llama a los fieles católicos a la conversión y a prepararse para vivir los misterios de la Pasión, muerte y resurrección de Jesucristo en la Semana Santa. El Miércoles de Ceniza es una celebración contenida en el Misal Romano. En este se explica que en la misa, se bendice e impone en la frente de los fieles la ceniza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles de Ceniza</title>
      <link>https://example.org/miercoles-de-ceniza-17022021/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-de-ceniza-17022021/</guid>
      <description>Con el Miércoles de Ceniza inician los 40 días en los que la iglesia llama a los fieles católicos a la conversión y a prepararse para vivir los misterios de la Pasión, muerte y resurrección de Jesucristo en la Semana Santa. El Miércoles de Ceniza es una celebración contenida en el Misal Romano. En este se explica que en la misa, se bendice e impone en la frente de los fieles la ceniza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cátedra de San Pedro</title>
      <link>https://example.org/catedra-san-pedro/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/catedra-san-pedro/</guid>
      <description>Cada 22 de febrero, la Iglesia celebra la Fiesta de la Cátedra de San Pedro, una ocasión importante que se remonta al siglo IV y que rinde homenaje al primado y autoridad del Apóstol Pedro, el primer Papa de la Iglesia.
Esta celebración recuerda además la potestad conferida por Cristo al Apóstol cuando le dice, según relatan los Evangelios: “Tú eres Pedro y sobre esta piedra edificaré mi Iglesia. Y las puertas del infierno no prevalecerán sobre ella”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Lourdes</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-lourdes-11022021-2/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-lourdes-11022021-2/</guid>
      <description>Cada 11 de febrero la Iglesia celebra la Fiesta de Nuestra Señora de Lourdes, quien en una de sus apariciones le dijo a Santa Bernardita: “No te prometo hacerte feliz en este mundo, sino en el próximo”. Aquí el significado de sus apariciones, el mensaje que dejó y los milagros que se dieron con su intercesión.
Era el 11 de febrero de 1858, Bernardita, su hermana y otra niña iban al campo a buscar leña seca, cerca de una gruta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Lourdes</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-lourdes-11022021/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-lourdes-11022021/</guid>
      <description>Cada 11 de febrero la Iglesia celebra la Fiesta de Nuestra Señora de Lourdes, quien en una de sus apariciones le dijo a Santa Bernardita: “No te prometo hacerte feliz en este mundo, sino en el próximo”. Aquí el significado de sus apariciones, el mensaje que dejó y los milagros que se dieron con su intercesión.
Era el 11 de febrero de 1858, Bernardita, su hermana y otra niña iban al campo a buscar leña seca, cerca de una gruta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación del Señor</title>
      <link>https://example.org/presentacion-del-senor/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-del-senor/</guid>
      <description>Cada 2 de febrero la Iglesia Universal celebra la Fiesta de la Presentación de Jesús en el Templo, donde se realiza el encuentro con Simeón y Ana, que se entiende como el encuentro del Señor con su pueblo, y además se realiza la purificación ritual de la Virgen María.
En esa época cuando nacía el primogénito era llevado a los cuarenta días al Templo para su presentación, así como lo describe la Ley de Moisés, por eso desde el 25 de diciembre que se celebra el nacimiento del Verbo encarnado al 2 de febrero, José y María cumplieron con llevarlo a consagrar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San juan Don Bosco</title>
      <link>https://example.org/san-juan-don-bosco/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-don-bosco/</guid>
      <description>Juan Bosco, llamado en italiano Giovanni Melchiorre Bosco y más conocido como Don Bosco, fue un sacerdote, educador y escritor italiano del siglo XIX. Fundó la Congregación Salesiana, la Asociación de María Auxiliadora, la Asociación de Salesianos Cooperadores, el Boletín Salesiano, el Oratorio Salesiano y el Instituto de las Hijas de María Auxiliadora.
Promovió la Asociación de Exalumnos Salesianos, el desarrollo de un moderno sistema pedagógico conocido como Sistema preventivo para la formación de los niños y jóvenes y promovió la construcción de obras educativas al servicio de la juventud más necesitada, especialmente en Europa y América Latina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Tomás de Aquino</title>
      <link>https://example.org/santo-tomas-de-aquino/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-tomas-de-aquino/</guid>
      <description>Cada 28 de enero se celebra a Santo Tomás de Aquino, patrono de los estudiantes, quien escribió la famosa obra “Summa Teológica”.
Santo Tomás de Aquino nació en Roccasecca, cerca de Aquino en Nápoles, en 1225. Realizó sus primeros estudios con los benedictinos en Montecassino, cerca al castillo de sus padres. Fue a la Universidad de Nápoles y destacó por su gran inteligencia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bautismo del Señor</title>
      <link>https://example.org/bautismo-del-senor-3-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 10:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/bautismo-del-senor-3-2/</guid>
      <description>El Bautismo de Jesús es un episodio en la vida de Jesús de Nazaret que aparece relatado en el #NuevoTestamento, y con él se inicia su ministerio público.
Lo mencionan los cuatro #Evangelistas: Mt 3,13-17; Mc 1,9-11; Lc 3,21-22; Jn 1,29-34.2​
Los evangelios canónicos narran que #Jesús llega a la orilla del río Jordán procedente de Galilea, y allí pide a su primo Juan que le bautice. #Juan protesta y dice que es él quien debiera ser bautizado por Jesús.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bautismo del Señor</title>
      <link>https://example.org/bautismo-del-senor-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 10:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/bautismo-del-senor-3/</guid>
      <description>El Bautismo de Jesús es un episodio en la vida de Jesús de Nazaret que aparece relatado en el #NuevoTestamento, y con él se inicia su ministerio público.
Lo mencionan los cuatro #Evangelistas: Mt 3,13-17; Mc 1,9-11; Lc 3,21-22; Jn 1,29-34.2​
Los evangelios canónicos narran que #Jesús llega a la orilla del río Jordán procedente de Galilea, y allí pide a su primo Juan que le bautice. #Juan protesta y dice que es él quien debiera ser bautizado por Jesús.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, Martes 29 JUN, 2004</title>
      <link>https://example.org/mensaje-martes-29-jun-2004/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 13:16:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-martes-29-jun-2004/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Feliz Navidad!</title>
      <link>https://example.org/feliz-navidad-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 15:38:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/feliz-navidad-2-2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Feliz Navidad!</title>
      <link>https://example.org/feliz-navidad-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 15:38:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/feliz-navidad-2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Adviento 2021: ¿Qué es el Adviento?</title>
      <link>https://example.org/adviento-2021-que-es-el-adviento/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 13:59:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adviento-2021-que-es-el-adviento/</guid>
      <description>El Adviento es el comienzo del Año Litúrgico, empieza el domingo 28 de noviembre y termina el 24 de diciembre. Son los cuatro domingos anteriores a la Navidad y forma una unidad con la Navidad y la Epifanía.
El término “Adviento” viene del latín adventus, que significa venida, llegada. El color usado en la liturgia de la Iglesia durante este tiempo es el morado. Con el Adviento comienza un nuevo año litúrgico en la Iglesia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inmaculada Concepción de María</title>
      <link>https://example.org/inmaculada-concepcion-de-maria-3-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:46:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/inmaculada-concepcion-de-maria-3-2/</guid>
      <description>“Declaramos, pronunciamos y definimos que la doctrina que sostiene que la Santísima Virgen María, en el primer instante de su concepción, fue por singular gracia y privilegio de Dios omnipotente en previsión de los méritos de Cristo Jesús, Salvador del género humano, preservada inmune de toda mancha de culpa original, ha sido revelada por Dios, por tanto, debe ser firme y constantemente creída por todos los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inmaculada Concepción de María</title>
      <link>https://example.org/inmaculada-concepcion-de-maria-3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:46:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/inmaculada-concepcion-de-maria-3/</guid>
      <description>“Declaramos, pronunciamos y definimos que la doctrina que sostiene que la Santísima Virgen María, en el primer instante de su concepción, fue por singular gracia y privilegio de Dios omnipotente en previsión de los méritos de Cristo Jesús, Salvador del género humano, preservada inmune de toda mancha de culpa original, ha sido revelada por Dios, por tanto, debe ser firme y constantemente creída por todos los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de la Medalla Milagrosa</title>
      <link>https://example.org/2021/nuestra-senora-de-la-medalla-milagrosa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2021/nuestra-senora-de-la-medalla-milagrosa/</guid>
      <description>La Medalla Milagrosa proviene directamente de la Santísima Virgen María, Madre de Dios y Madre nuestra. Es un regalo del Cielo que nunca ha dejado de prodigar gracias maravillosas a través del mundo entero. Es un medio sencillo y muy eficaz para beneficiarnos de la protección de María en todas nuestras necesidades espirituales y temporales.
El 27 de noviembre de 1830, en la Capilla del convento de las Hijas de la Caridad, rue du Bac en París, la Santísima Virgen apareció a Santa Catalina Labouré (1806-1876) por segunda vez.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/presentacion-de-la-virgen-maria-3-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:38:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-de-la-virgen-maria-3-2/</guid>
      <description>Cada 21 de noviembre la Iglesia celebra la Presentación de María Santísima en el Templo y por ello también realiza la “Jornada Pro Orantibus”, día en que los fieles son invitados a dar gracias a Dios por aquellos y aquellas que entregan su vida a Dios en los conventos de clausura. Según la tradición, la niña María fue llevada al Templo por sus padres para que integrara el grupo de doncellas que allí eran consagradas a Dios e instruidas en la piedad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/presentacion-de-la-virgen-maria-3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:38:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-de-la-virgen-maria-3/</guid>
      <description>Cada 21 de noviembre la Iglesia celebra la Presentación de María Santísima en el Templo y por ello también realiza la “Jornada Pro Orantibus”, día en que los fieles son invitados a dar gracias a Dios por aquellos y aquellas que entregan su vida a Dios en los conventos de clausura. Según la tradición, la niña María fue llevada al Templo por sus padres para que integrara el grupo de doncellas que allí eran consagradas a Dios e instruidas en la piedad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dedicación de la Basílica de San Juan de Letrán</title>
      <link>https://example.org/dedicacion-de-la-basilica-de-san-juan-de-letran-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:37:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dedicacion-de-la-basilica-de-san-juan-de-letran-2/</guid>
      <description>En la Iglesia Católica se le da el nombre de Basílica a ciertos templos más famosos que los demás. Solamente se puede llamar Basílica a aquellos templos a los cuales el Sumo Pontífice les concede ese honor especial. En cada país hay algunos. La primera Basílica que hubo en la religión Católica fue la de Letrán, cuya consagración celebramos en este día. Era un palacio que pertenecía a una familia que llevaba ese nombre, Letrán.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dedicación de la Basílica de San Juan de Letrán</title>
      <link>https://example.org/dedicacion-de-la-basilica-de-san-juan-de-letran/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:37:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dedicacion-de-la-basilica-de-san-juan-de-letran/</guid>
      <description>En la Iglesia Católica se le da el nombre de Basílica a ciertos templos más famosos que los demás. Solamente se puede llamar Basílica a aquellos templos a los cuales el Sumo Pontífice les concede ese honor especial. En cada país hay algunos. La primera Basílica que hubo en la religión Católica fue la de Letrán, cuya consagración celebramos en este día. Era un palacio que pertenecía a una familia que llevaba ese nombre, Letrán.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conmemoración de los Fieles Difuntos</title>
      <link>https://example.org/conmemoracion-de-los-fieles-difuntos-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:55:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/conmemoracion-de-los-fieles-difuntos-2/</guid>
      <description>Esta fiesta responde a una larga tradición de fe en la Iglesia: orar por aquellos fieles que han acabado su vida terrena y que se encuentran aún en estado de purificación en el Purgatorio. El Catecismo de la Iglesia Católica nos recuerda que los que mueren en gracia y amistad de Dios pero no perfectamente purificados, pasan después de su muerte por un proceso de purificación, para obtener la completa hermosura de su alma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conmemoración de los Fieles Difuntos</title>
      <link>https://example.org/conmemoracion-de-los-fieles-difuntos/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:55:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/conmemoracion-de-los-fieles-difuntos/</guid>
      <description>Esta fiesta responde a una larga tradición de fe en la Iglesia: orar por aquellos fieles que han acabado su vida terrena y que se encuentran aún en estado de purificación en el Purgatorio. El Catecismo de la Iglesia Católica nos recuerda que los que mueren en gracia y amistad de Dios pero no perfectamente purificados, pasan después de su muerte por un proceso de purificación, para obtener la completa hermosura de su alma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de todos los Santos</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-todos-los-santos-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:51:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-todos-los-santos-2-2/</guid>
      <description>Los católicos estamos de fiesta porque el Primero de Noviembre se celebra a todos los santos. Esa es la verdadera fiesta de estos días, celebrar a los monstruos y a las brujas no es de cristianos. Celebrar el día de muertos es una tradición de nuestra patria, y es bueno que como cristianos hagamos oración por nuestros difuntos. Pero ¿por qué celebrar la fiesta de todos los santos? ¿quiénes son los santos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de todos los Santos</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-todos-los-santos-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:51:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-todos-los-santos-2/</guid>
      <description>Los católicos estamos de fiesta porque el Primero de Noviembre se celebra a todos los santos. Esa es la verdadera fiesta de estos días, celebrar a los monstruos y a las brujas no es de cristianos. Celebrar el día de muertos es una tradición de nuestra patria, y es bueno que como cristianos hagamos oración por nuestros difuntos. Pero ¿por qué celebrar la fiesta de todos los santos? ¿quiénes son los santos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Pablo II</title>
      <link>https://example.org/san-juan-pablo-ii-3-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:50:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-pablo-ii-3-2/</guid>
      <description>Karol Wojtyla nació el 18 de Mayo de 1920 en Wadowice, sur de Polonia. Su familia estaba compuesta por su padre, de nombre Karol, un militar del ejército austro-húngaro, su madre, Emilia, una joven sileciana de origen lituano, y un hermano adolescente de nombre Edmund. Los padres de Karol Wojtyla lo bautizaron a los pocos días de nacer en la Iglesia de Santa María de Wadowice. A los 9 años de edad recibió un duro golpe: el fallecimiento de su madre al dar a luz a una niña que murió antes de nacer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Pablo II</title>
      <link>https://example.org/san-juan-pablo-ii-3/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:50:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-pablo-ii-3/</guid>
      <description>Karol Wojtyla nació el 18 de Mayo de 1920 en Wadowice, sur de Polonia. Su familia estaba compuesta por su padre, de nombre Karol, un militar del ejército austro-húngaro, su madre, Emilia, una joven sileciana de origen lituano, y un hermano adolescente de nombre Edmund. Los padres de Karol Wojtyla lo bautizaron a los pocos días de nacer en la Iglesia de Santa María de Wadowice. A los 9 años de edad recibió un duro golpe: el fallecimiento de su madre al dar a luz a una niña que murió antes de nacer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Margarita María Alacoque</title>
      <link>https://example.org/santa-margarita-maria-alacoque/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:48:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-margarita-maria-alacoque/</guid>
      <description>Nació el 25 de julio de 1647, en Janots, Borgoña. Fue la quinta de 7 hijos de un notario acomodado. A los cuatro años Margarita hizo una promesa al Señor. Sintiéndose inspirada rezó: “Oh Dios Mío, os consagro mi pureza y hago voto de perpetua castidad.” Aunque ella misma confesó más tarde que no entendía lo que significaba las palabras “voto” o “castidad.” Cuando tenía 8 años, murió su padre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Teresa de Ávila</title>
      <link>https://example.org/santa-teresa-de-avila-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:47:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-teresa-de-avila-2-2/</guid>
      <description>Teresa nació en Ávila el 28 de marzo de 1515. A los dieciocho años, entra en el Carmelo. A los cuarenta y cinco años, para responder a las gracias extraordinarias del Señor, emprende una nueva vida cuya divisa será: «O sufrir o morir». Es entonces cuando funda el convento de San José de Ávila, primero de los quince Carmelos que establecerá en España. Con San Juan de la Cruz, introdujo la gran reforma carmelitana.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Teresa de Ávila</title>
      <link>https://example.org/santa-teresa-de-avila-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:47:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-teresa-de-avila-2/</guid>
      <description>Teresa nació en Ávila el 28 de marzo de 1515. A los dieciocho años, entra en el Carmelo. A los cuarenta y cinco años, para responder a las gracias extraordinarias del Señor, emprende una nueva vida cuya divisa será: «O sufrir o morir». Es entonces cuando funda el convento de San José de Ávila, primero de los quince Carmelos que establecerá en España. Con San Juan de la Cruz, introdujo la gran reforma carmelitana.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Pilar</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-del-pilar-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:46:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-del-pilar-2-2/</guid>
      <description>La tradición de la Virgen del Pilar, tal como ha surgido de unos documentos del siglo XIII que se conservan en la catedral de Zaragoza, se remonta a la época inmediatamente posterior a la Ascensión de Jesucristo, cuando los apóstoles predicaban el Evangelio. Se dice que Santiago el Mayor había desembarcado en la Península por el puerto de Cartagena, lugar donde fundó la primera diócesis española, predicando desde entonces por diversos territorios del país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Pilar</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-del-pilar-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 09:46:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-del-pilar-2/</guid>
      <description>La tradición de la Virgen del Pilar, tal como ha surgido de unos documentos del siglo XIII que se conservan en la catedral de Zaragoza, se remonta a la época inmediatamente posterior a la Ascensión de Jesucristo, cuando los apóstoles predicaban el Evangelio. Se dice que Santiago el Mayor había desembarcado en la Península por el puerto de Cartagena, lugar donde fundó la primera diócesis española, predicando desde entonces por diversos territorios del país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Francisco de Asís, Diácono, Religioso, Fundador de las Tres Órdenes</title>
      <link>https://example.org/san-francisco-de-asis-diacono-religioso-fundador-de-las-tres-ordenes-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:45:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-francisco-de-asis-diacono-religioso-fundador-de-las-tres-ordenes-2/</guid>
      <description>Nació en Asís (Italia), en el año 1182. Después de una juventud disipada en diversiones, se convirtió, renunció a los bienes paternos y se entregó de lleno a Dios. Abrazó la pobreza y vivió una vida evangélica, predicando a todos el amor de Dios. Dio a sus seguidores unas sabias normas, que luego fueron aprobadas por la Santa Sede. Fundó una Orden de frailes y su primera seguidora mujer, Santa Clara que funda las Clarisas, inspirada por El.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Virgen del Rosario</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-la-virgen-del-rosario/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:43:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-la-virgen-del-rosario/</guid>
      <description>Su fiesta fue instituida por el Papa san Pío V el 7 de Octubre, aniversario de la victoria obtenida por los cristianos en la Batalla naval de Lepanto (1571), atribuida a la Madre de Dios, invocada por la oración del rosario. La celebración de este día es una invitación para todos a meditar los misterios de Cristo, en compañía de la Virgen María, que estuvo asociada de un modo especialísimo a la encarnación, la pasión y la gloria de la resurrección del Hijo de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Faustina, Virgen</title>
      <link>https://example.org/santa-faustina-virgen/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:40:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-faustina-virgen/</guid>
      <description>Santa Faustina nació en la aldea de Glogoviec, en Swinice Varckie, Polonia, el 25 de agosto de 1905. Fue bautizada dos días después con el nombre de Elena Kowalska, en la Iglesia de San Casimiro. Sus padres tuvieron 8 hijos (Elena es la tercera), a quienes criaron con mucha disciplina, siendo gran ejemplo de vida espiritual. A muy temprana edad, Elena fue llamada a hablar con el cielo. Una indicación de este hecho fue un sueño que ella tuvo a la edad de 5 años.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ángeles Guardianes</title>
      <link>https://example.org/angeles-guardianes/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:37:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/angeles-guardianes/</guid>
      <description>El Catecismo de la Iglesia Católica enseña que la existencia de seres espirituales, no corporales, que la Sagrada Escritura llama habitualmente ángeles, es una verdad de fe.
Con todo su ser, los ángeles son servidores y mensajeros de Dios. Como criaturas puramente espirituales, tienen inteligencia y voluntad: son criaturas personales e inmortales. Superan en perfección a todas las criaturas visibles. El resplandor de su gloria da testimonio de ello. Cristo “con todos sus ángeles”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Teresita del Niño Jesús</title>
      <link>https://example.org/santa-teresita-del-nino-jesus-3-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:32:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-teresita-del-nino-jesus-3-2/</guid>
      <description>Nació en la ciudad francesa de Alençon, el 2 de enero de 1873, sus padres ejemplares eran Luis Martin y Acelia María Guerin, ambos santos. Murió en 1897, y en 1925 el Papa Pío XI la canonizó, y la proclamaría después patrona universal de las misiones. La llamó «la estrella de mi pontificado», y definió como «un huracán de gloria» el movimiento universal de afecto y devoción que acompañó a esta joven carmelita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Teresita del Niño Jesús</title>
      <link>https://example.org/santa-teresita-del-nino-jesus-3/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:32:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-teresita-del-nino-jesus-3/</guid>
      <description>Nació en la ciudad francesa de Alençon, el 2 de enero de 1873, sus padres ejemplares eran Luis Martin y Acelia María Guerin, ambos santos. Murió en 1897, y en 1925 el Papa Pío XI la canonizó, y la proclamaría después patrona universal de las misiones. La llamó «la estrella de mi pontificado», y definió como «un huracán de gloria» el movimiento universal de afecto y devoción que acompañó a esta joven carmelita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de los Santos Arcángeles</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-los-santos-arcangeles/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:28:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-los-santos-arcangeles/</guid>
      <description>El 29 de septiembre se celebra a los Santos Arcángeles Miguel, Rafael y Gabriel, los cuales aparecen en la Biblia con misiones importantes de Dios.
&amp;lt;h4 class=&amp;quot;wp-block-heading&amp;quot; id=&amp;quot;San-Miguel&amp;quot;&amp;gt; San Miguel &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; San Miguel es uno de los principales ángeles; su nombre era el grito de guerra de los ángeles buenos en la batalla librada en el cielo en contra del enemigo y sus seguidores.&amp;amp;nbsp; &amp;lt;h4 class=&amp;quot;wp-block-heading&amp;quot; id=&amp;quot;San-Rafael&amp;quot;&amp;gt; San Rafael &amp;lt;/h4&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; El nombre de este arcángel (Raphael = “Medicina de Dios” o “Dios ha obrado la salud”) no aparece en las Escrituras Hebreas ni en el Septuagenario; solamente en el Libro de Tobías.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de Nuestra Señora de la Merced</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-nuestra-senora-de-la-merced/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:24:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-nuestra-senora-de-la-merced/</guid>
      <description>La Santísima Virgen se le apareció a San Pedro Nolasco, en 1218, recomendándole que fundara una comunidad religiosa que se dedicara a auxiliar a los cautivos que eran llevados a sitios lejanos. Esta advocación mariana nace en España y se difunde por el resto del mundo.
San Pedro Nolasco, inspirado por la Santísima Virgen, funda una orden dedicada a la merced (que significa obras de misericordia). Su misión era la misericordia para con los cristianos cautivos en manos de los musulmanes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Pío de Pietrelcina, Presbítero</title>
      <link>https://example.org/san-pio-de-pietrelcina-presbitero/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:23:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-pio-de-pietrelcina-presbitero/</guid>
      <description>El padre Francesco Forgione nació en Pietrelcina, provincia de Benevento, el 25 de mayo de 1887. Sus padres fueron Horacio Forgione y María Giuseppa. Creció dentro de una familia humilde, pero como un día él mismo dijo, nunca careció de nada.
Fue un niño muy sensible y espiritual. En la Iglesia Santa María de los Ángeles, la cual se podría decir fue como su hogar, fue bautizado, hizo la Primera Comunión y la Confirmación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Mateo, Apóstol, Evangelista</title>
      <link>https://example.org/san-mateo-apostol-evangelista/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:19:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-mateo-apostol-evangelista/</guid>
      <description>San Mateo, hijo de Alfeo, vivió en Cafarnaún, en el lago de Galilea. Es llamado Leví por los evangelistas San Marcos y San Lucas. Fue un publicano, es decir, un colector de impuestos para los romanos. Cuando Jesús lo ve sentado a la mesa de recaudación de impuestos lo llama para que sea uno de los Doce (Mt 9,9ss). El mismo episodio lo narran también los otros Evangelios sinópticos (Mc 2, 14ss, Lc 5, 27ss).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de los Dolores</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-los-dolores-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:18:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-los-dolores-2/</guid>
      <description>Por dos veces durante el año, la Iglesia conmemora los dolores de la Santísima Virgen que es el de la Semana de la Pasión y también hoy, 15 de setiembre.
La primera de estas conmemoraciones es la más antigua, puesto que se instituyó en Colonia y en otras partes de Europa en el siglo XV y cuando la festividad se extendió por toda la Iglesia, en 1727, con el nombre de los Siete Dolores, se mantuvo la referencia original de la Misa y del oficio de la Crucifixión del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de los Dolores</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-los-dolores/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:18:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-los-dolores/</guid>
      <description>Por dos veces durante el año, la Iglesia conmemora los dolores de la Santísima Virgen que es el de la Semana de la Pasión y también hoy, 15 de setiembre.
La primera de estas conmemoraciones es la más antigua, puesto que se instituyó en Colonia y en otras partes de Europa en el siglo XV y cuando la festividad se extendió por toda la Iglesia, en 1727, con el nombre de los Siete Dolores, se mantuvo la referencia original de la Misa y del oficio de la Crucifixión del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exaltación de la Santa Cruz</title>
      <link>https://example.org/exaltacion-de-la-santa-cruz-2-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:15:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/exaltacion-de-la-santa-cruz-2-2/</guid>
      <description>La Iglesia en este día celebra la veneración a las reliquias de la cruz de Cristo en Jerusalén, tras ser recuperada de manos de los persas por el emperador Heráclito. Según manifiesta la historia, al recuperar el precioso madero, el emperador quiso cargar una cruz, como había hecho Cristo a través de la ciudad, pero tan pronto puso el madero al hombro e intentó entrar a un recinto sagrado, no pudo hacerlo y quedó paralizado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exaltación de la Santa Cruz</title>
      <link>https://example.org/exaltacion-de-la-santa-cruz-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:15:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/exaltacion-de-la-santa-cruz-2/</guid>
      <description>La Iglesia en este día celebra la veneración a las reliquias de la cruz de Cristo en Jerusalén, tras ser recuperada de manos de los persas por el emperador Heráclito. Según manifiesta la historia, al recuperar el precioso madero, el emperador quiso cargar una cruz, como había hecho Cristo a través de la ciudad, pero tan pronto puso el madero al hombro e intentó entrar a un recinto sagrado, no pudo hacerlo y quedó paralizado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Natividad de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/natividad-de-la-santisima-virgen-maria-2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:58:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/natividad-de-la-santisima-virgen-maria-2/</guid>
      <description>La Iglesia recuerda el día del nacimiento de la Virgen María cada 8 de septiembre. El Evangelio no nos da datos del nacimiento de María, pero hay varias tradiciones. Algunas, considerando a María descendiente de David, señalan su nacimiento en Belén. Otra corriente griega y armenia, señala Nazareth como cuna de María.
La celebración de la fiesta de la Natividad de la Santísima Virgen María, es conocida en Oriente desde el siglo VI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Augustine, Obispo, Doctor de la Iglesia</title>
      <link>https://example.org/san-augustine-obispo-doctor-de-la-iglesia/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 01:39:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-augustine-obispo-doctor-de-la-iglesia/</guid>
      <description>San Agustín nació el 13 de noviembre del 354 en Tagaste, al norte de Africa. El padre de Agustín, llamado. Patricio, era un hombre pagano de temperamento violento pero que gracias al ejemplo de Mónica, su esposa, se bautizó poco antes de morir.
Fuente: https://www.aciprensa.com/recursos/san-agustin-de-hipona-3161</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Mónica</title>
      <link>https://example.org/santa-monica-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 01:34:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-monica-2-2/</guid>
      <description>Nació en Tagaste (África) el año 331, de familia cristiana. Muy joven, fue dada en matrimonio a un hombre llamado Patricio, del que tuvo varios hijos, entre ellos San Agustín, cuya conversión le costó muchas lágrimas y oraciones. Fue un modelo de madres; alimentó su fe con la oración y la embelleció con sus virtudes. Murió en Ostia el año 387.
Fuente: https://www.aciprensa.com/recursos/santa-monica-3149</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Mónica</title>
      <link>https://example.org/santa-monica-2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 01:34:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-monica-2/</guid>
      <description>Nació en Tagaste (África) el año 331, de familia cristiana. Muy joven, fue dada en matrimonio a un hombre llamado Patricio, del que tuvo varios hijos, entre ellos San Agustín, cuya conversión le costó muchas lágrimas y oraciones. Fue un modelo de madres; alimentó su fe con la oración y la embelleció con sus virtudes. Murió en Ostia el año 387.
Fuente: https://www.aciprensa.com/recursos/santa-monica-3149</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asunción de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/asuncion-de-la-santisima-virgen-maria-2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 01:29:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/asuncion-de-la-santisima-virgen-maria-2/</guid>
      <description>La fiesta de la Asunción de la Santísima Virgen María, se celebra en toda la Iglesia el 15 de agosto. Esta fiesta tiene un doble objetivo: La feliz partida de María de esta vida y la asunción de su cuerpo al cielo.
“En esta solemnidad de la Asunción contemplamos a María: ella nos abre a la esperanza, a un futuro lleno de alegría y nos enseña el camino para alcanzarlo: acoger en la fe a su Hijo; no perder nunca la amistad con él, sino dejarnos iluminar y guiar por su Palabra; seguirlo cada día, incluso en los momentos en que sentimos que nuestras cruces resultan pesadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asunción de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/asuncion-de-la-santisima-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 01:29:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/asuncion-de-la-santisima-virgen-maria/</guid>
      <description>La fiesta de la Asunción de la Santísima Virgen María, se celebra en toda la Iglesia el 15 de agosto. Esta fiesta tiene un doble objetivo: La feliz partida de María de esta vida y la asunción de su cuerpo al cielo.
“En esta solemnidad de la Asunción contemplamos a María: ella nos abre a la esperanza, a un futuro lleno de alegría y nos enseña el camino para alcanzarlo: acoger en la fe a su Hijo; no perder nunca la amistad con él, sino dejarnos iluminar y guiar por su Palabra; seguirlo cada día, incluso en los momentos en que sentimos que nuestras cruces resultan pesadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Clara de Asís</title>
      <link>https://example.org/santa-clara-de-asis/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:09:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-clara-de-asis/</guid>
      <description>Santa Clara de Asís (en italiano: Chiara d’Assisi; Asís, Italia, 16 de julio de 1194 – ídem, 11 de agosto de 1253), religiosa y santa italiana. Seguidora fiel de san Francisco de Asís, con el que fundó la segunda orden franciscana o de hermanas clarisas, Clara se preciaba de llamarse “humilde planta del bienaventurado Padre Francisco”. Después de abandonar su antigua vida de noble, se estableció en el monasterio de San Damiano hasta morir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Cayetano, Patrono del Pan y el Trabajo</title>
      <link>https://example.org/san-cayetano-patrono-del-pan-y-el-trabajo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 23:14:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-cayetano-patrono-del-pan-y-el-trabajo/</guid>
      <description>Su padre, militar, murió defendiendo la ciudad contra un ejército enemigo. El niño quedó huérfano, al cuidado de su santa madre que se esmeró intensamente por formarlo muy buen.
Estudió en la Universidad de Padua donde obtuvo dos doctorados y allí sobresalía por su presencia venerable y por su bondad exquisita que le ganaba muchas amistades. Se fue después a Roma, y en esa ciudad capital llegó a ser secretario privado del Papa Julio II, y notario de la Santa Sede.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfiguración del Señor</title>
      <link>https://example.org/transfiguracion-del-senor-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:10:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/transfiguracion-del-senor-2-2/</guid>
      <description>Esta fiesta recuerda la escena en que Jesús, en la cima del monte Tabor, se apareció vestido de gloria, hablando con Moisés y Elías ante sus tres discípulos preferidos, Pedro, Juan y Santiago. La fiesta de la Transfiguración del Señor se venía celebrando desde muy antiguo en las iglesias de Oriente y Occidente, pero el papa Calixto III, en 1457 la extendió a toda la cristiandad para conmemorar la victoria que los cristianos obtuvieron en Belgrado, sobre Mahomet II, orgulloso conquistador de Constantinopla y enemigo del cristianismo, y cuya noticia llegó a Roma el 6 de agosto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfiguración del Señor</title>
      <link>https://example.org/transfiguracion-del-senor-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:10:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/transfiguracion-del-senor-2/</guid>
      <description>Esta fiesta recuerda la escena en que Jesús, en la cima del monte Tabor, se apareció vestido de gloria, hablando con Moisés y Elías ante sus tres discípulos preferidos, Pedro, Juan y Santiago. La fiesta de la Transfiguración del Señor se venía celebrando desde muy antiguo en las iglesias de Oriente y Occidente, pero el papa Calixto III, en 1457 la extendió a toda la cristiandad para conmemorar la victoria que los cristianos obtuvieron en Belgrado, sobre Mahomet II, orgulloso conquistador de Constantinopla y enemigo del cristianismo, y cuya noticia llegó a Roma el 6 de agosto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dedicación de la Basílica de Santa María Mayor en Roma</title>
      <link>https://example.org/dedicacion-de-la-basilica-de-santa-maria-mayor-en-roma/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:08:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dedicacion-de-la-basilica-de-santa-maria-mayor-en-roma/</guid>
      <description>Hoy 5 de agosto, se celebra la consagración de esta famosa Basílica construida por el Papa Sixto III, en el año 432, en recuerdo del Concilio de Efeso que en el año 431 había definido que María sí es Madre de Dios. Esta basílica ha sido remodelada y hermoseada durante siglos y su torre fue por mucho tiempo la más alta de Roma.
Los inicios de esta famosa basílica se remontan a una antigua leyenda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Maria Vianney</title>
      <link>https://example.org/san-juan-maria-vianney/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:06:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-maria-vianney/</guid>
      <description>En 1806, el cura de Ecully, M. Balley, abrió una escuela para aspirantes a eclesiásticos, y Juan Bautista María Vianney fue enviado a ella. Aunque era de inteligencia mediana y sus maestros nunca parecen haber dudado de su vocación, sus conocimientos eran extremadamente limitados, limitándose a un poco de aritmética, historia, y geografía, y encontró el aprendizaje, especialmente el estudio del latín, excesivamente difícil. Uno de sus compañeros, Matthias Loras, después primer obispo de Dubuque, le ayudaba en sus lecciones de latín.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Ignacio de Loyola, Presbítero</title>
      <link>https://example.org/san-ignacio-de-loyola-presbitero/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:03:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-ignacio-de-loyola-presbitero/</guid>
      <description>San Ignacio nació en 1491 en el castillo de Loyola, en Guipúzcoa, norte de España, cerca de los montes Pirineos que están en el límite con Francia. Su padre Bertrán De Loyola y su madre Marina Sáenz, de familias muy distinguidas, tuvieron once hijos: ocho varones y tres mujeres. El más joven de todos fue Ignacio. El nombre que le pusieron en el bautismo fue Iñigo.
Fundó la Compañía de Jesús.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa María Magdalena</title>
      <link>https://example.org/santa-maria-magdalena-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-maria-magdalena-2-2/</guid>
      <description>Evangelios se habla de María Magdalena, la pecadora (Luc 7, 37-50 ); María Magdalena, una de las mujeres que seguían al Señor (Jn 20, 10-18 ) y María de Betania, la hermana de Lázaro (Lc 10, 38-42 ). La liturgia romana identifica a las tres mujeres con el nombre de María Magdalena, como lo hace la antigua tradición occidental desde la época de San Gregorio Magno.
El nombre de María Magdalena se deriva de Magdala, una población situada sobre la orilla occidental del mar de Galilea, cerca de Tiberíades, en la que el Señor encontró por primera vez a aquella mujer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa María Magdalena</title>
      <link>https://example.org/santa-maria-magdalena-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-maria-magdalena-2/</guid>
      <description>Evangelios se habla de María Magdalena, la pecadora (Luc 7, 37-50 ); María Magdalena, una de las mujeres que seguían al Señor (Jn 20, 10-18 ) y María de Betania, la hermana de Lázaro (Lc 10, 38-42 ). La liturgia romana identifica a las tres mujeres con el nombre de María Magdalena, como lo hace la antigua tradición occidental desde la época de San Gregorio Magno.
El nombre de María Magdalena se deriva de Magdala, una población situada sobre la orilla occidental del mar de Galilea, cerca de Tiberíades, en la que el Señor encontró por primera vez a aquella mujer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Marta</title>
      <link>https://example.org/santa-marta-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:59:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-marta-2-2/</guid>
      <description>En Betania, un pueblecito cercano a Jerusalén, vivía una familia de la cual dice el Evangelio un elegio hermosísimo: “Jesús amaba a Marta, a María y a su hermano Lázaro”. Difícil encontrar un detalle más simpático acerca de alguna familia: eran muy amados por Jesús.
Los dos primeros años de su apostolado, Jesús estuvo la mayor parte del tiempo en la provincia de Galilea, al norte de su país. Pero en el tercer año se trasladó a Judea, en el sur, y con él sus discípulos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Marta</title>
      <link>https://example.org/santa-marta-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:59:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-marta-2/</guid>
      <description>En Betania, un pueblecito cercano a Jerusalén, vivía una familia de la cual dice el Evangelio un elegio hermosísimo: “Jesús amaba a Marta, a María y a su hermano Lázaro”. Difícil encontrar un detalle más simpático acerca de alguna familia: eran muy amados por Jesús.
Los dos primeros años de su apostolado, Jesús estuvo la mayor parte del tiempo en la provincia de Galilea, al norte de su país. Pero en el tercer año se trasladó a Judea, en el sur, y con él sus discípulos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Joaquín y Santa Ana, Padres de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/san-joaquin-y-santa-ana-padres-de-la-santisima-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:56:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-joaquin-y-santa-ana-padres-de-la-santisima-virgen-maria/</guid>
      <description>El protoevangelio de Santiago cuenta que los vecinos de Joaquín se burlaban de él porque no tenía hijos. Entonces, el santo se retiró cuarenta días al desierto a orar y ayunar, en tanto que Ana (cuyo nombre significa Gracia) “se quejaba en dos quejas y se lamentaba en dos lamentaciones”. Un ángel se le apareció y le dijo: “Ana, el Señor ha escuchado tu oración: concebirás y darás a luz. Del fruto de tu vientre se hablará en todo el mundo”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Carmen</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-del-carmen/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:51:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-del-carmen/</guid>
      <description>La fiesta principal de la Orden del Carmelo era originalmente la Asunción de la Santísima Virgen (15 de agosto) pero entre 1376 y 1386, se estableció en la orden la costumbre de celebrar una fiesta especial de la Virgen para conmemorar la aprobación de la regla carmelitana, llevada a cabo por Honorario III en 1226.
Según parece, dicha costumbre se originó en Inglaterra y como fecha de la fiesta se escogió el 16 de julio, puesto que en ese día -según la tradición de la orden- la Virgen se apareció a San Simón Stock dándole el escapulario, y a principios del siglo XVII, la celebración era conocida como “la fiesta del escapulario”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Itati</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-itati-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:48:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-itati-2-2/</guid>
      <description>Según la tradición la imagen de Itatí habría sido encontrada sobre una piedra (Itatí en guaraní significa “punta de piedra”) en el curso del alto Paraná, no lejos del puerto de Santa Ana.
Una vez trasladada, la imagen desapareció dos veces y volvió al lugar donde había sido encontrada. En este sitio se le edificó definitivamente su iglesia. El 23 de abril 1918, la Virgen de Itatí, fue proclamada Patrona y protectora de la diócesis de Corrientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Itati</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-itati-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:48:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-itati-2/</guid>
      <description>Según la tradición la imagen de Itatí habría sido encontrada sobre una piedra (Itatí en guaraní significa “punta de piedra”) en el curso del alto Paraná, no lejos del puerto de Santa Ana.
Una vez trasladada, la imagen desapareció dos veces y volvió al lugar donde había sido encontrada. En este sitio se le edificó definitivamente su iglesia. El 23 de abril 1918, la Virgen de Itatí, fue proclamada Patrona y protectora de la diócesis de Corrientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>34 Años de la Primera manifestación de la Virgen María de la Santa Fe!</title>
      <link>https://example.org/34-anos-de-la-primera-manifestacion-de-la-virgen-maria-de-la-santa-fe/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:40:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/34-anos-de-la-primera-manifestacion-de-la-virgen-maria-de-la-santa-fe/</guid>
      <description>Las manifestaciones de la Santísima Virgen María y de Nuestro Señor Jesucristo comienzan en el año 1987, a una pequeña niña de tan sólo 7 años de edad. La primer revelación fue el 8 de abril de ese mismo año y el 8 de julio la Madre se anuncia como MARÍA DE LA SANTA FE. En ese entonces hace saber que Santa Fe es una ciudad elegida, Santa y Bendita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Tomás Apóstol</title>
      <link>https://example.org/santo-tomas-apostol-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:25:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-tomas-apostol-2-2/</guid>
      <description>Santo Tomás Apóstol era judío, pescador de oficio. Tuvo la bendición de seguir a Cristo, quien lo hizo apóstol el año 31.
Se le conoce a Santo Tomás por su incredulidad después de la muerte del Señor. Jesús se apareció a los discípulos el día de la resurrección para convencerlos de que había resucitado realmente.
Tomás, que estaba ausente, se negó a creer en la resurección de Jesús: “Si no veo en sus manos la huella de los clavos y pongo el dedo en los agujeros de los clavos y si no meto la mano en su costado, no creeré”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Tomás Apóstol</title>
      <link>https://example.org/santo-tomas-apostol-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:25:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-tomas-apostol-2/</guid>
      <description>Santo Tomás Apóstol era judío, pescador de oficio. Tuvo la bendición de seguir a Cristo, quien lo hizo apóstol el año 31.
Se le conoce a Santo Tomás por su incredulidad después de la muerte del Señor. Jesús se apareció a los discípulos el día de la resurrección para convencerlos de que había resucitado realmente.
Tomás, que estaba ausente, se negó a creer en la resurección de Jesús: “Si no veo en sus manos la huella de los clavos y pongo el dedo en los agujeros de los clavos y si no meto la mano en su costado, no creeré”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía para una buena confesión</title>
      <link>https://example.org/guia-para-una-buena-confesion-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 19:24:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/guia-para-una-buena-confesion-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Día del Papa</title>
      <link>https://example.org/dia-del-papa-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 18:19:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dia-del-papa-2-2/</guid>
      <description>El día 29 de junio, solemnidad de San Pedro y San Pablo, celebramos el Día del Papa y la colecta llamada desde los primeros siglos Óbolo de San Pedro.
En esta Jornada del Papa estamos invitados, de manera especial, a meditar en el ministerio del Sucesor de Pedro, a orar por él y a contribuir con nuestras limosnas y donativos a su misión evangelizadora y de caridad. El Romano Pontífice, como Sucesor de Pedro, es el principio y fundamento perpetuo y visible de unidad así de los obispos como de la multitud de los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Día del Papa</title>
      <link>https://example.org/dia-del-papa-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 18:19:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dia-del-papa-2/</guid>
      <description>El día 29 de junio, solemnidad de San Pedro y San Pablo, celebramos el Día del Papa y la colecta llamada desde los primeros siglos Óbolo de San Pedro.
En esta Jornada del Papa estamos invitados, de manera especial, a meditar en el ministerio del Sucesor de Pedro, a orar por él y a contribuir con nuestras limosnas y donativos a su misión evangelizadora y de caridad. El Romano Pontífice, como Sucesor de Pedro, es el principio y fundamento perpetuo y visible de unidad así de los obispos como de la multitud de los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biografía de Santo Tomás Apóstol</title>
      <link>https://example.org/biografia-de-santo-tomas-apostol/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 18:16:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/biografia-de-santo-tomas-apostol/</guid>
      <description>Santo Tomás Apóstol era judío, pescador de oficio. Tuvo la bendición de seguir a Cristo, quien lo hizo apóstol el año 31.
Se le conoce a Santo Tomás por su incredulidad después de la muerte del Señor. Jesús se apareció a los discípulos el día de la resurrección para convencerlos de que había resucitado realmente.
Tomás, que estaba ausente, se negó a creer en la resurección de Jesús: “Si no veo en sus manos la huella de los clavos y pongo el dedo en los agujeros de los clavos y si no meto la mano en su costado, no creeré”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Bautista, Nacimiento</title>
      <link>https://example.org/san-juan-bautista-nacimiento/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 17:19:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-bautista-nacimiento/</guid>
      <description>Este es el único santo al cual se le celebra la fiesta el día de su nacimiento.
San Juan Bautista nació seis meses antes de Jesucristo (de hoy en seis meses – el 24 de diciembre – estaremos celebrando el nacimiento de nuestro Redentor, Jesús).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta del Inmaculado Corazón de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-del-inmaculado-corazon-de-la-virgen-maria-3-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 17:17:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-del-inmaculado-corazon-de-la-virgen-maria-3-2/</guid>
      <description>María, Madre de Jesús y nuestra, nos señala hoy su Inmaculado Corazón. Un corazón que arde de amor divino, que rodeado de rosas blancas nos muestra su pureza total y que atravesado por una espada nos invita a vivir el sendero del dolor-alegría.
La Fiesta de su Inmaculado Corazón nos remite de manera directa y misteriosa al Sagrado Corazón de Jesús. Y es que en María todo nos dirige a su Hijo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta del Inmaculado Corazón de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-del-inmaculado-corazon-de-la-virgen-maria-3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 17:17:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-del-inmaculado-corazon-de-la-virgen-maria-3/</guid>
      <description>María, Madre de Jesús y nuestra, nos señala hoy su Inmaculado Corazón. Un corazón que arde de amor divino, que rodeado de rosas blancas nos muestra su pureza total y que atravesado por una espada nos invita a vivir el sendero del dolor-alegría.
La Fiesta de su Inmaculado Corazón nos remite de manera directa y misteriosa al Sagrado Corazón de Jesús. Y es que en María todo nos dirige a su Hijo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visitación de Santa María</title>
      <link>https://example.org/visitacion-santa-maria/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 17:32:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/visitacion-santa-maria/</guid>
      <description>Luego que María Santísima oyó del ángel Gabriel que su prima Isabel también esperaba un hijo, sintióse iluminada por el Espíritu Santo y comprendió que debería ir a visitar a aquella familia y ayudarles y llevarles las gracias y bendiciones del Hijo de Dios que se había encarnado en Ella. San Ambrosio anota que fue María la que se adelantó a saludar a Isabel puesto que es la Virgen María la que siempre se adelanta a dar demostraciones de cariño a quienes ama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentecostés</title>
      <link>https://example.org/pentecostes-abr2021-2/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 16:15:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/pentecostes-abr2021-2/</guid>
      <description>El próximo domingo 31 de mayo la Iglesia celebra la Solemnidad de Pentecostés, día en que se cumplió la promesa de Cristo a los apóstoles de que el Padre enviaría al Espíritu Santo para guiarlos en la misión evangelizadora.
Para comprender más de esta fecha, aquí presentamos ocho claves.
Proviene de la palabra griega que significa “quincuagésimo” (pentecoste) La razón es que Pentecostés es el quincuagésimo día (en griego, pentecoste hemera) después del Domingo de Pascua (en el calendario cristiano).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentecostés</title>
      <link>https://example.org/pentecostes-abr2021/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 16:15:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/pentecostes-abr2021/</guid>
      <description>El próximo domingo 31 de mayo la Iglesia celebra la Solemnidad de Pentecostés, día en que se cumplió la promesa de Cristo a los apóstoles de que el Padre enviaría al Espíritu Santo para guiarlos en la misión evangelizadora.
Para comprender más de esta fecha, aquí presentamos ocho claves.
Proviene de la palabra griega que significa “quincuagésimo” (pentecoste) La razón es que Pentecostés es el quincuagésimo día (en griego, pentecoste hemera) después del Domingo de Pascua (en el calendario cristiano).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ascensión del Señor</title>
      <link>https://example.org/ascension-del-senor-2/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 16:04:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ascension-del-senor-2/</guid>
      <description>Luego que el Señor Jesús se apareció a sus discípulos fue elevado al cielo. Este acontecimiento marca la transición entre la gloria de Cristo resucitado y la de Cristo exaltado a la derecha del Padre. Marca también la posibilidad de que la humanidad entre al Reino de Dios como tantas veces lo anunció Jesús. De esta forma, la ascensión del Señor se integra en el Misterio de la Encarnación, que es su momento conclusivo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ascensión del Señor</title>
      <link>https://example.org/ascension-del-senor/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 16:04:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ascension-del-senor/</guid>
      <description>Luego que el Señor Jesús se apareció a sus discípulos fue elevado al cielo. Este acontecimiento marca la transición entre la gloria de Cristo resucitado y la de Cristo exaltado a la derecha del Padre. Marca también la posibilidad de que la humanidad entre al Reino de Dios como tantas veces lo anunció Jesús. De esta forma, la ascensión del Señor se integra en el Misterio de la Encarnación, que es su momento conclusivo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Resurrección</title>
      <link>https://example.org/domingo-resurreccion-2021-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:01:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-resurreccion-2021-2/</guid>
      <description>El Domingo de Resurrección o Vigilia Pascual es el día en que incluso la Iglesia más pobre se reviste de sus mejores ornamentos, es la cima del año litúrgico. Es el aniversario del triunfo de Cristo. Es la feliz conclusión del drama de la Pasión y la alegría inmensa que sigue al dolor. Y un dolor y gozo que se funden pues se refieren en la historia al acontecimiento más importante de la humanidad: la redención y liberación del pecado de la humanidad por el Hijo de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Resurrección</title>
      <link>https://example.org/domingo-resurreccion-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 17:01:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-resurreccion-2021/</guid>
      <description>El Domingo de Resurrección o Vigilia Pascual es el día en que incluso la Iglesia más pobre se reviste de sus mejores ornamentos, es la cima del año litúrgico. Es el aniversario del triunfo de Cristo. Es la feliz conclusión del drama de la Pasión y la alegría inmensa que sigue al dolor. Y un dolor y gozo que se funden pues se refieren en la historia al acontecimiento más importante de la humanidad: la redención y liberación del pecado de la humanidad por el Hijo de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves Santo Cena del Señor</title>
      <link>https://example.org/jueves-santo-cena-del-senor/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:05:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/jueves-santo-cena-del-senor/</guid>
      <description>La liturgia del Jueves Santo es una invitación a profundizar concretamente en el misterio de la Pasión de Cristo, ya que quien desee seguirle tiene que sentarse a su mesa y, con máximo recogimiento, ser espectador de todo lo que aconteció ‘en la noche en que iban a entregarlo’. Y por otro lado, el mismo Señor Jesús nos da un testimonio idóneo de la vocación al servicio del mundo y de la Iglesia que tenemos todos los fieles cuando decide lavarle los pies a sus discípulos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunciación del Señor (Solemnidad)</title>
      <link>https://example.org/anunciacion-del-senor-solemnidad/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 15:50:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/anunciacion-del-senor-solemnidad/</guid>
      <description>Cada año la Iglesia celebra la Solemnidad de la Anunciación. Un día como hoy la historia de la humanidad cambió cuando María dio su “Sí” valiente a Dios, concibiendo desde aquel momento a Jesús y convirtiéndose en protectora del Niño que un día nacería y salvaría con amor al mundo.
“El Espíritu Santo vendrá sobre ti, y la fuerza del Altísimo te cubrirá con su sombra; por eso el Santo que va a nacer se llamará Hijo de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoy es la Solemnidad de San José</title>
      <link>https://example.org/hoy-solemnidad-san-jose/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 15:42:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/hoy-solemnidad-san-jose/</guid>
      <description>San José es quien tuvo el privilegio de ser esposo de María, de criar al Hijo de Dios y de ser la cabeza de la Sagrada Familia. Es patrono de la Iglesia Universal, de una infinidad de comunidades religiosas y de la buena muerte.
“José, hijo de David, no temas recibir a María, tu esposa, pues lo que en ella ha sido concebido es obra del Espíritu Santo. Dará a luz un hijo, y le pondrás por nombre Jesús, porque él salvará a su pueblo de sus pecados” (Mt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Cura Brochero</title>
      <link>https://example.org/santo-cura-brochero/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 15:17:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-cura-brochero/</guid>
      <description>José Gabriel del Rosario Brochero nació el 16 de marzo de 1840, en el paraje Carreta Quemada, cerca de Santa Rosa de Río Primero, en el norte de Córdoba (Argentina). El Tras desempeñar su ministerio sacerdotal en la catedral de Córdoba y ser prefecto de estudios del Colegio seminario Nuestra Señora de Loreto, el 19 de noviembre de 1869 fue elegido vicario del departamento San Alberto, con unos 10 mil habitantes de toda Traslasierra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LA ORACIÓN EN LA VIDA CRISTIANA</title>
      <link>https://example.org/la-oracion-en-la-vida-cristiana/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:13:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-oracion-en-la-vida-cristiana/</guid>
      <description>La oración es hablar con Dios; conversar con nuestro Padre del Cielo, con Jesús, con el Espíritu Santo; conversar con nuestra Madre la Virgen María, con el ángel custodio con los santos. En este diálogo lo más natural es que digamos alabanzas, demos gracias, pidamos perdón o imploremos lo que necesitamos.
Para un cristiano orar es un deber. Si lo consideramos bien; ¡qué tal suerte la nuestra: poder hablar con Dios o con la Virgen, con la sencillez y confianza de un hijo con su papá, con su mamá!</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan de Dios</title>
      <link>https://example.org/san-juan-de-dios/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:02:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-de-dios/</guid>
      <description>Nació y murió un 8 de marzo. Nace en Portugal en 1495 y muere en Granada, España, en 1550 a los 55 años de edad.
De familia pobre pero muy piadosa. Su madre murió cuando él era todavía joven. Su padre murió como religioso en un convento.
En su juventud fue pastor, muy apreciado por el dueño de la finca donde trabajaba. Le propusieron que se casara con la hija del patrón y así quedaría como heredero de aquellas posesiones, pero él dispuso permanecer libre de compromisos económicos y caseros pues deseaba dedicarse a labores más espirituales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Blas, patrono de enfermedades de la garganta y laringólogos</title>
      <link>https://example.org/san-blas-patrono-enfermedades-garganta-laringologos/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 12:51:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-blas-patrono-enfermedades-garganta-laringologos/</guid>
      <description>San Blas, médico y Obispo de Sebaste, Armenia, era conocido por obtener curaciones milagrosas con su intercesión. Cierto día salvó a un niño que se ahogaba por una espina de pescado que se le había trabado en la garganta. De aquí la Por ese tiempo se produjo la persecución contra los cristianos de Agrícola, gobernador de Cappadocia. Cuando los cazadores fueron a buscar animales para los juegos de la arena en el bosque de Argeus, encontraron a muchos de ellos que estaban esperando fuera de la cueva donde estaba San Blás.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aprende a Rezar el Santo Rosario</title>
      <link>https://example.org/aprende-rezar-santo-rosario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 21:18:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/aprende-rezar-santo-rosario/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Inmaculada concepción de María</title>
      <link>https://example.org/inmaculada-concepcion-de-maria-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 21:08:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/inmaculada-concepcion-de-maria-2/</guid>
      <description>“Declaramos, pronunciamos y definimos que la doctrina que sostiene que la Santísima Virgen María, en el primer instante de su concepción, fue por singular gracia y privilegio de Dios omnipotente en previsión de los méritos de Cristo Jesús, Salvador del género humano, preservada inmune de toda mancha de culpa original, ha sido revelada por Dios, por tanto, debe ser firme y constantemente creída por todos los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristo Rey del Universo</title>
      <link>https://example.org/cristo-rey-del-universo-2-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 21:06:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cristo-rey-del-universo-2-2/</guid>
      <description>La celebración de la Solemnidad de Nuestro Señor Jesucristo, Rey del Universo, cierra el Año Litúrgico en el que se ha meditado sobre todo el misterio de su vida, su predicación y el anuncio del Reino de Dios.
La fiesta de Cristo Rey fue instaurada por el Papa Pío XI el 11 de diciembre de 1925. El Papa quiso motivar a los católicos a reconocer en público que el mandatario de la Iglesia es Cristo Rey.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristo Rey del Universo</title>
      <link>https://example.org/cristo-rey-del-universo-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 21:06:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cristo-rey-del-universo-2/</guid>
      <description>La celebración de la Solemnidad de Nuestro Señor Jesucristo, Rey del Universo, cierra el Año Litúrgico en el que se ha meditado sobre todo el misterio de su vida, su predicación y el anuncio del Reino de Dios.
La fiesta de Cristo Rey fue instaurada por el Papa Pío XI el 11 de diciembre de 1925. El Papa quiso motivar a los católicos a reconocer en público que el mandatario de la Iglesia es Cristo Rey.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación de la virgen María</title>
      <link>https://example.org/presentacion-de-la-virgen-maria-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 21:02:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-de-la-virgen-maria-2/</guid>
      <description>Cada 21 de noviembre la Iglesia celebra la Presentación de María Santísima en el Templo y por ello también realiza la “Jornada Pro Orantibus”, día en que los fieles son invitados a dar gracias a Dios por aquellos y aquellas que entregan su vida a Dios en los conventos de clausura.
Según la tradición, la niña María fue llevada al Templo por sus padres para que integrara el grupo de doncellas que allí eran consagradas a Dios e instruidas en la piedad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dedicación de las Basílica de San Pedro y San Pablo</title>
      <link>https://example.org/dedicacion-de-las-basilica-de-san-pedro-y-san-pablo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 20:59:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dedicacion-de-las-basilica-de-san-pedro-y-san-pablo/</guid>
      <description>Según la tradición, el martirio de San Pedro tuvo lugar en los jardines de Nerón en el Vaticano, donde se construyó el Circo de Calígula y se afirma que fue sepultado cerca de ahí. Algunos autores sostienen que, en el año 258, se trasladaron temporalmente las reliquias de San Pedro y San Pablo a una catacumba poco conocida llamada San Sebastián a fin de evitar una profanación, pero años después, las reliquias fueron trasladadas al lugar en que se hallaban antes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Día de los Fieles Difuntos</title>
      <link>https://example.org/dia-fieles-difuntos/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 20:54:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dia-fieles-difuntos/</guid>
      <description>La Iglesia celebra la conmemoración de todos los fieles difuntos el día 2 de noviembre, o, si éste cae en domingo o solemnidad, el 3 de noviembre. Todo el clero debe recitar el Oficio de Difuntos y todas las Misas son de Réquiem, excepto la de la fiesta corriente, donde es de obligación.
La base teológica de la fiesta es la doctrina de que las almas que al salir del cuerpo no están perfectamente limpias de pecados veniales o no han reparado totalmente las transgresiones del pasado, son privadas de la visión beatífica, y que los creyentes en la tierra pueden ayudarles con las oraciones, la limosna y sobre todo por el Sacrificio de la Misa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Feliz Solemnidad de Todos los Santos!</title>
      <link>https://example.org/feliz-solemnidad-todos-los-santos-2-2/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 20:51:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/feliz-solemnidad-todos-los-santos-2-2/</guid>
      <description>El 1 de noviembre la Iglesia Católica se llena de alegría al celebrar la Solemnidad de Todos los Santos, tanto aquellos conocidos como los desconocidos, que con su vida son ejemplo de que sí es posible llegar al cielo.
“Hoy nosotros estamos inmersos con el espíritu entre esta muchedumbre innumerable de santos, de salvados, los cuales, a partir del justo Abel, hasta el que quizá está muriendo en este momento en alguna parte del mundo, nos rodean, nos animan, y cantan todos juntos un poderoso himno de gloria”, decía San Juan Pablo II un primero de noviembre de 1980.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Feliz Solemnidad de Todos los Santos!</title>
      <link>https://example.org/feliz-solemnidad-todos-los-santos-2/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 20:51:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/feliz-solemnidad-todos-los-santos-2/</guid>
      <description>El 1 de noviembre la Iglesia Católica se llena de alegría al celebrar la Solemnidad de Todos los Santos, tanto aquellos conocidos como los desconocidos, que con su vida son ejemplo de que sí es posible llegar al cielo.
“Hoy nosotros estamos inmersos con el espíritu entre esta muchedumbre innumerable de santos, de salvados, los cuales, a partir del justo Abel, hasta el que quizá está muriendo en este momento en alguna parte del mundo, nos rodean, nos animan, y cantan todos juntos un poderoso himno de gloria”, decía San Juan Pablo II un primero de noviembre de 1980.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de San Juan Pablo II</title>
      <link>https://example.org/fiesta-san-juan-pablo-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 20:48:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-san-juan-pablo-ii/</guid>
      <description>Hoy la Iglesia Católica celebra la fiesta de San Juan Pablo II, el Papa peregrino que viajó por el mundo y que resaltó que “el matrimonio y la familia cristiana edifican la Iglesia. Los hijos son fruto precioso del matrimonio”.
Karol Jósef Wojtyla, más conocido como San Juan Pablo II, nació en Wadowice (Polonia) en “Gaudium et Spes” y “Lumen Gentium”. Luego sería nombrado Arzobispo Metropolitano de Cracovia y posteriormente fue creado Cardenal por el ahora Beato Papa Pablo VI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novena a la Virgen del Pilar</title>
      <link>https://example.org/novena-virgen-pilar/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 18:53:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/novena-virgen-pilar/</guid>
      <description>Esta es la historia de la Virgen del Pilar, primera aparición mariana de todos los tiempos. La Basílica del Pilar es una de las más antiguas de España, en su interior se encuentra la columna sobre la cual la Virgen se apareció al Apóstol Santiago durante la evangelización de España en el año 40 después de Cristo, y que es la aparición mariana más antigua reconocida por la Iglesia. El Apóstol, desanimado por las grandes dificultades que estaba atravesando para evangelizar España pidió una señal, “fue entonces cuando se le apareció la Virgen quien le animó a seguir adelante y le hizo la promesa, que todavía se mantiene, por la que mientras estuviera ese pilar en pie, habría verdaderos discípulos de su Hijo en España”, explicó en una entrevista a ACI Prensa en el año 2017, el P.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Jerónimo</title>
      <link>https://example.org/san-jeronimo-2-2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:02:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-jeronimo-2-2/</guid>
      <description>San Jerónimo, traductor de la Biblia y Doctor de la Iglesia. “Ama la sagrada Escritura, y la sabiduría te amará; ámala tiernamente, y te custodiará; hónrala y recibirás sus caricias”, solía decir San Jerónimo, traductor de la Biblia al latín y cuya fiesta se celebra cada 30 de septiembre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Jerónimo</title>
      <link>https://example.org/san-jeronimo-2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:02:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-jeronimo-2/</guid>
      <description>San Jerónimo, traductor de la Biblia y Doctor de la Iglesia. “Ama la sagrada Escritura, y la sabiduría te amará; ámala tiernamente, y te custodiará; hónrala y recibirás sus caricias”, solía decir San Jerónimo, traductor de la Biblia al latín y cuya fiesta se celebra cada 30 de septiembre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santos Arcángeles Miguel, Rafael y Gabriel</title>
      <link>https://example.org/santos-arcangeles-miguel-rafael-y-gabriel/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:58:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santos-arcangeles-miguel-rafael-y-gabriel/</guid>
      <description>Hoy es la fiesta de los Santos Arcángeles Miguel, Rafael y Gabriel. El 29 de septiembre se celebra a los Santos Arcángeles Miguel, Rafael y Gabriel, los cuales aparecen en la Biblia con misiones importantes de Dios.
San Miguel en hebreo significa “¿Quién como Dios?” y es uno de los principales ángeles. Su nombre era el grito de guerra en la batalla liberada en el cielo contra el enemigo y sus seguidores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Cosme y San Damián</title>
      <link>https://example.org/san-cosme-y-san-damian/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:56:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-cosme-y-san-damian/</guid>
      <description>Hoy celebramos a San Cosme y San Damián gemelos mártires patronos de médicos.
La iglesia celebra a los mártires San Cosme y San Damián, dos hermanos gemelos que servían a la gente del pueblo como médicos y a cambio les pedían que les permitieran hablarles de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de la Merced</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-la-merced-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:54:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-la-merced-2/</guid>
      <description>Hoy celebramos a Nuestra Señora de la Merced, la Virgen de la Misericordia Celebramos a la Virgen de la Merced que significa “misericordia”, advocación que se remonta al siglo XIII cuando la Virgen se le aparece a San Pedro Nolasco y lo anima a seguir liberando a los cristianos esclavos.
En esa época los moros saqueaban las costas y se llevaban a los cristianos como esclavos a África. En esa horrenda condición, muchos perdían la fe al pensar que Dios los había abandonado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de la Merced</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-la-merced/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:54:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-la-merced/</guid>
      <description>Hoy celebramos a Nuestra Señora de la Merced, la Virgen de la Misericordia Celebramos a la Virgen de la Merced que significa “misericordia”, advocación que se remonta al siglo XIII cuando la Virgen se le aparece a San Pedro Nolasco y lo anima a seguir liberando a los cristianos esclavos.
En esa época los moros saqueaban las costas y se llevaban a los cristianos como esclavos a África. En esa horrenda condición, muchos perdían la fe al pensar que Dios los había abandonado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de los Dolores</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-dolores-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:39:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-dolores-2/</guid>
      <description>Por dos veces durante el año, la Iglesia conmemora los dolores de la Santísima Virgen que es el de la Semana de la Pasión y también hoy, 15 de setiembre.
La primera de estas conmemoraciones es la más antigua, puesto que se instituyó en Colonia y en otras partes de Europa en el siglo XV y cuando la festividad se extendió por toda la Iglesia, en 1727, con el nombre de los Siete Dolores, se mantuvo la referencia original de la Misa y del oficio de la Crucifixión del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Domingo de Guzmán</title>
      <link>https://example.org/santo-domingo-de-guzman-julio2020-2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:46:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-domingo-de-guzman-julio2020-2/</guid>
      <description>Domingo significa: “Consagrado al Señor”. El fundador de los Padres Dominicos, que son ahora 6,800 en 680 casas en el mundo, nació en Caleruega, España, en 1171. Su madre, Juana de Aza, era una mujer admirable en virtudes y ha sido declarada Beata. Lo educó en la más estricta formación religiosa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Domingo de Guzmán</title>
      <link>https://example.org/santo-domingo-de-guzman-julio2020/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:46:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-domingo-de-guzman-julio2020/</guid>
      <description>Domingo significa: “Consagrado al Señor”. El fundador de los Padres Dominicos, que son ahora 6,800 en 680 casas en el mundo, nació en Caleruega, España, en 1171. Su madre, Juana de Aza, era una mujer admirable en virtudes y ha sido declarada Beata. Lo educó en la más estricta formación religiosa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Cayetano</title>
      <link>https://example.org/san-cayetano-julio2020-2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:44:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-cayetano-julio2020-2/</guid>
      <description>Dichoso el que Confía en Dios (Salmo 83).
Este santo, muy popular entre los comerciantes y ganaderos porque los protege de muchos males, nació en 1480 en Vicenza, cerca de Venecia, Italia.
io2020</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Cayetano</title>
      <link>https://example.org/san-cayetano-julio2020/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:44:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-cayetano-julio2020/</guid>
      <description>Dichoso el que Confía en Dios (Salmo 83).
Este santo, muy popular entre los comerciantes y ganaderos porque los protege de muchos males, nació en 1480 en Vicenza, cerca de Venecia, Italia.
io2020</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Transfiguración del Señor</title>
      <link>https://example.org/la-transfiguracion-del-senor-julio2020-2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:42:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-transfiguracion-del-senor-julio2020-2/</guid>
      <description>Jesús había anunciado a los suyos la inminencia de su Pasión y los sufrimientos que había de padecer a manos de los judíos y de los gentiles. Y los exhortó a que le siguieran por el camino de la cruz y del sacrificio (Mt 16, 24 ss).
Pocos días después de estos sucesos, que habían tenido lugar en la región de Cesarea de Filipo, quiso confortar su fe, pues, – como enseña Santo Tomás- para que una persona ande rectamente por un camino es preciso que conozca antes, de algún modo el fin al que se dirige:</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Transfiguración del Señor</title>
      <link>https://example.org/la-transfiguracion-del-senor-julio2020/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:42:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-transfiguracion-del-senor-julio2020/</guid>
      <description>Jesús había anunciado a los suyos la inminencia de su Pasión y los sufrimientos que había de padecer a manos de los judíos y de los gentiles. Y los exhortó a que le siguieran por el camino de la cruz y del sacrificio (Mt 16, 24 ss).
Pocos días después de estos sucesos, que habían tenido lugar en la región de Cesarea de Filipo, quiso confortar su fe, pues, – como enseña Santo Tomás- para que una persona ande rectamente por un camino es preciso que conozca antes, de algún modo el fin al que se dirige:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basílica Santa María la Mayor</title>
      <link>https://example.org/basilica-santa-maria-la-mayor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:38:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/basilica-santa-maria-la-mayor/</guid>
      <description>La Basílica Santa María la Mayor es la más grande dedicada a la Virgen María en Roma. Fue construida tiempo después del Concilio de Éfeso (431), en el que Nuestra Señora fue proclamada Madre de Dios.
El Papa Sixto III mandó erigir el templo sobre el monte Esquilino y cada 5 de agosto se celebra la consagración de esta famosa iglesia, la más antigua en occidente dedicada a la Virgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Vianey</title>
      <link>https://example.org/san-juan-vianey/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:37:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-vianey/</guid>
      <description>Uno de los santos más populares en los últimos tiempos ha sido San Juan Vianey, llamado el santo Cura de Ars.
En él se ha cumplido lo que dijo San Pablo:
“Dios ha escogido lo que no vale a los ojos del mundo, para confundir a los grandes”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Ignacio de Loyola</title>
      <link>https://example.org/san-ignacio-de-loyola/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:34:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-ignacio-de-loyola/</guid>
      <description>La fiesta de San Ignacio de Loyola, fundador de la Compañía de Jesús, conocida como los jesuitas, orden que desempeñó un importante papel en la contrarreforma.
El santo maestro de los discernimientos de espíritu es además patrono de los ejercicios espirituales, de los retiros y de los soldados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa María en Sábado</title>
      <link>https://example.org/santa-maria-en-sabado/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:29:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-maria-en-sabado/</guid>
      <description>¿Qué es la memoria de Santa María en sábado? Desde el siglo IX por institución del papa Beato Urbano II y hasta nuestros días, en toda la iglesia católica de rito romano se ha celebrado la memoria de Santa María en sábado. La razón por la que se consagró este día a la madre de Dios aún es discutida y desconocida, sin embargo, se considera que como la memoria de los santos se celebran el día que padecieron, así como el viernes santo el hijo (Jesucristo) padeció, el sábado santo la madre lo hizo y por eso se le dedicó este día de la semana a ella.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Benito</title>
      <link>https://example.org/san-benito/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:22:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-benito/</guid>
      <description>Padre del monasticismo occidental, decidió abandonar Roma y el mundo para evitar la vida licenciosa de dicha ciudad. Vivió como ermitaño por muchos años en una región rocosa y agreste de Italia. En Vicovaro, en Tívoli y en Subiaco, sobre la cumbre de un farallón que domina Anio, residía por aquél tiempo, una comunidad de monjes, cuyo abad había muerto. Decidieron pedirle a San Benito que ocupara su lugar. Al principio se negó, pero luego cedió ante la insistencia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Virgen de Itatí</title>
      <link>https://example.org/virgen-de-itati/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:20:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/virgen-de-itati/</guid>
      <description>Según la tradición la imagen de Itatí habría sido encontrada sobre una piedra (Itatí en guaraní significa “punta de piedra”) en el curso del alto Paraná, no lejos del puerto de Santa Ana. Una vez trasladada, la imagen desapareció dos veces y volvió al lugar donde había sido encontrada. En este sitio se le edificó definitivamente su iglesia. El 23 de abril de 1918, la Virgen de Itatí, fue proclamada Patrona y protectora de la diócesis de Corrientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visitación de la virgen María</title>
      <link>https://example.org/visitacion-virgen-maria-may2020-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 20:36:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/visitacion-virgen-maria-may2020-2/</guid>
      <description>La Visitación de la Virgen María Luego que María Santísima oyó del ángel Gabriel que su prima Isabel también esperaba un hijo, sintióse iluminada por el Espíritu Santo y comprendió que debería ir a visitar a aquella familia y ayudarles y llevarles las gracias y bendiciones del Hijo de Dios que se había encarnado en Ella.
San Ambrosio anota que fue María la que se adelantó a saludar a Isabel puesto que es la Virgen María la que siempre se adelanta a dar demostraciones de cariño a quienes ama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visitación de la virgen María</title>
      <link>https://example.org/visitacion-virgen-maria-may2020/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 20:36:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/visitacion-virgen-maria-may2020/</guid>
      <description>La Visitación de la Virgen María Luego que María Santísima oyó del ángel Gabriel que su prima Isabel también esperaba un hijo, sintióse iluminada por el Espíritu Santo y comprendió que debería ir a visitar a aquella familia y ayudarles y llevarles las gracias y bendiciones del Hijo de Dios que se había encarnado en Ella.
San Ambrosio anota que fue María la que se adelantó a saludar a Isabel puesto que es la Virgen María la que siempre se adelanta a dar demostraciones de cariño a quienes ama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Epifanía: La manifestación del Señor</title>
      <link>https://example.org/epifania-manifestacion-del-senor/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:11:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/epifania-manifestacion-del-senor/</guid>
      <description>Los Reyes Magos Mientras en Oriente la Epifanía es la fiesta de la Encarnación, en Occidente se celebra con esta fiesta la revelación de Jesús al mundo pagano, la verdadera Epifanía. La celebración gira en torno a la adoración a la que fue sujeto el Niño Jesús por parte de los tres Reyes Magos (Mt 2 1-12) como símbolo del reconocimiento del mundo pagano de que Cristo es el salvador de toda la humanidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santísimo Nombre de Jesús</title>
      <link>https://example.org/santisimo-nombre-de-jesus/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:09:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santisimo-nombre-de-jesus/</guid>
      <description>Cada 3 de enero la Iglesia celebra el Día del Santísimo Nombre de Jesús.
“Éste es aquel santísimo nombre anhelado por los patriarcas, esperado con ansiedad, demandado con gemidos, invocado con suspiros, requerido con lágrimas, donado al llegar la plenitud de la gracia”, decía San Bernardino de Siena. La palabra Jesús es la forma latina del griego “Iesous”, que a su vez es la transliteración del hebreo “Jeshua” o “Joshua” o también “Jehoshua”, que significa “Yahveh es salvación”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solemnidad de Santa María, Madre de Dios</title>
      <link>https://example.org/solemnidad-santa-maria-madre-de-dios-2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:06:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solemnidad-santa-maria-madre-de-dios-2/</guid>
      <description>La Solemnidad de Santa María Madre de Dios es la primer Fiesta Mariana que apareció en la Iglesia Occidental, su celebración se comenzó a dar en Roma hacia el siglo VI, probablemente junto con la dedicación –el 1º de enero– del templo “Santa María Antigua” en el Foro Romano, una de las primeras iglesias marianas de Roma.
La antigüedad de la celebración mariana se constata en las pinturas con el nombre de “María, Madre de Dios” (Theotókos) que han sido encontradas en las Catacumbas o antiquísimos subterráneos que están cavados debajo de la ciudad de Roma, donde se reunían los primeros cristianos para celebrar la Misa en tiempos de las persecuciones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la sagrada familia</title>
      <link>https://example.org/fiesta-sagrada-familia-dic2019/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 14:48:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-sagrada-familia-dic2019/</guid>
      <description>Se celebra la fiesta de la sagrada familia el domingo que cae dentro de la octava de navidad. Es una fiesta de devoción, introducida por primera vez como celebración opcional en 1893. El culto de la sagrada familia se hizo muy popular en el siglo pasado, sobre todo en Canadá.
El papa León XIII lo promovió muchísimo. En unos tiempos en que las fuerzas secularizantes constituían una amenaza clara para la familia cristiana, se propuso a la sagrada familia de Nazaret como modelo, como fuente de inspiración y de ayuda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Natividad de Nuestro Señor Jesús</title>
      <link>https://example.org/natividad-nuestro-senor-jesus/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 14:46:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/natividad-nuestro-senor-jesus/</guid>
      <description>Cuando se hubieron cumplido los acontecimientos que debían preceder al advenimiento del Mesías, de acuerdo con los vaticinios de los antiguos profetas, Jesús llamado el Cristo, Hijo de Dios eterno, se encarnó en el seno de la Virgen María y, hecho hombre, nació de ella para la redención de la humanidad. Desde la caída de nuestros primeros padres, la sabia y misericordiosa providencia de Dios había dispuesto gradulamente todas las cosas para la realización de sus promesas y el cumplimiento del más grande de sus misterios: la encarnación de su divino Hijo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Historia de la Virgen de Guadalupe</title>
      <link>https://example.org/historia-virgen-guadalupe/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 13:27:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/historia-virgen-guadalupe/</guid>
      <description>Un sábado de 1531 a principios de diciembre, un indio llamado Juan Diego, iba muy de madrugada del pueblo en que residía a la ciudad de México a asistir a sus clases de catecismo y a oír la Santa Misa. Al llegar junto al cerro llamado Tepeyac amanecía y escuchó una voz que lo llamaba por su nombre.
Él subió a la cumbre y vio a una Señora de sobrehumana belleza, cuyo vestido era brillante como el sol, la cual con palabras muy amables y atentas le dijo:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adviento</title>
      <link>https://example.org/adviento-2019-2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:58:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adviento-2019-2/</guid>
      <description>¿Qué es el Adviento y cuándo empieza? El Adviento es la época que da comienzo al calendario litúrgico. Es un tiempo en el que los cristianos nos preparamos para el Nacimiento de Jesús.
El Adviento es un periodo muy especial. Vivimos esta época del calendario litúrgico con una mezcla de sensaciones. Por un lado, celebramos la esperanza que trae el nacimiento del Niño Jesús; por otro lado, afrontamos la penitencia por los pecados cometidos a lo largo del año.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adviento</title>
      <link>https://example.org/adviento-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:58:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adviento-2019/</guid>
      <description>¿Qué es el Adviento y cuándo empieza? El Adviento es la época que da comienzo al calendario litúrgico. Es un tiempo en el que los cristianos nos preparamos para el Nacimiento de Jesús.
El Adviento es un periodo muy especial. Vivimos esta época del calendario litúrgico con una mezcla de sensaciones. Por un lado, celebramos la esperanza que trae el nacimiento del Niño Jesús; por otro lado, afrontamos la penitencia por los pecados cometidos a lo largo del año.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristo Rey del Universo</title>
      <link>https://example.org/cristo-rey-del-universo-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:22:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cristo-rey-del-universo-2019/</guid>
      <description>Nuestro Señor Jesucristo, Rey del Universo La celebración de la Solemnidad de Nuestro Señor Jesucristo, Rey del Universo, cierra el Año Litúrgico en el que se ha meditado sobre todo el misterio de su vida, su predicación y el anuncio del Reino de Dios. Durante el anuncio del Reino, Jesús nos muestra lo que éste significa para nosotros como Salvación, Revelación y Reconciliación ante la mentira mortal del pecado que existe en el mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Pedro y San Pablo</title>
      <link>https://example.org/san-pedro-y-san-pablo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:14:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-pedro-y-san-pablo/</guid>
      <description>Cada 18 de noviembre la Iglesia celebra la dedicación de las Basílicas de los Apóstoles San Pedro y San Pablo, templos en Roma que contienen los restos de estos dos grandes del cristianismo y símbolos de la fraternidad y la unidad de la Iglesia. La Basílica de San Pedro en el Vaticano fue construida sobre la tumba del Apóstol, que murió crucificado de cabeza. En el año 323 el emperador Constantino mandó a construir ahí la Basílica dedicada al que fue el primer Papa de la Iglesia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Adoración</title>
      <link>https://example.org/la-adoracion/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:59:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-adoracion/</guid>
      <description>Durante el tiempo de la exposición, se dirán oraciones, cantos y lecturas, de tal suerte que los fieles, recogidos en oración, se dediquen exclusivamente a Cristo Señor. Para alimentar una profunda oración, se deben aprovechar las lecturas de la sagrada Escritura, con la homilía, o breves exhortaciones, que promuevan un mayor aprecio del misterio eucarístico. Es también conveniente que los fieles respondan a la palabra de Dios, cantando.
Se necesita que se guarde piadoso silencio en momentos oportunos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frutos de la adoración y de la Adoración Perpetua</title>
      <link>https://example.org/frutos-adoracion-adoracion-perpetua/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:53:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/frutos-adoracion-adoracion-perpetua/</guid>
      <description>Hay una necesidad renovada de permanecer largo tiempo, en conversación espiritual, en adoración silenciosa, en actitud de amor, ante Cristo presente en el Santísimo Sacramento.
La adoración aporta ante todo llegar a la intimidad con el Señor y ahondar tal intimidad. Para ningún adorador Jesús es un extraño. La adoración permite vivir más intensamente, con mayor participación, las celebraciones eucarísticas. Quien adora encuentra paz, una paz desconocida para el mundo. Son muchísimos los testimonios en ese sentido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Gracias de la Adoración Perpetua</title>
      <link>https://example.org/gracias-adoracion-perpetua/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:34:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/gracias-adoracion-perpetua/</guid>
      <description>Cada hora santa que uno hace atrae al mundo y a cada uno de nosotros a Cristo. En su hora santa usted está presentando a Cristo a todos aquellos que no lo conocen o que están alejados de Él. Usted está velando en Su Presencia en favor de ellos, derramando sobre estas almas más necesitadas de la Misericordia de Dios, la Preciosa Sangre del Cordero, haciendo que en lugar de ir al infierno, se vayan al cielo para estar con Dios por toda la eternidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maria, Madre y Mediadora de la Gracia</title>
      <link>https://example.org/maria-madre-mediadora-gracia/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 18:08:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/maria-madre-mediadora-gracia/</guid>
      <description>«Asociada por un vínculo estrecho e indisoluble a los misterios de la Encarnación y de la Redención …; creemos que la Santísima Madre de Dios, nueva Eva, Madre de la Iglesia, continúa en el cielo su misión maternal para con los miembros de Cristo, cooperando al nacimiento y al desarrollo de la vida divina en las al- mas de los redimidos». (Credo de Pablo VI, n. 15)</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Pablo II</title>
      <link>https://example.org/san-juan-pablo-ii-octubre2019/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:50:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-pablo-ii-octubre2019/</guid>
      <description>San Juan Pablo II, jugó un papel importante en el surgimiento de este gran momento que la Iglesia junto a los jóvenes celebra, que es la Jornada Mundial de la Juventud; ya que fue dentro de su pontificado en donde surge esta iniciativa que ha trascendido y sigue trascendiendo con el transcurrir del tiempo. Te dejamos a continuación con algunas frases de este gran Santo, que nos motivan a animar y a confiar que Dios es perfecto en todo tiempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de todos los Santos</title>
      <link>https://example.org/fiesta-todos-santos-octubre2019/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:50:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-todos-santos-octubre2019/</guid>
      <description>Para toda la Iglesia es una gran celebración porque hay gran fiesta en el cielo. Para nosotros es una gran oportunidad de agradecer todos los beneficios, todas las gracias que Dios ha derramado en personas que han vivido en esta tierra y que han sido como nosotros, con las mismas debilidades, y con las fortalezas que vienen del mismo Dios.
Celebremos este día con un corazón agradecido, porque Dios ha estado grande con nosotros y estamos alegres.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Pablo II</title>
      <link>https://example.org/san-juan-pablo-ii-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:43:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-pablo-ii-2/</guid>
      <description>San Juan Pablo II, jugó un papel importante en el surgimiento de este gran momento que la Iglesia junto a los jóvenes celebra, que es la Jornada Mundial de la Juventud; ya que fue dentro de su pontificado en donde surge esta iniciativa que ha trascendido y sigue trascendiendo con el transcurrir del tiempo. Te dejamos a continuación con algunas frases de este gran Santo, que nos motivan a animar y a confiar que Dios es perfecto en todo tiempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Margarita de Alacoque</title>
      <link>https://example.org/santa-margarita-alacoque/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:40:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-margarita-alacoque/</guid>
      <description>Estando ante el Santísimo Sacramento un día de su octava, y queriendo tributarle amor por Su tan gran amor, me dijo el Señor: ”No puedes tributarme ninguno mayor que haciendo lo que tantas veces te he pedido ya.” Entonces el Señor le descubrió su Corazón y le dijo “He aquí el Corazón que tanto ha amado a los hombre y que no ha ahorrado nada hasta el extremo de agotarse y consumirse para testimoniarles su amor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Pilar</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-pilar-octubre2019/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:38:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-pilar-octubre2019/</guid>
      <description>La tradición de la Virgen del Pilar, tal como ha surgido de unos documentos del siglo XIII que se conservan en la catedral de Zaragoza, se remonta a la época inmediatamente posterior a la Ascensión de Jesucristo, cuando los apóstoles predicaban el Evangelio. Se dice que Santiago el Mayor había desembarcado en la Península por el puerto de Cartagena, lugar donde fundó la primera diócesis española, predicando desde entonces por diversos territorios del país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADORACIÓN EUCARÍSTICA</title>
      <link>https://example.org/adoracion-eucaristica-2019-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:55:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adoracion-eucaristica-2019-2/</guid>
      <description>GUÍA PARA ADORADORES de las capillas de adoración perpetua. Adora a tu Señor en silencio. La adoración debe ser en silencio. No debemos temer al silencio. En el silencio del corazón puede hablar Dios. Es importante aprender a escucharlo. Además debemos respetar el diálogo íntimo y la oración de cada uno. Tu cita de honor con el Señor, tu Hora Santa, es una vez a la semana, pero recuerda, la adoración es perpetua, es para siempre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADORACIÓN EUCARÍSTICA</title>
      <link>https://example.org/adoracion-eucaristica-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:55:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adoracion-eucaristica-2019/</guid>
      <description>GUÍA PARA ADORADORES de las capillas de adoración perpetua. Adora a tu Señor en silencio. La adoración debe ser en silencio. No debemos temer al silencio. En el silencio del corazón puede hablar Dios. Es importante aprender a escucharlo. Además debemos respetar el diálogo íntimo y la oración de cada uno. Tu cita de honor con el Señor, tu Hora Santa, es una vez a la semana, pero recuerda, la adoración es perpetua, es para siempre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Francisco de Asís</title>
      <link>https://example.org/san-francisco-asis-oct2019-2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 10:04:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-francisco-asis-oct2019-2/</guid>
      <description>Memoria de san Francisco, el cual, después de una juventud despreocupada, se convirtió a la vida evangélica en Asís, localidad de Umbría, en Italia, y encontró a Cristo sobre todo en los pobres y necesitados, haciéndose pobre él mismo. Instituyó los Hermanos Menores y, viajando, predicó el amor de Dios a todos y llegó incluso a Tierra Santa. Con sus palabras y actitudes mostró siempre su deseo de seguir a Cristo, y escogió morir recostado sobre la nuda tierra .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Rosario</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-rosario-oct2019-2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 10:01:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-rosario-oct2019-2/</guid>
      <description>La Madre de Dios, en persona, le enseñó a Santo Domingo a rezar el rosario en el año 1208 y le dijo que propagara esta devoción y la utilizara como arma poderosa en contra de los enemigos de la Fe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Rosario</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-rosario-oct2019/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 10:01:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-rosario-oct2019/</guid>
      <description>La Madre de Dios, en persona, le enseñó a Santo Domingo a rezar el rosario en el año 1208 y le dijo que propagara esta devoción y la utilizara como arma poderosa en contra de los enemigos de la Fe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ángeles Custodios</title>
      <link>https://example.org/angeles-custodios/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 15:05:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/angeles-custodios/</guid>
      <description>En el año 1608 el Sumo Pontífice extendió a toda la Iglesia universal la fiesta de los Ángeles Custodios y la colocó el día 2 de octubre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Teresita del Niño Jesús</title>
      <link>https://example.org/santa-teresita-nino-jesus/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:51:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-teresita-nino-jesus/</guid>
      <description>Santa Teresa del Niño Jesús nació en la ciudad francesa de Alencon, el 2 de enero de 1873, sus padres ejemplares eran Luis Martin y Acelia María Guerin, ambos venerables. Murió en 1897, y en 1925 el Papa Pío XI la canonizó, y la proclamaría después patrona universal de las misiones.
La llamó «la estrella de mi pontificado», y definió como «un huracán de gloria» el movimiento universal de afecto y devoción que acompañó a esta joven carmelita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Pío de Pietrelcina</title>
      <link>https://example.org/san-pio-de-pietrelcina/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:17:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-pio-de-pietrelcina/</guid>
      <description>“Oh Jesús, mi suspiro y mi vida, te pido que hagas de mí un sacerdote santo y una víctima perfecta”escribió una vez San Pío de Pietrelcina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exaltación de la Santa Cruz</title>
      <link>https://example.org/exaltacion-santa-cruz-092019/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:13:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/exaltacion-santa-cruz-092019/</guid>
      <description>Hacia el año 320 la Emperatriz Elena de Constantinopla encontró la Vera Cruz, la cruz en que murió Nuestro Señor Jesucristo, La Emperatriz y su hijo Constantino hicieron construir en el sitio del descubrimiento la Basílica del Santo Sepulcro, en el que guardaron la reliquia.
Años después, el rey Cosroes II de Persia, en el 614 invadió y conquistó Jerusalén y se llevó la Cruz poniéndola bajo los pies de su trono como signo de su desprecio por el cristianismo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta del Santo Nombre de María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-santo-nombre-maria-2-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:09:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-santo-nombre-maria-2-2/</guid>
      <description>La Iglesia celebra el Santísimo Nombre de la Madre de Dios que San Lucas señala en su Evangelio para veneración de todos los cristianos: “el nombre de la virgen era María” (Lc. 1, 27)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta del Santo Nombre de María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-santo-nombre-maria-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:09:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-santo-nombre-maria-2/</guid>
      <description>La Iglesia celebra el Santísimo Nombre de la Madre de Dios que San Lucas señala en su Evangelio para veneración de todos los cristianos: “el nombre de la virgen era María” (Lc. 1, 27)</description>
    </item>
    <item>
      <title>ADORACIÓN EUCARÍSTICA</title>
      <link>https://example.org/adoracion-eucaristica-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 14:55:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/adoracion-eucaristica-2/</guid>
      <description>¿Por qué tener la Adoración Eucarística Perpetua? ¡JESUS LO DESEA!
Porque Jesús te ama infinitamente, la alegría que le brindas a su Sagrado Corazón es ilimitada cuando pasas una hora con Él en el Santísimo Sacramento.
En una aparición a santa Margarita María Alacoque Jesús le dijo estas conmovedoras palabras:
“Tengo sed, una sed ardiente de ser amado por los hombres en el Santísimo Sacramento.”
¡JESÚS NOS DA SUS GRACIAS!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de María Reina</title>
      <link>https://example.org/fiesta-maria-reina/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 15:44:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-maria-reina/</guid>
      <description>Santa María Reina Celebramos a Santa María Reina, la que comparte la vida y el amor de Cristo Rey “Es una Reina que da todo lo que posee compartiendo, sobre todo, la vida y el amor de Cristo”, dijo San Juan Pablo II al referirse a la Virgen como Reina del Universo. La fiesta fue instituida por el Papa Pío. En la Encíclica “Ad Caeli Reginam” (punto 15), que trata sobre la dignidad y realeza de María, se lee que “Cristo, el nuevo Adán, es nuestro Rey no sólo por ser Hijo de Dios, sino también por ser nuestro Redentor”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Domingo de Guzmán</title>
      <link>https://example.org/santo-domingo-guzman/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 15:35:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-domingo-guzman/</guid>
      <description>Domingo significa: “Consagrado al Señor”.
El fundador de los Padres Dominicos, que son ahora 6.800 en 680 casas en el mundo, nació en Caleruega, España, en 1171.
Su madre, Juana de Aza, era una mujer admirable en virtudes y ha sido declarada Beata.
Lo educó en la más estricta formación religiosa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Donaciones a la Cooperadora del Hospital Iturraspe</title>
      <link>https://example.org/donaciones-cooperadora-hospital-iturraspe/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 18:24:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/donaciones-cooperadora-hospital-iturraspe/</guid>
      <description>El día 22 de Julio, el Grupo de oración de la Santísima Virgen María, hizo entrega de las donaciones a la Cooperadora del Hospital Iturraspe y al Centro de Apoyo al Enfermo de Leucemia (CENAELE).</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Cayetano</title>
      <link>https://example.org/san-cayetano/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:27:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-cayetano/</guid>
      <description>Este santo, muy popular entre los comerciantes y ganaderos porque los protege de muchos males, nació en 1480 en Vicenza, cerca de Venecia, Italia. Celebramos a San Cayetano de Thiene, el sacerdote italiano fundador de la Orden de Clérigos Regulares Teatinos, conocido como patrono del pan y del trabajo, muy querido por el Papa Francisco y millones de Argentinos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Transfiguración del Señor</title>
      <link>https://example.org/transfiguracion-senor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:25:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/transfiguracion-senor/</guid>
      <description>Esta fiesta recuerda la escena en que Jesús, en la cima del monte Tabor, se apareció vestido de gloria, hablando con Moisés y Elías ante sus tres discípulos preferidos, Pedro, Juan y Santiago.
Tres discípulos preferidos, Pedro, Juan y Santiago. La fiesta de la Transfiguración del Señor se venía celebrando desde muy antiguo en las iglesias de Oriente y Occidente, pero el papa Calixto III, en 1457 la extendió a toda la cristiandad para conmemorar la victoria que los cristianos obtuvieron en Belgrado, sobre Mahomet II, orgulloso conquistador de Constantinopla y enemigo del cristianismo, y cuya noticia llegó a Roma el 6 de agosto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juoaquín y Santa Ana</title>
      <link>https://example.org/san-juoaquin-y-santa-ana/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:19:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juoaquin-y-santa-ana/</guid>
      <description>El protoevangelio de Santiago cuenta que los vecinos de Joaquín se burlaban de él porque no tenía hijos. Entonces, el santo se retiró cuarenta días al desierto a orar y ayunar, en tanto que Ana (cuyo nombre significa Gracia) “se quejaba en dos quejas y se lamentaba en dos lamentaciones”. Un ángel se le apareció y le dijo: “Ana, el Señor ha escuchado tu oración: concebirás y darás a luz. Del fruto de tu vientre se hablará en todo el mundo”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consagración a la Virgen del Carmen</title>
      <link>https://example.org/consagracion-virgen-carmen/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:11:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/consagracion-virgen-carmen/</guid>
      <description>Memoria de la Bienaventurada Virgen María del Monte Carmelo, monte en el que Elías consiguió que el pueblo de Israel volviese a dar culto al Dios vivo y en el que, más tarde, algunos, buscando la soledad, se retiraron para hacer vida eremítica, dando origen con el correr del tiempo a una orden religiosa de vida contemplativa, que tiene como patrona y protectora a la Madre de Dios. A mediados del siglo XII, un grupo de devotos de Tierra Santa procedentes de Occidente -algunos creen que venían de Italia-, decidieron instalarse en el mismo valle que sus antecesores y escogieron como patrona a la Virgen María.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de Itatí</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-itati/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:07:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-itati/</guid>
      <description>Hacia el año 1528 los franciscanos arrojaron la primera semilla evangélica en el distrito de Santa Ana, llamado también Reducción de Yaguarí. Según la tradición la imagen de Itatí habría sido encontrada sobre una piedra (Itatí en guaraní significa “punta de piedra”) en el curso del alto Paraná, no lejos del puerto de Santa Ana, los franciscanos la llevaron a la reducción, pero la imagen desapareció dos veces y volvió al lugar donde había sido encontrada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sagrado Corazón de Jesús</title>
      <link>https://example.org/sagrado-corazon-de-jesus-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:21:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/sagrado-corazon-de-jesus-2019/</guid>
      <description>La devoción al Corazón de Jesús ha existido des de los primeros tiempos de la Iglesia, cuando se meditaba en el costado y el Corazón abierto de Jesús, de donde salió sangre y agua. De ese Corazón nació la Iglesia y por ese Corazón se abrieron las puertas del Cielo. La devoción al Sagrado Co razón está por encima de otras devociones porque veneramos al mismo Corazón de Dios. Pero fue Jesús mismo quien, en el siglo diecisiete, en Paray-le-Monial, Francia, solicitó, a través de una humilde religiosa, que se estableciera definitiva y específicamente la devoción a su Sacratísimo Corazón.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santísima Trinidad</title>
      <link>https://example.org/santisima-trinidad-16jun2019/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:10:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santisima-trinidad-16jun2019/</guid>
      <description>El misterio de la Santísima Trinidad consiste en que Dios es uno solo y en Él hay tres Personas: Padre, Hijo y Espíritu Santo. El misterio de la Santísima Trinidad nos ha sido revelado por la Persona, palabras y acciones de Jesucristo. Después de haber hablado por los Profetas, Dios envió a su Hijo, Jesucristo, quien nos dio la Buena Nueva de la salvación. Este es el mensaje del Nuevo Testamento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>JUNIO – Mes del Corazón de Jesús</title>
      <link>https://example.org/junio-mes-corazon-jesus/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 15:10:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/junio-mes-corazon-jesus/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>La Ascensión del Señor</title>
      <link>https://example.org/la-ascension-del-senor-2-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 18:39:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-ascension-del-senor-2-2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>La Ascensión del Señor</title>
      <link>https://example.org/la-ascension-del-senor-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 18:39:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-ascension-del-senor-2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>28 de Abril 2do. Domingo de Pascua La Divina Misericordia</title>
      <link>https://example.org/28-abril-2do-domingo-pascua-divina-misericordia/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:47:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/28-abril-2do-domingo-pascua-divina-misericordia/</guid>
      <description>“La humanidad no conseguirá la paz hasta que no se dirija con confianza a Mi misericordia” (Diario, 300)
La Fiesta de la Divina Misericordia tiene como fin principal hacer llegar a los corazones de cada persona el siguiente mensaje: Dios es Misericordioso y nos ama a todos … “y cuanto más grande es el pecador, tanto más grande es el derecho que tiene a Mi misericordia” (Diario, 723).
En este mensaje, que Nuestro Señor nos ha hecho llegar por medio de Santa Faustina, se nos pide que tengamos plena confianza en la Misericordia de Dios, y que seamos siempre misericordiosos con el prójimo a través de nuestras palabras, acciones y oraciones… “porque la fe sin obras, por fuerte que sea, es inútil” (Diario, 742).</description>
    </item>
    <item>
      <title>21 de Abril Domingo de Resurrección</title>
      <link>https://example.org/21-abril-domingo-resurreccion/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:44:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/21-abril-domingo-resurreccion/</guid>
      <description>La Resurrección es una verdad fundamental del cristianismo. Cristo verdaderamente resucitó por el poder de Dios. No se trata de un fantasma, ni una mera fuerza de energía, ni de un cuerpo revivido como el de Lázaro que volvió a morir. La presencia de Jesús resucitado no se trata de alucinaciones por parte de los Apóstoles.
Cuando decimos “Cristo vive” no estamos usando una manera de hablar, como piensan algunos, para decir que vive solo en nuestro recuerdo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>20 de Abril Sábado Santo</title>
      <link>https://example.org/20-abril-sabado-santo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:42:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/20-abril-sabado-santo/</guid>
      <description>“Durante el Sábado santo la Iglesia permanece junto al sepulcro del Señor, meditando su pasión y su muerte, su descenso a los infiernos y esperando en oración y ayuno su resurrección.
Es el día del silencio: la comunidad cristiana vela junto al sepulcro. Callan las campanas y los instrumentos. Se ensaya el aleluya, pero en voz baja. Es día para profundizar. Para contemplar.
El altar está despojado. El sagrario, abierto y vacío.</description>
    </item>
    <item>
      <title>19 de Abril Viernes Santo</title>
      <link>https://example.org/19-abril-viernes-santo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:40:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/19-abril-viernes-santo/</guid>
      <description>La Muerte De Cristo En La Cruz:
“Jesús es crucificado y allí muere, la Virgen María al pie de la cruz contempla desconsolada ese triste espectáculo, en soledad llora Ella resignándose a la voluntad de Dios”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>18 de Abril Jueves Santo</title>
      <link>https://example.org/18-abril-jueves-santo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:38:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/18-abril-jueves-santo/</guid>
      <description>Jesús Instituye La Eucaristía:
“Jesús celebra su última cena y deja a sus apóstoles la misión, confiere el sacerdocio y la tarea de cele brar siempre la Eucaristía.”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Ramos</title>
      <link>https://example.org/domingo-ramos-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:36:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-ramos-2019/</guid>
      <description>…Recibieron a Cristo mientras entraba a la ciudad con palmas y ramos en muestra de que era el Mesías.
Cuando llegaba a Jerusalén para celebrar la pascua, Jesús les pidió a sus discípulos traer un burrito y lo montó. Antes de entrar en Jerusalén, la gente tendía sus mantos por el camino y otros cortaban ramas de árboles alfombrando el paso, tal
como acostumbraban saludar a los reyes.
Los que iban delante y detrás de Jesús gritaban:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuaresma</title>
      <link>https://example.org/cuaresma/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:42:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cuaresma/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Oración de la Humildad de San José</title>
      <link>https://example.org/oracion-humildad-san-jose/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 14:35:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/oracion-humildad-san-jose/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>11 Puntos importantes sobre el Miercoles de Ceniza</title>
      <link>https://example.org/11-puntos-importantes-sobre-el-miercoles-de-ceniza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 23:23:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/11-puntos-importantes-sobre-el-miercoles-de-ceniza/</guid>
      <description>Lo que debes saber sobre el Miércoles de Ceniza Miércoles 6 de marzo; día en que comienza la Cuaresma, período de 40 días en el cual los cris voluntarias, la limosna, y los actos de caridad y misericordia, como preparación para celebrar la Pasión, Muerte y Resurrección de Jesucristo.
En este día, en el que se practica el ayuno y la abstinencia de carne, se efectúa el rito de la imposición de la ceniza en la cabeza de los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Cátedra de San Pedro</title>
      <link>https://example.org/fiesta-catedra-san-pedro-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 23:15:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-catedra-san-pedro-2/</guid>
      <description>22 de Febrero
Hoy se celebra la festividad de la Cátedra de San Pedro, una ocasión solemne que se remonta al cuarto siglo y con la que se rinde homenaje y se celebra el primado y la autoridad de San Pedro.
La palabra “cátedra” significa asiento o trono y es la raíz de la palabra catedral, la iglesia donde un obispo tiene el trono desde el que predica. Sinónimo de cátedra es también “sede” (asiento o sitial): la “sede” es el lugar desde donde un obispo gobierna su diócesis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>NUESTRA SEÑORA DE LOURDES</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-lourdes-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 23:12:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-lourdes-2/</guid>
      <description>11 de Febrero
El 11 de febrero de 1858, tres niñas, Bernadette Soubirous, de 14 años, su hermana Marie Toinete, de 11 y su amiga Jeanne Abadie, de 12 salieron de su casa en Lourdes para recoger leña. Camino al río Gave, pasaron por una gruta natural donde Bernadette escuchó un murmullo y divisó la figura de una joven vestida de túnica blanca, muy hermosa, ceñida por una banda azul y con un rosario colgado del brazo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oración a San Miguel Arcángel</title>
      <link>https://example.org/oracion-a-san-miguel-arcangel-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 22:53:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/oracion-a-san-miguel-arcangel-2/</guid>
      <description>24-04-2009 Decid Hijos Míos ésta Oración en todo momento y en toda necesidad: San Miguel Arcángel Príncipe de la Milicia Celestial, defiéndenos de los ataques, defiéndenos de las asechanzas del maligno, cúbrenos con la espada de tu poder, cúbrenos con la espada poderosa, para defendernos y protegernos permanentemente. San Miguel Arcángel forma una barrera para que el maligno no pueda atravesar y no pueda invadir nuestros corazones, nuestras mentes, nuestro espíritu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Presentación del Señor</title>
      <link>https://example.org/fiesta-presentacion-senor-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 15:08:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-presentacion-senor-2/</guid>
      <description>2 de Febrero
Dios cumple siempre sus promesas.
Cuarenta días después del Nacimiento del Señor, fue presentado en elTemplo en obediencia a la Ley.
Según ella, no había fecha para la presentación del niño, pero como la madre quedaba impura durante cuarenta días, y ni podía tocar nada santo ni acudir al santuario (Lv 12,2), durante ese tiempo no podía presentar al Niño en el Templo, como ordena el Exodo, 13,12:</description>
    </item>
    <item>
      <title>SOLEMNIDAD SANTA MARÍA MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://example.org/solemnidad-santa-maria-madre-de-dios/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:38:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solemnidad-santa-maria-madre-de-dios/</guid>
      <description>1 de Enero
“El hombre ya no está solo; ya no es huérfano, sino que es hijo para siempre. El año se abre con esta novedad. Y nosotros la proclamamos diciendo: ¡Madre de Dios! Es el gozo de saber que nuestra soledad ha sido derrotada.
Es la belleza de sabernos hijos amados, de conocer que no nos podrán quitar jamás esta infancia nuestra. Es reconocerse en el Dios frágil y niño que está en los brazos de su Madre y ver que para el Señor la humanidad es preciosa y sagrada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SAGRADA FAMILIA DE NAZARET</title>
      <link>https://example.org/sagrada-familia-de-nazaret/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:24:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/sagrada-familia-de-nazaret/</guid>
      <description>30 de Diciembre
Hoy se celebra la fiesta de la Sagrada Familia y la Iglesia nos invita a mirar a José, María y al Niño Jesús, quienes desde un principio tuvieron que enfrentar peligros y el exilio a Egipto, pero demostrando que siempre el amor puede más que la muerte. Ellos son reflejo de la Trinidad y modelo de toda familia.
La fiesta de la Sagrada Familia, que se celebra dentro de la Octava de Navidad, es una celebración que motiva a profundizar en el amor familiar, examinar la propia situación del hogar y buscar soluciones que ayuden al papá, la mamá y los hijos a ser cada vez más como la Familia de Nazaret.</description>
    </item>
    <item>
      <title>NATIVIDAD DE NUESTRO SEÑOR JESUCRISTO</title>
      <link>https://example.org/natividad-nuestro-senior-jesucristo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:19:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/natividad-nuestro-senior-jesucristo/</guid>
      <description>25 de Diciembre
Venerables Hermanos, amados hijos:
Natividad del Señor, fiesta de paz. Pueden rebuscarse otras resonancias del gran misterio para expresar la plenitud de la gracia, que en estos días alegra a todo el que cree en Jesucristo: ya no se sale de aquel tema.
Este es el anuncio de Belén: gloria de Dios, paz verdadera e invitación a que la voluntad humana corresponda a don tan grande.</description>
    </item>
    <item>
      <title>NUESTRA SEÑORA DE GUADALUPE</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-de-guadalupe/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:17:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-de-guadalupe/</guid>
      <description>12 de Diciembre
NUESTRA SEÑORA DE GUADALUPE </description>
    </item>
    <item>
      <title>INMACULADA CONCEPCIÓN</title>
      <link>https://example.org/inmaculada-concepcion/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:15:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/inmaculada-concepcion/</guid>
      <description>8 de Diciembre
“Declaramos, pronunciamos y definimos que la doctrina que sostiene que la Santísima Virgen María, en el primer instante de su concepción, fue por singular gracia y privilegio de Dios omnipotente en previsión de los méritos de Cristo Jesús, Salvador del género humano, preservada inmune de toda mancha de culpa original, ha sido revelada por Dios, por tanto, debe ser firme y constantemente
creída por todos los fieles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación en el Templo de la niña Santa María</title>
      <link>https://example.org/presentacion-en-el-templo-de-la-nina-santa-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 13:45:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-en-el-templo-de-la-nina-santa-maria/</guid>
      <description>Hoy, celebramos junto con toda la Iglesia, la Presentación en el Templo de la niña Santa María.
Es en una antigua y piadosa tradición que encontramos los orígenes de esta fiesta mariana que surge en el escrito apócrifo lla­mado ”Protoevangelio de Santiago”. Este relato cuenta que cuando la Virgen María era muy niña sus padres San Joaquín y Santa Ana la llevaron al templo de Jerusa­lén y allá la dejaron por un tiempo, junto con otro grupo de niñas, para ser instruida muy cuidadosamente respecto a la religión y a todos los deberes para con Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solemnidad de Jesucristo Rey del Universo</title>
      <link>https://example.org/solemnidad-de-jesucristo-rey-del-universo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 13:41:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solemnidad-de-jesucristo-rey-del-universo/</guid>
      <description>La celebración de la Solemnidad de Nuestro Señor Jesucristo, Rey del Universo, cierra el Año Litúrgico en el que se ha meditado sobre todo el misterio de su vida, su predicación y el anuncio del Reino de Dios.
Durante el anuncio del Reino, Jesús nos muestra lo que éste significa para nosotros como Salvación, Revelación y Reconciliación ante la mentira mortal del pecado que existe en el mundo. Jesús responde a Pilatos cuando le pregunta si en verdad Él es el Rey de los judíos: “Mi Reino no es de este mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>María, Madre y Medianera de todas las Gracia.</title>
      <link>https://example.org/maria-madre-medianera-de-todas-las-gracia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 15:05:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/maria-madre-medianera-de-todas-las-gracia/</guid>
      <description>7 de Noviembre
Cristo es el único mediador entre Dios y los hombres porque Él solo, con su muerte, logró la reconciliación perfecta con Dios, pero dice Santo Tomás que
también a otros podemos llamarlos mediadores por cuanto cooperan a la unión de los hombres con Dios.
A María se la llama Medianera o Mediadora desde muy antiguo. Este título se le reconoce en documentos oficiales de la Iglesia y ha sido acogido en la liturgia, introduciéndose en 1921 una fiesta dedicada a María Medianera de todas las gracias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Francisco de Asís</title>
      <link>https://example.org/san-francisco-de-asis-2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 21:03:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-francisco-de-asis-2/</guid>
      <description>4 DE OCTUBRE
Nació en Asís (Italia), en el año 1182. Después de una juventud disipada en diversiones, se convirtió, renunció a los bienes paternos y se entregó de lleno a Dios. Dio a sus seguidores unas sabias normas, que luego fueron aprobadas por la Santa Sede.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arcángeles Miguel, Rafael y Gabriel</title>
      <link>https://example.org/arcangeles-miguel-rafael-y-gabriel/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:59:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/arcangeles-miguel-rafael-y-gabriel/</guid>
      <description>El 29 DE SEPTIEMBRE
Fiesta de los Santos Arcángeles Miguel, Rafael y Gabriel los cuales aparecen en la Biblia con misiones importantes de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de La Salette</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-salette/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:55:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-salette/</guid>
      <description>19 DE SEPTIEMBRE
Nuestra Señora de La Salette El 19 de septiembre de 1846, apareció la Santísima Virgen, sobre la montaña de La Salette, (Francia), a dos jóvenes pastorcitos, Melania Calvat y Maximino Giraud.
Primeramente les confió un mensaje público; después a Maximino sólo, un secreto; luego a Melania un mensaje que podría publicar en 1858.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora de los Dolores</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-dolores/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-dolores/</guid>
      <description>15 de Septiembre
Por dos veces durante el año, la Iglesia conmemora los dolores de la Santísima Virgen que es el de la Semana de la Pasión y también hoy, 15 de setiembre. La primera de estas conmemoraciones es la más antigua, puesto que se instituyó en Colonia y en otras partes de Europa en el siglo XV y cuando la festividad se extendió por toda la Iglesia, en 1727, con el nombre de los Siete Dolores, se mantuvo la referencia original de la Misa y del oficio de la Crucifixión del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Natividad de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/natividad-de-la-santisima-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:55:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/natividad-de-la-santisima-virgen-maria/</guid>
      <description>La Iglesia recuerda el día del nacimiento de la Virgen María cada 8 de setiembre. El Evangelio no nos da datos del nacimiento de María, pero hay varias tra- diciones. Algunas, considerando a María descen- diente de David, señalan su nacimiento en Belén. Otra corriente griega y armenia, señala Nazareth como cuna de María.
La celebración de la fiesta de la Natividad de la Santísima Virgen María, es conocida en Oriente desde el siglo VI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Iglesia Católica conmemora el Martirio de San Juan Bautista</title>
      <link>https://example.org/la-iglesia-catolica-conmemora-el-martirio-de-san-juan-bautista/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:39:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-iglesia-catolica-conmemora-el-martirio-de-san-juan-bautista/</guid>
      <description>29 de Agosto </description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de María Reina</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-maria-reina-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:30:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-maria-reina-2/</guid>
      <description>“La Virgen Inmaculada … asunta en cuerpo y alma a la gloria celestial fue ensalzada por el Señor como Reina universal, con el fin de que se asemejase de for- ma más plena a su Hijo, Señor de señores y vencedor del pecado y de la muerte”.
En 1954 el Papa Pío XII, instituyó la fiesta Litúrgica del Reinado de María al coronar a la Virgen en Santa María la Mayor, Roma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solemnidad de la Asunción de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/solemnidad-de-la-asuncion-de-la-virgen-maria-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:24:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solemnidad-de-la-asuncion-de-la-virgen-maria-2-2/</guid>
      <description>La fiesta de la Asunción de la Santísima Virgen María, se celebra en toda la Iglesia el 15 de agosto. Esta fiesta tiene un doble objetivo: La feliz partida de Ma- ría de esta vida y la asunción de su cuerpo al cielo.
“En esta solemnidad de la Asunción contemplamos a María: ella nos abre a la esperanza, a un futuro lleno de alegría y nos enseña el camino para alcanzarlo: acoger en la fe a su Hijo; no perder nunca la amistad con él, sino dejarnos iluminar y guiar por su Pa- labra; seguirlo cada día, incluso en los momentos en que sentimos que nuestras cruces resultan pesadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solemnidad de la Asunción de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/solemnidad-de-la-asuncion-de-la-virgen-maria-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:24:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solemnidad-de-la-asuncion-de-la-virgen-maria-2/</guid>
      <description>La fiesta de la Asunción de la Santísima Virgen María, se celebra en toda la Iglesia el 15 de agosto. Esta fiesta tiene un doble objetivo: La feliz partida de Ma- ría de esta vida y la asunción de su cuerpo al cielo.
“En esta solemnidad de la Asunción contemplamos a María: ella nos abre a la esperanza, a un futuro lleno de alegría y nos enseña el camino para alcanzarlo: acoger en la fe a su Hijo; no perder nunca la amistad con él, sino dejarnos iluminar y guiar por su Pa- labra; seguirlo cada día, incluso en los momentos en que sentimos que nuestras cruces resultan pesadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Domingo de Guzmán</title>
      <link>https://example.org/santo-domingo-de-guzman/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 17:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santo-domingo-de-guzman/</guid>
      <description>08 de Agosto – Santo Domingo de Guzmán Domingo significa: “Consagrado al Señor”.El fundador de los Padres Dominicos, que son ahora 6,800 en 680 casas en el mundo, nació en Caleruega, España, en 1171. Su madre, Juana de Aza, era una mujer admirable en virtudes y ha sido declarada Beata. Lo educó en la más estricta formación religiosa.
El gran fundador le dio a sus religiosos unas normas que les han hecho un bien inmenso por muchos siglos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Joaquín y Santa Ana</title>
      <link>https://example.org/san-joaquin-y-santa-ana-2018-2/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 22:01:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-joaquin-y-santa-ana-2018-2/</guid>
      <description>26 de Julio El protoevangelio de Santiago cuenta que los vecinos de Joaquín se burlaban de él porque no tenía hijos. Entonces, el santo se retiró cuarenta días al desierto a orar y ayunar, en tanto que Ana (cuyo nombre significa Gracia) “se quejaba en dos quejas y se lamentaba en dos lamentaciones”. Un ángel se le apareció y le dijo: “Ana, el Señor ha escuchado tu oración: concebirás y darás a luz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Joaquín y Santa Ana</title>
      <link>https://example.org/san-joaquin-y-santa-ana-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 22:01:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-joaquin-y-santa-ana-2018/</guid>
      <description>26 de Julio El protoevangelio de Santiago cuenta que los vecinos de Joaquín se burlaban de él porque no tenía hijos. Entonces, el santo se retiró cuarenta días al desierto a orar y ayunar, en tanto que Ana (cuyo nombre significa Gracia) “se quejaba en dos quejas y se lamentaba en dos lamentaciones”. Un ángel se le apareció y le dijo: “Ana, el Señor ha escuchado tu oración: concebirás y darás a luz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Pedro y San Pablo, Solemnidad</title>
      <link>https://example.org/san-pedro-y-san-pablo-solemnidad/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 09:19:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-pedro-y-san-pablo-solemnidad/</guid>
      <description>Cada 29 de junio, en la solemnidad de San Pedro y San Pablo, apóstoles, recordamos a estos grandes testigos de Jesucristo y, a la vez, hacemos una solemne confesión de fe en la Iglesia una, santa, católica y apostólica.
Ante todo es una fiesta de la catolicidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nacimiento San Juan Bautista</title>
      <link>https://example.org/nacimiento-san-juan-bautista/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 09:16:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nacimiento-san-juan-bautista/</guid>
      <description>24 de Junio
Este es el único santo al cual se le celebra la fiesta el día de su nacimiento.
San Juan Bautista nació seis meses antes de Jesucristo (de hoy en seis meses – el 24 de diciembre – estaremos celebrando el nacimiento de nuestro Redentor, Jesús).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta del Inmaculado Corazón de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-del-inmaculado-corazon-de-la-virgen-maria-2/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 09:10:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-del-inmaculado-corazon-de-la-virgen-maria-2/</guid>
      <description>9 de Junio
María, Madre de Jesús y nuestra, nos señala hoy su Inmaculado Corazón.
Un corazón que arde de amor divino, que rodeado de rosas blancas nos muestra su pureza total y que atravesado por una espada nos invita a vivir el sendero del dolor alegría.
La Fiesta de su Inmaculado Corazón nos remite de manera directa y misteriosa al Sagrado Corazón de Jesús. Y es que en María todo nos dirige a su Hijo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta Sagrado Corazón de Jesús</title>
      <link>https://example.org/fiesta-sagrado-corazon-de-jesus/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 08:59:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-sagrado-corazon-de-jesus/</guid>
      <description>Viernes 8 de Junio
A las almas consagradas a mi Corazón, les daré las gracias necesarias para su estado. Daré la paz a las familias. Las consolaré en todas sus aflicciones. Seré su amparo y refugio seguro durante la vida, y principalmente en la hora de la muerte Derramaré bendiciones abundantes sobre sus empresas Los pecadores hallarán en mi Corazón la fuente y el océano infinito de la misericordia Las almas tibias se harán fervorosas Las almas fervorosas se elevarán rápidamente a gran perfección Bendeciré las casas en que la imagen de mi Sagrado Corazón esté expuesta y sea honrada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 de Junio de 2018</title>
      <link>https://example.org/8-junio-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 20:05:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/8-junio-2018/</guid>
      <description>La devoción al Corazón de Jesús ha existido desde los primeros tiempos de la Iglesia, cuando se meditaba en el costado y el Corazón abierto de Jesús, de donde salió sangre y agua. De ese Corazón nació la Iglesia y por ese Corazón se abrieron las puertas del Cielo. La devoción al Sagrado Corazón está por encima de otras devociones porque veneramos al mismo Corazón de Dios. Pero fue Jesús mismo quien, en el siglo diecisiete, en Paray-le-Monial, Francia, solicitó, a través de una humilde religiosa, que se estableciera definitiva y específicamente la devoción a su Sacratísimo Corazón.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 de Junio de 2018 – Fiesta del Corpus Christi</title>
      <link>https://example.org/3-junio-2018-fiesta-corpus-christi/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 20:00:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/3-junio-2018-fiesta-corpus-christi/</guid>
      <description>Un milagro eucarístico del siglo XIII fue el origen de la Fiesta del Corpus Christi, que la Iglesia celebra el
jueves siguiente a la Solemnidad de la Santísima Trinidad; aunque en algunos países las Iglesias locales deciden trasladarla para el domingo por una cuestión pastoral.
En esta solemnidad la Iglesia tributa a la Eucaristía un culto público y solemne de adoración, gratitud y amor, siendo la procesión del Corpus Christi una de las más importantes en toda la Iglesia Universal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>31 de Mayo de 2018 – Visitación de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/31-mayo-visitacion-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 19:54:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/31-mayo-visitacion-virgen-maria/</guid>
      <description>Luego que María Santísima oyó del ángel Gabriel que su prima Isabel también esperaba un hijo, sintióse iluminada por el Espíritu Santo y comprendió que debería ir a visitar a aquella familia y ayudarles y llevarles las gracias y bendiciones del Hijo de Dios que se había encarnado en Ella. San Ambrosio anota que fue María la que se adelantó a
saludar a Isabel puesto que es la Virgen María la que siempre se adelanta a dar demostraciones de cariño a quienes ama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de Nuestra Señora de los Milagros</title>
      <link>https://example.org/fiesta-nuestra-senora-milagros/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 19:37:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-nuestra-senora-milagros/</guid>
      <description>El 9 de mayo se celebrará la Fiesta de Nuestra Señora de los Milagros Advocación que se venera en el Santuario de los padres jesuitas, ubicado en San Martín y General López.
Se recuerda el Sudor Milagroso de la Virgen, ocurrido el 9 de mayo de 1636, en el templo que la Compañía de Jesús había levantado en la primitiva Santa Fe, en Cayastá.</description>
    </item>
    <item>
      <title>14 de Abril – NUESTRA SEÑORA DE GUADALUPE</title>
      <link>https://example.org/14-abril-nuestra-senora-guadalupe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 16:29:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/14-abril-nuestra-senora-guadalupe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Divina Misericordia</title>
      <link>https://example.org/fiesta-divina-misericordia-2018-2/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 17:32:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-divina-misericordia-2018-2/</guid>
      <description>La Fiesta de la Divina Misericordia tiene como fin principal hacer llegar a los corazones de cada persona el siguiente mensaje:
Dios es Misericordioso y nos ama a todos … “y cuanto más grande es el pecador, tanto más grande es el derecho que tiene a Mi misericordia”(Diario, 723).
Con el fin de celebrar apropiadamente esta festividad, se recomienda rezar la Coronilla y la Novena a la Divina Misericordia; confesarse – para la cual es indispensable realizar primero un buen examen de conciencia-, y recibir la Santa Comunión el día de la Fiesta de la Divina Misericordia</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Divina Misericordia</title>
      <link>https://example.org/fiesta-divina-misericordia-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 17:32:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-divina-misericordia-2018/</guid>
      <description>La Fiesta de la Divina Misericordia tiene como fin principal hacer llegar a los corazones de cada persona el siguiente mensaje:
Dios es Misericordioso y nos ama a todos … “y cuanto más grande es el pecador, tanto más grande es el derecho que tiene a Mi misericordia”(Diario, 723).
Con el fin de celebrar apropiadamente esta festividad, se recomienda rezar la Coronilla y la Novena a la Divina Misericordia; confesarse – para la cual es indispensable realizar primero un buen examen de conciencia-, y recibir la Santa Comunión el día de la Fiesta de la Divina Misericordia</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Resurrección</title>
      <link>https://example.org/domingo-resurreccion/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 17:25:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-resurreccion/</guid>
      <description>El Domingo de Resurrección es el día en que incluso la iglesia más pobre se reviste de sus mejores ornamentos, es la cima del año litúrgico. Es el aniversario del triunfo de Cristo. Es la feliz conclusión del drama de la Pasión y la alegría inmensa que sigue al dolor. Y un dolor y gozo que se funden pues se refieren en la historia al acontecimiento más importante de la humanidad: la redención y liberación del pecado de la humanidad por el Hijo de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jueves Santo</title>
      <link>https://example.org/jueves-santo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 15:41:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/jueves-santo/</guid>
      <description>La liturgia del Jueves Santo es una invitación a profundizar concretamente en el misterio de la Pasión de Cristo, ya que quien desee seguirle tiene que sentarse a su mesa y, con máximo recogimiento, ser espectador de todo lo que aconteció “en la noche en que iban a entregarlo”. Y por otro lado, el mismo Señor Jesús nos da un testimonio idóneo de la vocación al servicio del mundo y de la Iglesia que tenemos todos los fieles cuando decide lavarle los pies a</description>
    </item>
    <item>
      <title>San José</title>
      <link>https://example.org/san-jose/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 15:25:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-jose/</guid>
      <description>En el Plan Reconciliador de Dios, San José tuvo un papel esencial: Dios le encomendó la gran responsabilidad y privilegio de ser el padre adoptivo del Niño Jesús y de ser esposo virginal de la Virgen María.
San José, el santo custodio de la Sagrada Familia, es el santo que más cerca está de Jesús y de la Santísima de la Virgen María.Como sabemos no era el padre natural de Jesús, quién fue engendrado en el vientre virginal de la Virgen María por obra del Espíritu Santo y es Hijo de Dios, pero José lo adoptó amorosamente y Jesús se sometió a él como un buen hijo ante su padre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles de Ceniza</title>
      <link>https://example.org/miercoles-ceniza/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 23:31:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-ceniza/</guid>
      <description>Con la imposición de las cenizas, se inicia una estación espiritual particularmente relevante para todo cristiano que quiera prepararse dignamente para vivir el Misterio Pascual, es decir, la Pasión, Muerte y Resurrección del Señor Jesús.
Este tiempo vigoroso del Año Litúrgico se caracteriza por el mensaje bíblico que puede ser resumido en una sola palabra: “metanoeiete”, es decir “Convertíos”. Este imperativo es propuesto a la mente de los fieles mediante el rito austero de la imposición de ceniza, el cual, con las palabras “Convertíos y creed en el Evangelio” y con la expresión “Acuérdate que eres polvo y al polvo volverás”, invita a todos a reflexionar acerca del deber de la conversión, recordando la inexorable caducidad y efímera fragilidad de la vida humana, sujeta a la muerte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de San Blas</title>
      <link>https://example.org/fiesta-san-blas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 13:43:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-san-blas/</guid>
      <description>3 de Febrero – Fiesta de San Blas, patrono de enfermedades de la garganta y laringólogos </description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Presentación del Señor</title>
      <link>https://example.org/fiesta-presentacion-senor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 13:39:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-presentacion-senor/</guid>
      <description>02 de Febrero – Fiesta de la Presentación del Señor San Lucas narra el hecho en el capítulo 2 de su evangelio. Obedeciendo a la ley mosaica, los padres de Jesús llevaron a su hijo al templo cuarenta días después de su nacimiento para presentarlo al Señor y hacer una ofrenda por él.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Epifanía significa “manifestación”. Jesús se da a conocer.</title>
      <link>https://example.org/epifania-significa-manifestacion-jesus/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 23:39:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/epifania-significa-manifestacion-jesus/</guid>
      <description>Aunque Jesús se dio a conocer en diferentes momentos a diferentes personas, la Iglesia celebra como epifanías tres eventos:
Su Epifanía ante los Reyes Magos (Mt 2, 1-12)
Su Epifanía a San Juan Bautista en el Jordán
Su Epifanía a sus discípulos y comienzo de Su vida pública con el milagro en Caná.
La Epifanía que más celebramos en la Navidad es la primera.
La Epifanía es una de las fiestas litúrgicas más antiguas, más aún que la misma Navidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>12 de Diciembre: Nuestra Señora de Guadalupe</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-guadalupe/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 23:36:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-guadalupe/</guid>
      <description>“Un sábado 9 de diciembre, el indio Juan Diego, recién convertido a la fe católica, se dirigió al templo para oír Misa. Al pie de un cerro pequeño llamado Tepeyac vio una nube blanca y resplandeciente y oyó que lo llamaban por su nombre. Vio a una hermosa Señora quien le dijo ser “la siempre Virgen María Madre de Dios” y le pidió que fuera donde el Obispo para pedirle que en aquel lugar se le construyera un templo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 de diciembre: ¡Feliz Solemnidad de la Inmaculada Concepción!</title>
      <link>https://example.org/feliz-solemnidad-inmaculada-concepcion/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 23:29:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/feliz-solemnidad-inmaculada-concepcion/</guid>
      <description>Cada 8 de diciembre la Iglesia celebra la Inmaculada Concepción de la Santísima Virgen María. El dogma de fe según el cual la Madre de Jesús fue preservada del pecado desde el momento de su concepción. Es decir, desde el instante en que comenzó su vida humana.
A mediados del siglo XIX, el Papa Pío IX, después de recibir numerosos pedidos de obispos y fieles de todo el mundo, ante más de 200 cardenales, obispos, embajadores y miles de fieles católicos, declaró con su bula “Ineffabilis Deus”</description>
    </item>
    <item>
      <title>1er Domingo de Adviento</title>
      <link>https://example.org/1er-domingo-adviento/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 15:31:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/1er-domingo-adviento/</guid>
      <description>3 de diciembre El Adviento es el comienzo del Año Litúrgico, empieza el domingo más próximo al 30 de noviembre y termina el 24 de diciembre. Son los cuatro domingos anteriores a la Navidad y forma una unidad con la Navidad y la Epifanía.
El término “Adviento” viene del latín adventus, que significa venida, llegada. El color usado en la liturgia de la Iglesia durante este tiempo es el morado. Con el Adviento comienza un nuevo año litúrgico en la Iglesia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristo Rey del Universo</title>
      <link>https://example.org/cristo-rey-universo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 15:15:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cristo-rey-universo/</guid>
      <description>“Yo soy Rey. Para esto nací, para esto vine al mundo, para ser testigo de la Verdad” (Jn 18, 36-37). Con la Solemnidad de Cristo Rey, la Iglesia Católica concluye el Año Litúrgico recordando a los fieles y al mundo que nadie y ninguna ley está por encima de Dios.
La Solemnidad fue instituida por el Papa Pío XI en 1925 y celebra a Cristo como el Rey bondadoso y sencillo que como pastor guía a su Iglesia peregrina hacia el Reino Celestial y le otorga la comunión con este Reino para que pueda transformar el mundo en el cual peregrina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación en el Templo de la niña Santa María.</title>
      <link>https://example.org/presentacion-templo-nina-santa-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 15:04:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-templo-nina-santa-maria/</guid>
      <description>Oración por la Presentación de la Virgen María Santa Madre María, tú que desde temprana edad te consagraste al Altísimo, aceptando desde una libertad poseída el servirle plenamente como templo inmaculado, tú que confiando en tus santos padres, San Joaquín y Santa Ana, respondiste con una obediencia amorosa al llamado de Dios Padre, tú que ya desde ese momento en el que tus padres te presentaron en el Templo percibiste en tu interior el profundo designio de Dios Amor; enséñanos Madre Buena a ser valientes seguidores de tu Hijo, anunciándolo en cada momento de nuestra vida desde una generosa y firme respuesta al Plan de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dedicación de las basílicas de los santos Pedro y Pablo.</title>
      <link>https://example.org/dedicacion-basilicas-santos-pedro-pablo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 14:57:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/dedicacion-basilicas-santos-pedro-pablo/</guid>
      <description>Según la tradición, el martirio de San Pedro tuvo lugar en los jardines de Nerón en el Vaticano, donde se construyó el Circo de Calígula y se afirma que fue sepultado cerca de ahí. Algunos autores sostienen que, en el año 258, se trasladaron temporalmente las reliquias de San Pedro y San Pablo a una catacumba poco conocida llamada San Sebastián a fin de evitar una profanación, pero años después, las reliquias fueron trasladadas al lugar en que se hallaban antes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>María es corredentora, mediadora de todas las gracias</title>
      <link>https://example.org/maria-corredentora-mediadora-todas-las-gracias/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 22:34:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/maria-corredentora-mediadora-todas-las-gracias/</guid>
      <description>A María se la llama Medianera o Mediadora desde muy antiguo. Este título se le reconoce en documentos oficiales de la Iglesia y ha sido acogido en la liturgia, introduciéndose en 1921 una fiesta dedicada a María Medianera de todas las gracias.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fieles difuntos</title>
      <link>https://example.org/fieles-difuntos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 22:31:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fieles-difuntos/</guid>
      <description>Memoria litúrgica, 2 de noviembre La tradición de rezar por los muertos se remonta a los primeros tiempos del cristianismo, en donde ya se honraba su recuerdo y se ofrecían oraciones y sacrificios por ellos.
Cuando una persona muere ya no es capaz de hacer nada para ganar el cielo; sin embargo, los vivos sí podemos ofrecer nuestras obras para que el difunto alcance la salvación.
Con las buenas obras y la oración se puede ayudar a los seres queridos a conseguir el perdón y la purificación de sus pecados para poder participar de la gloria de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuestra Señora del Pilar, patrona de la hispanidad</title>
      <link>https://example.org/nuestra-senora-del-pilar-patrona-hispanidad/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 22:17:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/nuestra-senora-del-pilar-patrona-hispanidad/</guid>
      <description>Cuenta la Tradición que el Apóstol Santiago viajó a España para predicar el Evangelio y que la Virgen María se le apareció en un pilar, mientras ella aún vivía en Tierra Santa. De allí es que surge la advocación de Nuestra Señora del Pilar que se celebra cada 12 de octubre.
Era el año 40 d.c. y San Santiago, en una noche de profunda oración a orillas de río Ebro, vio a la Madre de Jesús, quien le pidió que se le edificase ahí una Iglesia con el altar en derredor al pilar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santos Ángeles Custodios</title>
      <link>https://example.org/santos-angeles-custodios/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 14:40:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santos-angeles-custodios/</guid>
      <description>Los ángeles son mensajeros de Dios. En concreto, los ángeles custodios se encargan de cuidarnos aquí en la Tierra.
Los ángeles nos comunican mensajes del Señor importantes en determinadas circunstancias de la vida. En momentos de dificultad, se les puede pedir luz para tomar una decisión, para solucionar un problema, actuar acertadamente, descubrir la verdad; por ejemplo tenemos las apariciones a la Virgen María, San José y Zacarías. Todos ellos recibieron mensajes de los ángeles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Natividad de la VIRGEN MARÍA</title>
      <link>https://example.org/natividad-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 14:29:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/natividad-virgen-maria/</guid>
      <description>8 de Septiembre La Iglesia recuerda el día del nacimiento de la Virgen María cada 8 de setiembre. El Evangelio no nos da datos del nacimiento de María, pero hay varias tradiciones. Algunas, considerando a María descendiente de David, señalan su nacimiento en Belén. Otra corriente griega y armenia, señala Nazareth como cuna de María.
La celebración de la fiesta de la Natividad de la Santísima Virgen María, es conocida en Oriente desde el siglo VI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audios Presencia 2008</title>
      <link>https://example.org/audios-presencia-2008/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 21:46:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/audios-presencia-2008/</guid>
      <description>[html5tap id=4166]</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfiguración de ­Jesús</title>
      <link>https://example.org/transfiguracion-jesus/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:46:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/transfiguracion-jesus/</guid>
      <description>Fiesta, nuestro Señor mostró su gloria a tres de sus apóstoles en el monte Tabor, 6 de agosto Narra el santo Evangelio (Lc. 9, Mc. 6, Mt. 10) que unas semanas antes de su Pasión y Muerte, subió Jesús a un monte a orar, llevando consigo a sus tres discípulos predilectos, Pedro, Santiago y Juan. Y mientras oraba, su cuerpo se transfiguró. Sus vestidos se volvieron más blancos que la nieve,y su rostro más resplandeciente que el sol.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa María La Mayor</title>
      <link>https://example.org/santa-maria-la-mayor/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:43:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/santa-maria-la-mayor/</guid>
      <description>Dedicación de la basílica de Santa María, en Roma, construida en el monte Esquilino, que el papa Sixto III ofreció al pueblo de Dios como recuerdo del Concilio de Efeso, en el que la Virgen María fue saludada como Madre de Dios (c. 434).
Es la iglesia más antigua dedicada en Occidente a la Virgen María y uno de los templos más visitados de Roma y de toda la cristiandad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Joaquín y Santa Ana, patronos de los abuelos</title>
      <link>https://example.org/san-joaquin-santa-ana-patronos-abuelos/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:41:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-joaquin-santa-ana-patronos-abuelos/</guid>
      <description>Cada 26 de julio se celebra en la Iglesia Católica la fiesta de los padres de la Santísima Virgen María y abuelos de Jesús, San Joaquín y Santa Ana.
Ambos santos, llamados patronos de los abuelos, fueron personas de profunda fe y confianza en Dios; y los encargados de educar en el camino de la fe a su hija María, alimentando en ella el amor hacia el Creador y preparándola para su misión.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuerpo y Sangre de Cristo</title>
      <link>https://example.org/cuerpo-sangre-cristo/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 19:38:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cuerpo-sangre-cristo/</guid>
      <description>Jn 6, 51-58: Mi carne es verdadera comida, y mi sangre es verdadera bebida.
Yo soy el pan vivo bajando del cielo. Quien coma de este pan vivirá siempre. El pan que yo doy para la vida del mundo es mi carne. Los judíos se pusieron a discutir: ¿Cómo puede este darnos de comer (su) carne? Les con-tentó Jesús: Les aseguro que si no comen la carne y beben la sangre del Hijo del Hombre, no tendrán vida en ustedes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fátima Indulgencia</title>
      <link>https://example.org/fatima-indulgencia/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 21:56:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fatima-indulgencia/</guid>
      <description>Así puedes obtener indulgencia plenaria por 100 años de Virgen de Fátima
FÁTIMA, 29 Nov. 16 / 05:01 pm (ACI).- Por los 100 años de las apariciones de la Virgen de Fátima en Portugal, el Papa Francisco ha decidido conceder la indulgencia plenaria durante todo el Año Jubilar que comenzó el 27 de noviembre y terminará el 26 de noviembre de 2017.
Para obtener las indulgencias plenarias los fieles deben cumplir primero con condiciones habituales: confesarse, comulgar y rezar por las intenciones del Santo Padre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 de Abril 1987/2017</title>
      <link>https://example.org/8-abril-1987-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 13:36:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/8-abril-1987-2017/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Semana Santa</title>
      <link>https://example.org/semana-santa/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 13:18:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semana-santa/</guid>
      <description>¿Por qué la Semana Santa cambia de fecha cada año? </description>
    </item>
    <item>
      <title>Domingo de Resurrección</title>
      <link>https://example.org/domingo-resurreccion-vigilia-pascual/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 12:42:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-resurreccion-vigilia-pascual/</guid>
      <description>El Domingo de Resurrección o Vigilia Pascual es el día en que incluso la iglesia más pobre se reviste de sus mejores ornamentos, es la cima del año litúrgico. Es el aniversario del triunfo de Cristo. Es la feliz conclusión del drama de la Pasión y la alegría inmensa que sigue al dolor. Y un dolor y gozo que se funden pues se refieren en la historia al acontecimiento más importante de la humanidad: la redención y liberación del pecado de la humanidad por el Hijo de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solemnidad de la Anunciación</title>
      <link>https://example.org/solemnidad-de-la-anunciacion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 21:05:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solemnidad-de-la-anunciacion/</guid>
      <description>25 de Marzo Esta gran fiesta tomó su nombre de la buena nueva anunciada por el Arcángel Gabriel a la Santísima Virgen María, referente a la Encarnación del Hijo de Dios. Era el propósito divino dar al mundo un Salvador, al pecador una víctima de propiciación, al virtuoso un modelo, a esta doncella –que debía permanecer virgen- un Hijo y al Hijo de Dios una nueva naturaleza humana capaz de sufrir el dolor y la muerte, afín de que El pudiera satisfacer la justicia de Dios por nuestras transgresiones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>San José Esposo de María y Padre Virginal de Jesús</title>
      <link>https://example.org/san-jose-esposo-maria-padre-virginal-jesus/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 19:55:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-jose-esposo-maria-padre-virginal-jesus/</guid>
      <description>Modelo de padre y esposo, patrón de la Iglesia universal, de los trabajadores, de infinidad de comunidades religiosas y de la buena muerte.
A San José Dios le encomendó la inmensa responsabilidad y privilegio de ser esposo de la Virgen María y custodio de la Sagrada Familia. Es por eso el santo que más cerca esta de Jesús y de la Stma. Virgen María.
Nuestro Señor fue llamado “hijo de José” (Juan 1:45; 6:42; Lucas 4:22) el carpintero (Mateo 12:55).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Cátedra de San Pedro.</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-la-catedra-de-san-pedro/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 16:50:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-la-catedra-de-san-pedro/</guid>
      <description>22 de Febrero: La Iglesia celebra la Fiesta de la Cátedra de San Pedro. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Bautismo del Señor (Papa Franscisco)</title>
      <link>https://example.org/bautismo-del-senor-papa-franscisco/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:07:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/bautismo-del-senor-papa-franscisco/</guid>
      <description>El Bautista ve ante sí a un hombre que hace la fila con los pecadores para hacerse bautizar, incluso sin tener necesidad. Un hombre que Dios mandó al mundo como cordero inmolado.
En el NuevoTestamento el término “cordero” se le encuentra en más de una ocasión, y siempre en relación a Jesús. Esta imagen del cordero podría asombrar. En efecto, un animal que no se caracteriza ciertamente por su fuerza y robustez se carga en sus propios hombros un peso tan inaguantable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Virgen de la Candelaria</title>
      <link>https://example.org/virgen-de-la-candelaria/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:04:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/virgen-de-la-candelaria/</guid>
      <description>Fiesta de la presentación del Señor. Purificación de María. Virgen de la Candelaria </description>
    </item>
    <item>
      <title>San Blas</title>
      <link>https://example.org/san-blas/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:02:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-blas/</guid>
      <description>Papa Francisco
Cuando (Juan el Bautista) termina en la cárcel, es golpeado por la prueba de la “oscuridad del alma” (dudas sobre el Mesías). Y después de este descenso continuo en la aniquilación, haciendo camino en la aniquilación de Jesús, termina su vida, bajo la autoridad de un rey mediocre, borracho y corrupto, por el capricho de una bailarina y por el odio vengativo de una adúltera. Así termina el Grande, el hombre más grande nacido de mujer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1 de Enero: ¡Feliz Solemnidad de María, Madre de Dios!</title>
      <link>https://example.org/1-de-enero-feliz-solemnidad-de-maria-madre-de-dios/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 17:24:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/1-de-enero-feliz-solemnidad-de-maria-madre-de-dios/</guid>
      <description>Un nuevo año comienza y la Iglesia, cada 1º de Enero, lo inicia celebrando la Solemnidad de “María, Madre de Dios” para pedir la protección de aquella que tuvo la dicha de concebir, dar a luz y criar al Salvador.
Es importante recordar que María no es sólo Madre de Dios, sino también nuestra porque así lo quiso Jesucristo en la cruz. Por ello, al comenzar el nuevo año, pidámosle a María que nos ayude a ser cada vez más como su Hijo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2016 Año Santo de la Misericordia</title>
      <link>https://example.org/2016-ano-santo-de-la-misericordia/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:14:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2016-ano-santo-de-la-misericordia/</guid>
      <description>Palabras del Santo Padre:
“…Este Año Santo iniciará en la próxima solemnidad de la Inmaculada Concepción y concluirá el 20 de noviembre de 2016, domingo de Nuestro Señor Jesucristo Rey del universo y rostro vivo de la misericordia del Padre. Confío la organización de este Jubileo al Consejo Pontificio para la Promoción de la Nueva Evangelización, para que pueda animarlo como una nueva etapa del camino de la Iglesia en su misión de llevar a cada persona el Evangelio de la misericordia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2 de Noviembre</title>
      <link>https://example.org/2-de-noviembre/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 18:49:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2-de-noviembre/</guid>
      <description>La tradición de rezar por los muertos se remonta a los primeros tiempos del cristianismo, en donde ya se honraba su recuerdo y se ofrecían oraciones y sacrificios por ellos.
Cuando una persona muere ya no es capaz de hacer nada para ganar el cielo; sin embargo, los vivos sí podemos ofrecer nuestras obras para que el difunto alcance la salvación.
Con las buenas obras y la oración se puede ayudar a los seres queridos a conseguir el perdón y la purificación de sus pecados para poder participar de la gloria de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>01 NOV – Feliz Día de todos los Santos</title>
      <link>https://example.org/01-nov-feliz-dia-de-todos-los-santos/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 18:44:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/01-nov-feliz-dia-de-todos-los-santos/</guid>
      <description>1 de Noviembre Los católicos estamos de fiesta porque el 1º de noviembre se celebra a todos los santos. Esa es la verdadera fiesta de estos días, celebrar a los monstruos y a las brujas no es de cristianos. Celebrar el día de muertos es una tradición de nuestra patria, y es bueno que como cristianos hagamos oración por nuestros difuntos.
Todos, estamos llamados a ser santos, Dios nos quiere santos, y para eso nos dio el Don de la Fe, fue su regalo cuando nos bautizaron, y todos los que estamos bautizados tenemos que ser santos, pero también tenemos que querer serlo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PAPA FRANCISCO: “La Virgen María es sobre todo Madre de la Misericordia”</title>
      <link>https://example.org/papa-francisco-la-virgen-maria-es-sobre-todo-madre-de-la-misericordia/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 18:36:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/papa-francisco-la-virgen-maria-es-sobre-todo-madre-de-la-misericordia/</guid>
      <description>“Durante el mes de octubre miraremos a María de manera particular como la Madre de la Misericordia, especialmente con el Jubileo mariano que se realizará este mes.”
“Servir significa cuidar a los frágiles de nuestras familias, de nuestra sociedad, de nuestro pueblo. Son los rostros sufrientes desprotegidos y angustiados a los que Jesús propone mirar e invitar concretamente a amar. Amor que se plasma en acciones y decisiones.”Papa Francisco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LAS OBRAS DE MISERICORDIA</title>
      <link>https://example.org/las-obras-de-misericordia/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 23:06:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/las-obras-de-misericordia/</guid>
      <description> &amp;lt;td &amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;quot;text-info&amp;quot;&amp;gt;ESPIRITUALES&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; ENSEÑAR AL QUE NO SABE &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; DAR BUEN CONSEJO AL QUE LO NECESITA &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; CORREGIR AL QUE SE EQUIVOCA &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; PERDONAR AL QUE NOS OFENDE &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; CONSOLAR AL TRISTE &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; SUFRIR CON PACIENCIA LOS DEFECTOS DEL PRÓJIMO &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td class=&amp;quot;info&amp;quot;&amp;gt; REZAR POR VIVOS Y DIFUNTOS &amp;lt;/td&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>Beata Teresa de Calcuta</title>
      <link>https://example.org/beata-teresa-de-calcuta/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 22:58:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/beata-teresa-de-calcuta/</guid>
      <description>Los pobres son la esperanza del mundo porque nos proporcionan la ocasión de amar a Dios a través de ellos. Son el don de Dios a la humanidad, para que nos enseñen una manera diferente de amarlo, buscando siempre la manera de dignificarlos y rescatarlos</description>
    </item>
    <item>
      <title>Año de la Misericordia De santa Maravillas de Jesús – Conversión y Reparación</title>
      <link>https://example.org/ano-de-la-misericordia-de-santa-maravillas-de-jesus-conversion-y-reparacion/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 22:56:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ano-de-la-misericordia-de-santa-maravillas-de-jesus-conversion-y-reparacion/</guid>
      <description>“¡Pobre Jesús mío, qué ganas dan de quererte der veras por tantos como te quieren!”
“¡Qué poco importa todo, menos el ofender a Dios!”
“¡Quién pudiera ofrecer al Señor algo que pudiera consolarle!”
“Quisiera yo poder, a costa de cuanto fuera necesario, transformar las ofensas que en el mundo se comneten, en gloria, amor y consuelo para el Corazón de mi dulcísimo Jesús”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>14 de Septiembre – La Fiesta del Triunfo de la Santa Cruz</title>
      <link>https://example.org/14-de-septiembre-la-fiesta-del-triunfo-de-la-santa-cruz/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 22:53:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/14-de-septiembre-la-fiesta-del-triunfo-de-la-santa-cruz/</guid>
      <description>La esta del Triunfo de la Santa Cruz se hace en recuerdo de la recuperación de la Santa Cruz obtenida en el año 614 por el emperador Heraclio, quien la logró rescatar de los Persas que se la habían robado de Jerusalén.
Nosotros recordamos con mucho cariño y veneración la Santa Cruz porque en ella murió nuestro Redentor Jesucristo, y con las cinco heridas que allí padeció pagó Cristo nuestras inmensas deudas con Dios y nos consiguió la salvación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡F eliz cumpleaños María!</title>
      <link>https://example.org/f-eliz-cumpleanos-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 22:50:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/f-eliz-cumpleanos-maria/</guid>
      <description>La Virgen María fue la Madre de Jesús y, con este hecho, se cumplieron las Escrituras y todo lo dicho por los profetas. Dios escogió a esta mujer para ser la Madre de su hijo. Con ella se aproximó la hora de la salvación. Por esta razón la Iglesia celebra esta fiesta con alabanzas y acciones de gracias.
La fiesta de la Natividad de la Santísima Virgen María se comenzó a celebrar oficialmente con el Papa San Sergio (687-701 d.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martirio de San Bautista</title>
      <link>https://example.org/martirio-de-san-bautista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 21:47:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/martirio-de-san-bautista/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Año de la Misericordia</title>
      <link>https://example.org/ano-de-la-misericordia-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 15:11:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ano-de-la-misericordia-2-2/</guid>
      <description>**Del Diario de Santa Faustína Kowalska
**
“Hoy escuché estas palabras: ´En el Antiguo Testamento enviaba a los profetas con truenos a Mi pueblo. Hoy te envío a ti a toda la humanidad con Mi Misericordia. No quiero castigar a la humanidad doliente, sino que deseo sanarla, abrazarla a Mi Corazón misericordioso. Hago uso de los castigos cuando Me Obligan a ello; Mi mano se resiste a tomar la espada de la Justicia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Año de la Misericordia</title>
      <link>https://example.org/ano-de-la-misericordia-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 15:11:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ano-de-la-misericordia-2/</guid>
      <description>**Del Diario de Santa Faustína Kowalska
**
“Hoy escuché estas palabras: ´En el Antiguo Testamento enviaba a los profetas con truenos a Mi pueblo. Hoy te envío a ti a toda la humanidad con Mi Misericordia. No quiero castigar a la humanidad doliente, sino que deseo sanarla, abrazarla a Mi Corazón misericordioso. Hago uso de los castigos cuando Me Obligan a ello; Mi mano se resiste a tomar la espada de la Justicia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Ascensión del Señor</title>
      <link>https://example.org/domingo-8-de-mayo-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2016 18:22:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/domingo-8-de-mayo-2016/</guid>
      <description>Jesús Ascendió al Cielo con su Padre, después de haber cumplido su misión en la tierra.
Es el momento en el que Jesús regresó al Cielo con su Padre, después de haber cumplido su misión en la tierra!
Jesús ha ascendido al Cielo y nos espera en la meta. Nosotros debemos trabajar para cumplir con nuestra misión en la tierra. Hay que vivir como Él, amar como Él, buscar el Reino de Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2 de Febrero  – Presentación de Jesús en el Templo.</title>
      <link>https://example.org/presentacion-de-jesus-en-el-templo/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 14:54:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/presentacion-de-jesus-en-el-templo/</guid>
      <description>María y José presentan en el Templo al Niño Jesús como ofrenda, como anticipada cruz que Él llevaría, el Niño es fruto de alegría para muchos, Simeón profetiza a María un dolor, una espada atravesará su alma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 de enero – Epifanía del Señor</title>
      <link>https://example.org/6-de-enero-epifania-del-senor-2-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 14:09:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/6-de-enero-epifania-del-senor-2-2/</guid>
      <description>Epifanía significa “manifestación”.
Jesús se da a conocer. Aunque Jesús se dio a conocer en diferentes momentos a diferentes personas, la Iglesia celebra como epifanías tres eventos:
Su Epifanía ante los Reyes Magos (Mt 2, 1-12)
Su Epifanía a San Juan Bautista en el Jordán
Su Epifanía a sus discípulos y comienzo de Su vida pública con el milagro en Caná.
La Epifanía que más celebramos en la Navidad es la primera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 de enero – Epifanía del Señor</title>
      <link>https://example.org/6-de-enero-epifania-del-senor-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 14:09:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/6-de-enero-epifania-del-senor-2/</guid>
      <description>Epifanía significa “manifestación”.
Jesús se da a conocer. Aunque Jesús se dio a conocer en diferentes momentos a diferentes personas, la Iglesia celebra como epifanías tres eventos:
Su Epifanía ante los Reyes Magos (Mt 2, 1-12)
Su Epifanía a San Juan Bautista en el Jordán
Su Epifanía a sus discípulos y comienzo de Su vida pública con el milagro en Caná.
La Epifanía que más celebramos en la Navidad es la primera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Felices Fiestas 2015</title>
      <link>https://example.org/felices-fiestas-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 16:17:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/felices-fiestas-2015/</guid>
      <description>“Hijos Míos:
Rezad esta oración y preparad una novena para la Navidad: Dulce Salvador, Jesús mío que vienes a nosotros para traernos la paz, el amor y la gracia, que te preparemos el corazón para ser fieles a ti y que te recibamos como tú te lo mereces. Haz de nuestro corazón la cuna para que tú nazcas en ella. Amén. Amén.”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Año Santo Jubilar  de la Misericordia</title>
      <link>https://example.org/ano-santo-jubilar-de-la-misericordia/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 15:22:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/ano-santo-jubilar-de-la-misericordia/</guid>
      <description>8 de diciembre 2015,
solemnidad de la Inmaculada
Concepción al 20 de noviembre de 2016,
(Domingo de Nuestro Señor
Jesucristo Rey del Universo):
Año Santo Jubilar de la Misericordia
de Dios proclamado por el Santo Padre
Papa Francisco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indulgencias</title>
      <link>https://example.org/indulgencias/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 15:26:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/indulgencias/</guid>
      <description>Para vivir y obtener la indulgencia los fieles están llamados a realizar una breve peregrinación hacia la “Puerta Santa”, abierta en la Catedral Metropolitana, Basílica de Guadalupe, Iglesia del Carmen y en las cuatro basílicas papales en Roma. Es importante que este Momento este unido, ante todo, al Sacramento de la Reconciliación y a la celebración de la santa Eucaristía, con una reflexión sobre la misericordia, acompañado con la oración por el Santo Padre y por sus intenciones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lunes, 8 de diciembre – Rezamos Juntos el Santo Rosario</title>
      <link>https://example.org/2014/lunes-8-diciembre-rezamos-juntos-el-santo-rosario/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 13:24:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/lunes-8-diciembre-rezamos-juntos-el-santo-rosario/</guid>
      <description>Hora: 16:00 HS
Lugar: Av. Almirante Brown y Regis Martínez – Santa Fe</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado 8 Noviembre rezamos juntos el Santo Rosario</title>
      <link>https://example.org/2014/sabado-8-noviembre-rezamos-juntos-el-santo-rosario/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 11:37:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/sabado-8-noviembre-rezamos-juntos-el-santo-rosario/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, lunes 10 de Octubre 2014</title>
      <link>https://example.org/2014/mensaje-lunes-10-octubre-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 11:22:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/mensaje-lunes-10-octubre-2014/</guid>
      <description>Hijos Míos; benditos y amados hijos Míos; nuevamente María está con Sus hijos; nuevamente María viene hacia los hijos; nuevamente María trae las palabras del cielo para sus hijos, para todos los hijos del mundo entero. Mis hijos deben escuchar, Mis hijos deben aprender a caminar; Mis hijos, todos Mis hijos, deben tener en sus corazones, el amor y la verdad. ¡Aquí está la Madre, con los hijos! ¡Aquí está la Madre con todos los corazones!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 10 MAY 2014</title>
      <link>https://example.org/2014/mensaje-10-may-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 19:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/mensaje-10-may-2014/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 4 ABR 2014</title>
      <link>https://example.org/2014/mensaje-4-abr-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 19:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/mensaje-4-abr-2014/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Veneramos a Nuestra Madre</title>
      <link>https://example.org/2012/veneramos-a-nuestra-madre/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 13:33:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/veneramos-a-nuestra-madre/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Veneramos a Nuestra Madre del Cielo, bajo la advocación de la Inmaculada de Garay, hasta que se realice la Imagen de ‘María de la Santa Fe&amp;rdquo;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audio 01</title>
      <link>https://example.org/2011/audio-01/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2011 20:25:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/audio-01/</guid>
      <description>8-12-2008-mariadelasantafe-41{.wpaudio}</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
