<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristo on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/cristo/</link>
    <description>Recent content in Cristo on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/cristo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conversión de San Pablo</title>
      <link>https://example.org/conversion-san-pablo-2-2/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/conversion-san-pablo-2-2/</guid>
      <description>La Sagrada Biblia, en el capítulo 9 de los Hechos de los Apóstoles, narra así La Conversión de San Pablo: “Saulo, respirando amenazas de muerte contra los discípulos del Señor, se presentó al Sumo Sacerdote y le pidió cartas de recomendación para las sinagogas de los judíos de Damasco, para que si encontraba algunos seguidores de Cristo, los pudiera llevar presos y encadenados a Jerusalén.
Y sucedió que yendo de camino, cuando estaba cerca de Damasco, de repente le rodeó una luz venida del cielo; cayó en tierra y oyó una voz que le decía: “Saulo, Saulo, ¿Por qué me persigues?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversión de San Pablo</title>
      <link>https://example.org/conversion-san-pablo-2/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/conversion-san-pablo-2/</guid>
      <description>La Sagrada Biblia, en el capítulo 9 de los Hechos de los Apóstoles, narra así La Conversión de San Pablo: “Saulo, respirando amenazas de muerte contra los discípulos del Señor, se presentó al Sumo Sacerdote y le pidió cartas de recomendación para las sinagogas de los judíos de Damasco, para que si encontraba algunos seguidores de Cristo, los pudiera llevar presos y encadenados a Jerusalén.
Y sucedió que yendo de camino, cuando estaba cerca de Damasco, de repente le rodeó una luz venida del cielo; cayó en tierra y oyó una voz que le decía: “Saulo, Saulo, ¿Por qué me persigues?</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Juan Evangelista</title>
      <link>https://example.org/san-juan-evangelista/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 21:45:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/san-juan-evangelista/</guid>
      <description>Representa aquellos que estuvieron dispuestos a morir por Cristo pero no los mataron. San Juan fue el único Apóstol que se arriesgó a estar con La Virgen al pie de la cruz.
Este apóstol tuvo la inmensa dicha de ser el discípulo más amado por Jesús. Y se ha hecho muy famoso por haber compuesto el cuarto evangelio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cena De Nochebuena</title>
      <link>https://example.org/cena-de-nochebuena/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 21:34:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cena-de-nochebuena/</guid>
      <description>Las familias cristianas se suelen reunir en la noche del 24 de diciembre, víspera de la Navidad, y hacer una cena muy abundante. Se acostumbra comer pavo y otros platillos propios de esta época. Se trata de que sea una cena especial, distinta a la de todos los días, ya que se está celebrando el Nacimiento del Hijo de Dios. Esta costumbre nació en Europa y simboliza la abundancia que Cristo nos trae con su llegada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles Santo</title>
      <link>https://example.org/miercoles-santo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 20:46:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/miercoles-santo/</guid>
      <description>Marca el final de la Cuaresma y el comienzo de la Pascua, dando paso a los días de los principales cultos de Jueves y Viernes Santo.
Cristo les dice: “Sabéis que de aquí a dos días será la Pascua, y el Hijo del Hombre será entregado para ser crucificado”(Mt).
El miércoles santo Jesús no acudió al Templo. Permaneció en Betania en una vigilia de oración. Todo lo que había de decir, lo ha dicho.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Cuaresma del año 2020</title>
      <link>https://example.org/cuaresma-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 16:26:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cuaresma-2020/</guid>
      <description>La Cuaresma del año 2020 tiene lugar del 26 de Febrero al 9 de Abril. La Cuaresma tiene cinco domingos más el Domingo de Ramos, en cuyas lecturas los temas de la conversión, el pecado, la penitencia y el
perdón, son dominantes. La Cuaresma es el tiempo litúrgico de conversión, que marca la Iglesia para prepararnos a la gran fiesta de la Pascua. Es tiempo para arrepentirnos de nuestros pecados y de cambiar algo de nosotros para ser mejores y poder vivir más cerca de Cristo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bautismo del Señor</title>
      <link>https://example.org/bautismo-del-senor-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:05:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/bautismo-del-senor-2/</guid>
      <description>Con el Bautismo del Señor se concluye la temporada de Navidad y la Iglesia nos invita a mirar la humildad de Jesús que se convierte en una epifanía (manifestación) de la Santísima Trinidad.
“Juan está bautizando, y Cristo se acerca; tal vez para santificar al mismo por quien va a ser bautizado; y sin duda para sepultar en las aguas a todo el viejo Adán, santificando el Jordán antes de nosotros y por nuestra causa; y así, el Señor, que era espíritu y carne, nos consagra mediante el Espíritu y el agua”, manifestó San Gregorio Nacianceno en uno de sus sermones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evangelio del día</title>
      <link>https://example.org/evangelio-del-dia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 15:59:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/evangelio-del-dia/</guid>
      <description>Evangelio según San Marcos 6,34-44. Al desembarcar, Jesús vio una gran muchedumbre y se compadeció de ella, porque eran como ovejas sin pastor, y estuvo enseñándoles largo rato.
Como se había hecho tarde, sus discípulos se acercaron y le dijeron:
“Este es un lugar desierto, y ya es muy tarde.Despide a la gente, para que vaya a las poblaciones cercanas a comprar algo para comer”.
El respondió:
“Denles de comer ustedes mismos”.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
