<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Virgen María on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/virgen-mar%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Virgen María on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2020 21:55:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/virgen-mar%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¡Feliz Solemnidad de María, Madre de Dios!</title>
      <link>https://example.org/feliz-solemnidad-maria-madre-dios/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 21:55:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/feliz-solemnidad-maria-madre-dios/</guid>
      <description>Un nuevo año comienza y la Iglesia, cada 1 de enero, lo inicia celebrando la Solemnidad de “María, Madre de Dios” para pedir la protección de aquella que tuvo la dicha de concebir, dar a luz y criar al Salvador.
La Fiesta de “María, Madre de Dios” (Theotokos) es la más antigua que se conoce en Occidente. En las Catacumbas o antiquísimos subterráneos de Roma, donde se reunían los primeros cristianos para celebrar la Santa Misa, se encuentran pinturas con esta inscripción.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los Santos Inocentes</title>
      <link>https://example.org/los-santos-inocentes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 21:53:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/los-santos-inocentes/</guid>
      <description>Representan a aquellos que murieron por Cristo sin saberlo.
El día de hoy se conmemora a los Niños Inocentes que el cruel Herodes mandó matar. Según señala el Evangelio de San Mateo, Herodes llamó a los Sumos Sacerdotes para preguntarles en qué sitio exacto iba a nacer el rey de Israel, al que habían anunciado los profetas. Ellos le contestaron: “Tiene que ser en Belén, porque así lo anunció el profeta Miqueas diciendo: “Y tú, Belén, no eres la menor entre las ciudades de Judá, porque de ti saldrá el jefe que será el pastor de mi pueblo de Israel” (Miq.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta del Santísimo Nombre de María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-santisimo-nombre-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:44:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-santisimo-nombre-maria/</guid>
      <description>Cada 12 de septiembre la Iglesia celebra el Santísimo Nombre de la Madre de Dios que San Lucas señala en su Evangelio para veneración de todos los cristianos: “el nombre de la virgen era María” (Lc. 1, 27).
En el libro “El secreto admirable del Santísimo Rosario” (p. 68), San Luis María Grignion de Montfort cuenta que la Virgen, llevando sobre el pecho la salutación angélica escrita en letras de oro, se le apareció a Santa Matilde y le dijo: “El nombre de María, que significa Señora de la luz, indica que Dios me colmó de sabiduría y luz, como astros brillantes, para iluminar los cielos y la tierra”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de la Natividad de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/fiesta-natividad-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 16:17:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-natividad-virgen-maria/</guid>
      <description>La Iglesia recuerda el día del nacimiento de la Virgen María cada 8 de setiembre. El Evangelio no nos da datos del nacimiento de María, pero hay varias tradiciones. Algunas, considerando a María descendiente de David, señalan su nacimiento en Belén.
Otra corriente griega y armenia, señala Nazareth como cuna de María. La celebración de la fiesta de la Natividad de la Santísima Virgen María, es conocida en Oriente desde el siglo VI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de María Reina</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-maria-reina-3-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 15:47:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-maria-reina-3-2/</guid>
      <description>“Es una Reina que da todo lo que posee compartiendo, sobre todo, la vida y el amor de Cristo”, dijo San Juan Pablo II al referirse a la Virgen como Reina del Universo.
La Fiesta fue instituida por el Papa Pío XII en 1954, para venerar a María como Reina igual que se hace con su Hijo, Cristo Rey, al final del año litúrgico. A Ella le corresponde no sólo por naturaleza sino por mérito el título de Reina Madre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta de María Reina</title>
      <link>https://example.org/fiesta-de-maria-reina-3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 15:47:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/fiesta-de-maria-reina-3/</guid>
      <description>“Es una Reina que da todo lo que posee compartiendo, sobre todo, la vida y el amor de Cristo”, dijo San Juan Pablo II al referirse a la Virgen como Reina del Universo.
La Fiesta fue instituida por el Papa Pío XII en 1954, para venerar a María como Reina igual que se hace con su Hijo, Cristo Rey, al final del año litúrgico. A Ella le corresponde no sólo por naturaleza sino por mérito el título de Reina Madre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asunción de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/asuncion-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 15:42:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/asuncion-virgen-maria/</guid>
      <description>Asunción de la Santísima Virgen María La fiesta de la Asunción de la Santísima Virgen María, se celebra en toda la Iglesia el 15 de agosto.
Esta fiesta tiene un doble objetivo: La feliz partida de María de esta vida y la asunción de su cuerpo al cielo.
“En esta solemnidad de la Asunción contemplamos a María: ella nos abre a la esperanza, a un futuro lleno de alegría y nos enseña el camino para alcanzarlo: acoger en la fe a su Hijo; no perder nunca la amistad con él, sino dejarnos iluminar y guiar por su Palabra; seguirlo cada día, incluso en los momentos en que sentimos que nuestras cruces</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Papa Franscico</title>
      <link>https://example.org/el-papa-franscico/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 20:59:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/el-papa-franscico/</guid>
      <description>Propuso dos oraciones para rezar a la Virgen María en este mes de mayo.
Una de ellas es una adaptación al contexto actual de coronavirus de la tradicional oración “Bajo tu amparo”.
«Bajo tu amparo nos acogemos, Santa Madre deDios». En ladramática situación actual, llena desufrimientos y angustias que oprimen al mundo entero, acudimos a ti, Madre de Dios y Madre nuestra, y buscamos refugio bajo tu protección.
Oh Virgen María, vuelve a nosotros tus ojos misericordiosos en esta pandemia de coronavirus, y consuela a los que se encuentran confundidos y lloran por la pérdida de sus seres queridos, a veces sepultados de un modo que hiere el alma.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
