<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notas on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/tags/notas/</link>
    <description>Recent content in Notas on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Apr 2023 19:35:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/notas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novena de María de la Santa Fe</title>
      <link>https://example.org/2023/novena-de-maria-de-la-santa-fe/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 19:35:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2023/novena-de-maria-de-la-santa-fe/</guid>
      <description>Invitamos a todos este 8 a compartir la Novena y conmemorar los 36 años de la 1ra.Revelación.
Hora 16:00 h Lugar: Costanera y Regis Martínez, Santa Fe https://goo.gl/maps/sE8nBhWYJYGYVo1E7 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 14 de Diciembre 2009</title>
      <link>https://example.org/mensaje-14-diciembre-2009-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:54:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-14-diciembre-2009-2-2/</guid>
      <description>Me dice Jesús.
Hermanos míos: benditos y amados hermanos míos. Vuelco nuevamente, Mi Preciosísima Sangre en vosotros. ¡Os doy el bálsamo! Para curar las heridas. ¡Os doy Mi Cuerpo y Mi Sangre! Para que así os fortalezcáis, frente a las pruebas y las tribulaciones. Os doy Mi Paz. ¡Cada día Mi Paz! Para fortalecer la paz de vuestro corazón. ¡Para fortaleceros a vosotros! ¡Mis ovejas! ¡Mis discípulos! ¡Mis apóstoles!
Os doy Mi Paz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 14 de Diciembre 2009</title>
      <link>https://example.org/mensaje-14-diciembre-2009-2/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:54:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-14-diciembre-2009-2/</guid>
      <description>Me dice Jesús.
Hermanos míos: benditos y amados hermanos míos. Vuelco nuevamente, Mi Preciosísima Sangre en vosotros. ¡Os doy el bálsamo! Para curar las heridas. ¡Os doy Mi Cuerpo y Mi Sangre! Para que así os fortalezcáis, frente a las pruebas y las tribulaciones. Os doy Mi Paz. ¡Cada día Mi Paz! Para fortalecer la paz de vuestro corazón. ¡Para fortaleceros a vosotros! ¡Mis ovejas! ¡Mis discípulos! ¡Mis apóstoles!
Os doy Mi Paz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 12 de Enero 2009</title>
      <link>https://example.org/mensaje-12-enero-2009/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:41:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-12-enero-2009/</guid>
      <description>Me Dice la Santísima Virgen:
Hijos míos: Benditos y amados hijos míos, en vuestro corazón, están cada una de Mis Palabras. Está mi amor de Madre. Está mi luz de Madre. Vengo a enseñaros hijitos míos y a mostraros, cada día el camino, las pruebas, las cruces. Tantos dolores son para fortalecer vuestro corazón. Son para fortalecer vuestro espíritu y para que así también ayudéis a ésta Madre a socorrer y salvar a tantas almas de las garras del adversario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo Video</title>
      <link>https://example.org/video-la-navidad-esta-cercana/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:48:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/video-la-navidad-esta-cercana/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Restauración Virgen Maria de la Santa Fe</title>
      <link>https://example.org/restauracion-virgen-maria-de-la-santa-fe/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 13:07:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/restauracion-virgen-maria-de-la-santa-fe/</guid>
      <description> &amp;lt;div class=&#39;next&#39;&amp;gt; &amp;lt;a class=&#39;ngg-browser-next&#39; id=&#39;ngg-next-383&#39; href=&#39;https://mariadelasantafe.org.ar/restauracion-virgen-maria-de-la-santa-fe/nggallery/image/restauracion-virgen-24?type=hugo/&#39;&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;fa fa-chevron-right&amp;quot; aria-hidden=&amp;quot;true&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&#39;counter&#39;&amp;gt; Image 1 De 28 &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&#39;ngg-imagebrowser-desc&#39;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>La grandeza de Dios y la dignidad del hombre (Salmo 8)</title>
      <link>https://example.org/la-grandeza-dios-y-dignidad-hombre/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 20:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/la-grandeza-dios-y-dignidad-hombre/</guid>
      <description>Del maestro de coro. Con la cítara de Gat. Salmo de David. ¡Señor, nuestro Dios, qué admirable es tu Nombre en toda la tierra! Quiero adorar tu majestad sobre el cielo: con la alabanza de los niños y de los más pequeños, erigiste una fortaleza contra tus adversarios para reprimir al enemigo y al rebelde. Al ver el cielo, obra de tus manos, la luna y la estrellas que has creado: ¿qué es el hombre para que pienses en él, el ser humano para que lo cuides?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje del Papa  Francisco para la Cuaresma 2016</title>
      <link>https://example.org/mensaje-del-papa-francisco-para-la-cuaresma-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 15:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-del-papa-francisco-para-la-cuaresma-2016/</guid>
      <description>El mensaje del Papa Francisco para la Cuaresma 2016 lleva como título «’Misericordia quiero y no sacrificio’ (Mt 9,13). Las obras de misericordia en el camino jubilar»
…La Cuaresma de este Año Jubilar, pues, es para todos un tiempo favorable para salir por fin de nuestra alienación existencial gracias a la escucha de la Palabra y a las obras de misericordia. Mediante las corporales tocamos la carne de Cristo en los hermanos y hermanas que necesitan ser nutridos, vestidos, alojados, visitados, mientras que las espirituales tocan más directamente nuestra condición de pecadores: aconsejar, enseñar, perdonar, amonestar, rezar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>19 marzo – Día de la  Solemnidad de San José</title>
      <link>https://example.org/19-marzo-dia-de-la-solemnidad-de-san-jose/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 14:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/19-marzo-dia-de-la-solemnidad-de-san-jose/</guid>
      <description>Oración de la Humildad a San José Eséñanos José
Cómo se es “no protagonista”
Cómo se avanza sin pisotear.
Cómo se colabora sin imponerse.
Cómo se ama sin reclamar.
Dinos; José
Cómo se vive siendo “número dos”.
Cómo se hacen cosas fenomenales
desde un segundo puesto.
Explícanos
Cómo se es grande sin exhibirse.
Cómo se lucha sin aplauso.
Cómo se avanza sin publicidad.
Cómo se persevera y se muere uno</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 22 de Febrero 2015</title>
      <link>https://example.org/mensaje-22-febrero-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 15:29:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/mensaje-22-febrero-2015/</guid>
      <description>Le dice la Santísima Virgen a Vicente: “Señor, sáname de mis idolatrías, vanidades y placeres.” “Sáname profundamente para que pueda contemplar las maravillas de tu amor.” “Sáname y fortaléceme para seguir tu camino y que mis ojos estén puestos en Ti”. “Sáname para que ninguna luz pasajera y efímera borre de mi vista tu mirada”
Sáname Señor, lo necesito. Amén.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feliz Navidad!</title>
      <link>https://example.org/2014/feliznavidad/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 20:38:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/feliznavidad/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>La Inmaculada Concepción de María</title>
      <link>https://example.org/2014/la-inmaculada-concepcion-de-maria/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 13:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/la-inmaculada-concepcion-de-maria/</guid>
      <description>La Inmaculada Concepción de María es el dogma de fe que declara que por una gracia especial de Dios, ella fue preservada de todo pecado desde su concepción.
El dogma fue proclamado por el Papa Pío IX el 8 de diciembre de 1854, en su bula Ineffabilis Deus: “…declaramos, proclamamos y definimos que la doctrina que sostiene que la beatísima Virgen María fue preservada inmune de toda mancha de la culpa original en el primer instante de su concepción por singular gracia y privilegio de Dios omnipotente, en atención a los méritos de Cristo Jesús Salvador del género humano, está revelada por Dios y debe ser por tanto firme y constantemente creída por todos los fieles…” (Pío IX, Bula Ineffabilis Deus, 8 de diciembre de 1854)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mes de María</title>
      <link>https://example.org/2014/mes-de-maria/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 23:57:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/mes-de-maria/</guid>
      <description>7 de noviembre al 8 de diciembre – Mes de María Del 7 de noviembre (fiesta de María Mediadora de todas las Gracias) al 8 de diciembre (fiesta de la Inmaculada Concepción), la Iglesia celebra el mes de María invitándonos a conocer, honrar y amar más a nuestra Madre, la Santísima Virgen.
Este mes se lo dedicamos a la más delicada de todas las criaturas: la Santísima Virgen &amp;gt;María, nuestra dulce Madre del Cielo, alma delicada que ofreció su vida al cuidado y servicio de Jesucristo, nuestro Redentor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Presentación de la Santísima Virgen María en el Templo</title>
      <link>https://example.org/2014/la-presentacion-de-la-santisima-virgen-maria-en-el-templo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 23:46:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/la-presentacion-de-la-santisima-virgen-maria-en-el-templo/</guid>
      <description>21 de noviembre – La Presentación de la Santísima Virgen María en el Templo Honramos la Presentación en el Templo de aquella Niña de bendición.
La Virgen María fue llevada a la edad de tres años por sus padres San Joaquín y Santa Ana. Allí, junto a otras doncellas y piadosas mujeres, fue instruida cuidadosamente respecto la fe de sus padres y sobre los deberes para con Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solemnidad de todos los Santos</title>
      <link>https://example.org/2014/solemnidad-de-todos-los-santos/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 23:19:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/solemnidad-de-todos-los-santos/</guid>
      <description>1º de Noviembre – Solemnidad de todos los Santos Este día se celebran a todos los millones de personas que han llegado al cielo, aunque sean desconocidos para nosotros.
Santo es aquel que ha llegado al cielo, algunos han sido canonizados, o sea declarados oficialmente santos por el Sumo Pontífice, y son por esto propuestos por la Iglesia como ejemplos de vida cristiana.
Comunión de los santos: La comunión de los santos, significa que ellos participan activamente en la vida de la Iglesia, por el testimonio de sus vidas, por la transmisión de sus escritos y por su oración.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Visitación de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/2014/visitacion-la-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 00:15:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/visitacion-la-virgen-maria/</guid>
      <description>Luego que María Santísima oyó del ángel Gabriel que su prima Isabel también esperaba un hijo, sintiéndose iluminada por el Espíritu Santo, comprendió que debería ir a visitar a aquella familia y ayudarles y llevarles las gracias y bendiciones del Hijo de Dios que se había encarnado en Ella. Fue María la que se adelantó a saludar a Isabel puesto que es la Virgen María la que siempre se adelanta a dar demostraciones de cariño a quienes ama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Video Vía Crucis de “María de la Santa Fe”</title>
      <link>https://example.org/2014/via-crucis/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 17:24:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/via-crucis/</guid>
      <description>Primera Parte del Vía Crucis [video_lightbox_youtube video_id=”ZZt71oNP1SM” width=”640″ height=”480″ auto_thumb=”1″]
Segunda Parte del Vía Crucis [video_lightbox_youtube video_id=”yYVyJte9zfs” width=”640″ height=”480″ auto_thumb=”1″]
Tercer y Ultima Parte del Vía Crucis [video_lightbox_youtube video_id=”ACc644TNpa4″ width=”640″ height=”480″ auto_thumb=”1″]</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuaresma 2014 – Calendario</title>
      <link>https://example.org/2014/cuaresma-2014-calendario/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 20:21:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/cuaresma-2014-calendario/</guid>
      <description>####
05/03/2014 – Miércoles de Ceniza 2014:
El Miércoles de Ceniza es para los católicos día de ayuno y abstinencia, se realiza la imposición de la ceniza a los fieles que asisten a Misa. Da inicio a la “Cuaresma”.
#### 09/03/2014 – Primer Domingo de Cuaresma 2014:
El 9 de Marzo de 2014 es “Primer Domingo de Cuaresma.
#### 10/03/2014 – Primer Lunes de Cuaresma 2014:
El 10 de Marzo de 2014 es el “Primer Lunes de Cuaresma”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CUARESMA 2014</title>
      <link>https://example.org/2014/cuaresma-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:06:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/cuaresma-2014/</guid>
      <description>La Cuaresma del año 2014 tiene lugar del 5 de Marzo al 13 de Abril.
La Cuaresma es un periodo del tiempo litúrgico que comienza el miércoles de Ceniza y finaliza el Domingo de Ramos.
El Miércoles de Ceniza es para los católicos día de ayuno y abstinencia, se realiza la imposición de la ceniza a los fieles que asisten a Misa. Da inicio a la “Cuaresma” (40 días de preparación para la Pascua), que comienza el miércoles de Ceniza y termina el Domingo de Ramos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bautismo de Jesús</title>
      <link>https://example.org/2014/bautismo-de-jesus/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 20:42:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2014/bautismo-de-jesus/</guid>
      <description>Domingo 12 de Enero de 2014 La “Festividad del Bautismo del Señor” se celebra el domingo siguiente a la “Epifanía”, con la que se culmina el ciclo de Navidad. Este día se conmemora el Bautismo de Jesús en el río Jordán, por parte de Juan Bautista.
Jesús, que vino de Galilea al río Jordán donde estaba Juan, para ser bautizado por él. Pero Juan trataba de impedírselo diciendo: “Soy yo el que necesita ser bautizado por ti, ¿y tú vienes a mí?</description>
    </item>
    <item>
      <title>“El Sr. hace brillar su rostro sobre Nosotros”</title>
      <link>https://example.org/2013/2195/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2013 15:23:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/2195/</guid>
      <description>La Asociación Civil Grupo de Oración “María de la Santa Fe”, les desea una Feliz Navidad y venturoso 2014.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 de Diciembre  Fiesta de la Inmaculada Concepción de la Virgen María</title>
      <link>https://example.org/2013/8-de-diciembre-fiesta-de-la-inmaculada-concepcion-de-la-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 20:05:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/8-de-diciembre-fiesta-de-la-inmaculada-concepcion-de-la-virgen-maria/</guid>
      <description>En una pequeña gruta en el pueblito de Lourdes, en Francia, la Virgen se le apareció a una niña diciéndole: “Yo soy la Inmaculada Concepción”.
Era el año 1858… Pero… ¿Qué significa la Inmaculada Concepción? Esta expresión alude a que la Virgen María fue preservada del pecado desde el primer instante de su existencia humana. Dios, por la Inmaculada Concepción de María, preparó para su Hijo una morada digna de él.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Celebración de la Presentación en el Templo de la niña Santa María.</title>
      <link>https://example.org/2013/celebracion-de-la-presentacion-en-el-templo-de-la-nina-santa-maria/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 22:13:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/celebracion-de-la-presentacion-en-el-templo-de-la-nina-santa-maria/</guid>
      <description>21 de Noviembre
Cuando la Virgen María era muy niña sus padres San Joaquín y Santa Ana la llevaron al templo de Jerusalén y allá la dejaron por un tiempo, junto con otro grupo de niñas, para ser instruida muy cuidadosamente respecto a la religión y a todos los deberes para con Dios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 31 de Octubre, 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/mensaje-31-octubre-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 14:49:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/mensaje-31-octubre-2013/</guid>
      <description>Presencias del Jueves en Su Santa Casa. Dice la Santísima Virgen: Hijos míos; benditos y amados hijos míos; aquí está la Madre junto a vosotros. La Madre viene desde el cielo, para cobijaros a todos bajo Mi Manto Celestial.
La Madre viene del cielo, para acompañar a toda la humanidad, y conducirla hacia Jesús, llevarla hacia Jesús. En todo el mundo está presente esta Madre, manifestándose con los hijos, llamando a los hijos a una conversión definitiva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 28 de Octubre 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/mensaje-28-octubre-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 15:43:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/mensaje-28-octubre-2013/</guid>
      <description>ORACIÓN “HOY TE PIDO PERDÓN” Señor, se que a veces me dejo llevar por mis impulsos.
Sé que a veces no hago lo que Tú me pides.
Sé que muchas veces, arrebato mi espíritu, y no cumplo fielmente con lo que me has pedido.
Hoy te pido perdón, hoy como cada día te pido perdón, ¡y quiero que me perdones Señor!
Porque muchas veces fui espina para mi hermano; fui barrera, para mi hermano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 26 de Mayo 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/mensaje-26-mayo-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 15:11:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/mensaje-26-mayo-2013/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen:
“Vicente hijo mío: Rezad esta oración: Madre mía, enséñame a rezar, Madre mía acompáñame en este camino, por esta vida terrenal para que mi caminar sea llevara mis hermanos el amor de Jesús. Madre mía condúceme cada díapor el camino del amor, la paz y la entrega hacia cada uno de mis hermanos&amp;quot;.
Predica esta oración a tus hermanos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>19 de mayo, 2013 – Domingo de Pentecostés</title>
      <link>https://example.org/2013/19-de-mayo-de-2013-domingo-de-pentecostes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 22:41:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/19-de-mayo-de-2013-domingo-de-pentecostes/</guid>
      <description>Los cincuenta días pascuales y las fiestas de la Ascensión y Pentecostés, forman una unidad. No son fiestas aisladas de acontecimientos ocurridos en el tiempo, son parte de un solo y único misterio.
Pentecostés es fiesta pascual y fiesta del Espíritu Santo. La Iglesia sabe que nace en la Resurrección de Cristo, pero se confirma con la venida del Espíritu Santo. Es hasta entonces, que los Apóstoles acaban de comprender para qué fueron convocados por Jesús; para qué fueron preparados durante esos tres años de convivencia íntima con Él.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foto del Papa Francisco</title>
      <link>https://example.org/2013/la-primera-foto-oficial-firmada-por-el-papa-francisco/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 12:27:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/la-primera-foto-oficial-firmada-por-el-papa-francisco/</guid>
      <description>{.thickbox}La primera foto oficial firmada por el Papa Francisco VATICANO, 21 Mar. 13 / 11:47 am (ACI/EWTN Noticias).- Hoy se dio a conocer la primera foto oficial firmada por el Papa Francisco, que ha sido difundida por las redes sociales.
En esta fotografía se ve al Papa con su habitual vestimenta blanca, la cruz pectoral y con su sonrisa sencilla.
Al pie de la imagen, se lee “Francisco, 13 de marzo de 2013”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tiempo Pascual</title>
      <link>https://example.org/2013/tiempo-pascual/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 12:49:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/tiempo-pascual/</guid>
      <description>El tiempo pascual comprende cincuenta días (en griego = “Pentecostés”), vividos y celebrados como un solo día: “los cincuenta días que median entre el domingo de la Resurrección hasta el domingo de Pentecostés se han de celebrar con alegría y júbilo, como si se tratara de un solo y único día festivo, como un gran domingo” El tiempo pascual es el más fuerte de todo el año, que se inaugura en la Vigilia Pascual y se celebra durante siete semanas hasta Pentecostés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 21 de Marzo 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/mensaje-21-de-marzo-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 14:40:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/mensaje-21-de-marzo-2013/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen.
Hijos míos: benditos y amados hijos míos, sed humildes, se pequeños, sed sencillos, siempre dice ésta Madre, trabajad vuestro corazón, para que así comprendáis mis palabras, todas las palabras. Son éstos días, estos momentos, estas horas. Son días de gozo y de gloria, para la Santa Iglesia, para el mundo entero. Debéis rezar todos los días el Santo Rosario, y comprended el mensaje que traigo primero a vosotros y luego para el mundo, el mensaje es para una conversión total, para una entrega, un desprendimiento total.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 14 de Marzo, 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/mensaje-14-marzo-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 18:52:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/mensaje-14-marzo-2013/</guid>
      <description>Me dice la Santísima Virgen
Hijos míos; debe permanentemente brillar la luz en estos tiempos, en estas horas, en estos momentos, iluminar al mundo y rezar mucho por mi amadísimo hijo Francisco en la tierra, rezad mucho y ayudad en ésta tarea que lleva a cabo ésta Madre.
Vosotros pequeños hijos no debéis olvidar mis palabras, rezad mucho por la paz y los corazones que están atormentados, por las almas frías que se apartaron y están en las tentaciones, debéis rezar mucho para que conozcáis el verdadero camino de la humildad, de la obediencia, de la simpleza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Letanías de la Reconciliación</title>
      <link>https://example.org/2013/letanias-de-la-reconciliacion/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 13:02:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/letanias-de-la-reconciliacion/</guid>
      <description>Por mi pecado, te pido perdón. ¡Señor Ten piedad!
Por mis palabras hirientes hacia los otros. ¡Señor Ten piedad!
Por mi falta de confianza en tu amor. ¡Señor Ten piedad!
Por mis críticas hacia mi prójimo. ** ¡Señor Ten piedad!**
Por mi resentimiento hacia quienes me hacen sufrir. ¡Señor Ten piedad!
Por mi egoísmo que me hace buscar primero mi interés. ¡Señor Ten piedad!
Por mi indiferencia hacia el sufrimiento de los otros.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gracias Peregrinos por sus Colaboraciones!</title>
      <link>https://example.org/2013/gracias-peregrinos-por-sus-colaboraciones/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 22:08:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/gracias-peregrinos-por-sus-colaboraciones/</guid>
      <description>El día 25 de Enero visitamos Pediatría del Hospital Iturraspe y se entregó todas las colaboraciones recibidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mensaje, 13 Enero 2013</title>
      <link>https://example.org/2013/mensaje-13-enero-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2013 21:24:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2013/mensaje-13-enero-2013/</guid>
      <description>Hijo mío: Reza con frecuencia esta oración de liberación y que los hijos del mundo la conozcan.
“ Señor, ven a liberarme, a liberar mi espíritu, corazón y mente de pensamientos vanos y que entorpecen mi caminar.
Ven Señor a destruir las cadenas de vicios, de rencores y maldades que me atan y que no me permiten servirte como tu quieres que te sirva.
Desata Señor de mi mente todo lo oscuro y llévalo lejos de mi, arrójalo lejos de mi, para que sea libre y transmita al mundo tu propio y generoso amor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miércoles 26 de diciembre, 2012</title>
      <link>https://example.org/2012/miercoles-26-de-diciembre-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 13:23:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/miercoles-26-de-diciembre-2012/</guid>
      <description>Por la mañana dice la Santísima Virgen:
Vicente hijo mío . La humanidad se encamina hacia un sombrío destino , la humanidad camina a pasos agigantados, hacia un final de toda destrucción , los hombres , mis propios hijos siguen rechazando tantos medios para la conversión , para la definitiva conversión.
La rivalidad se ha apoderado en tantos grupos en la misma Santa Iglesia , rivalidad , desunión ,celos , envidias , difamaciones , mis hijos creen que Dios Nuestro Señor no mira estas cosas , oscuras que salen del corazón del hombre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 de noviembre comienzo del Mes de María</title>
      <link>https://example.org/2012/7-de-noviembre-comienzo-del-mes-de-maria/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 13:54:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/7-de-noviembre-comienzo-del-mes-de-maria/</guid>
      <description>“Peregrinando en la Fe con María” María, Mediadora de todas las Gracias:
La fiesta de María Mediadora de todas las Gracias la instituyó el Papa Benedicto XV en 1921; en ella se nos invita a recurrir siempre con confianza a esta mediación de la Madre del Redentor.
Maternidad espiritual de María: La Santísima Virgen, predestinada, junto con la Encarnación del Verbo, desde toda la eternidad, cual Madre de Dios, por designio de la Divina Providencia, fue en la tierra la esclarecida Madre del Divino Redentor, y en forma singular la generosa colaboradora entre todas las criaturas y la humilde esclava del Señor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta de Bergoglio</title>
      <link>https://example.org/2012/carta/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 13:01:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/carta/</guid>
      <description>Atravesar esa puerta supone emprender un camino que dura toda la vida mientras avanzamos delante de tantas puertas que hoy en día se nos abren, muchas de ellas puertas falsas, puertas que invitan de manera muy atractiva pero mentirosa a tomar camino, que prometen una felicidad vacía, narcisista y con fecha de vencimiento; puertas que nos llevan a encrucijadas en las que, cualquiera sea la opción que sigamos, provocarán a corto o largo plazo angustia y desconcierto, puertas autorreferenciales que se agotan en sí mismas y sin garantía de futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 de Septiembre, Natividad de la  Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/2012/8-de-septiembre-natividad-de-la-santisima-virgen-maria/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 00:13:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/8-de-septiembre-natividad-de-la-santisima-virgen-maria/</guid>
      <description>La Virgen María fue la Madre de Jesús y, con este hecho, se cumplieron las Escrituras y todo lo dicho por los profetas. Dios escogió a esta mujer para ser la Madre de su Hijo. Con ella se aproximó la hora de la salvación. Por esta razón la Iglesia celebra esta fiesta con alabanzas y acciones de gracias.
El nacimiento de la Virgen María tuvo privilegios únicos. Ella vino al mundo sin pecado original.</description>
    </item>
    <item>
      <title>25 años mariadelasantafe</title>
      <link>https://example.org/2012/25-anos-mariadelasantafe/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 12:32:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/25-anos-mariadelasantafe/</guid>
      <description>A 25 años de la Manifestación de la Santísima Virgen como “María de la Santa Fe”.
Las manifestaciones de la Santísima Virgen María y de Nuestro Señor Jesucristo en el “Campito”
situado en la costanera santafesina, comienzan en el año 1987. La primera revelación fue el
8 de abril de ese año y el 8 de julio la Madre se anuncia como MARIA DE LA SANTA FE. En ese
entonces hace saber que Santa Fe es una ciudad elegida, Santa y Bendita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DOMINGO DE PENTECOSTÉS, EL 27 DE MAYO DE 2012</title>
      <link>https://example.org/2012/domingo-de-pentecostes-el-27-de-mayo-de-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 13:37:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/domingo-de-pentecostes-el-27-de-mayo-de-2012/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>25º Aniversario de la Primera Revelación de la Santísima Virgen María</title>
      <link>https://example.org/2012/25o-aniversario-de-la-primera-revelacion-de-la-santisima-virgen-maria-ver-video/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 21:10:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/25o-aniversario-de-la-primera-revelacion-de-la-santisima-virgen-maria-ver-video/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Via Crucis María de la Santa Fe</title>
      <link>https://example.org/2012/via-crucis-maria-de-la-santa-fe-video-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 10:21:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/via-crucis-maria-de-la-santa-fe-video-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Via Crucis María de la Santa Fe – Video</title>
      <link>https://example.org/2012/via-crucis-maria-de-la-santa-fe-video/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 10:21:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2012/via-crucis-maria-de-la-santa-fe-video/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo Video deseando Feliz Navidad</title>
      <link>https://example.org/2011/nuevo-video-deseando-feliz-navidad/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 10:23:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/2011/nuevo-video-deseando-feliz-navidad/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
